import { CardData } from '@/types';

export const words: CardData[] = [
  {
    back: 'bir',
    front: 'a',
  },
  {
    back: 'terk etmek',
    front: 'abandon',
  },
  {
    back: 'terkedilmiş, bırakılmış',
    front: 'abandoned',
  },
  {
    back: 'kabiliyet, yetenek',
    front: 'ability',
  },
  {
    back: 'yetenekli olma',
    front: 'able',
  },
  {
    back: 'hakkında, yaklaşık (miktar)',
    front: 'about',
  },
  {
    back: 'yukarıda, üstünde',
    front: 'above',
  },
  {
    back: 'yurt dışı',
    front: 'abroad',
  },
  {
    back: 'yokluk, eksiklik',
    front: 'absence',
  },
  {
    back: 'yok, eksik',
    front: 'absent',
  },
  {
    back: 'kesin, tam',
    front: 'absolute',
  },
  {
    back: 'kesinlikle, mutlaka',
    front: 'absolutely',
  },
  {
    back: 'emmek, özümsemek, içine çekmek',
    front: 'absorb',
  },
  {
    back: 'suistimal, taciz, suistimal etmek',
    front: 'abuse',
  },
  {
    back: 'akademik, öğretim görevlisi, öğretim',
    front: 'academic',
  },
  {
    back: 'aksan, vurgu, ağız, şive',
    front: 'accent',
  },
  {
    back: 'kabul etmek, onaylamak, almak',
    front: 'accept',
  },
  {
    back: 'kabul edilebilir, elverişli, makbul',
    front: 'acceptable',
  },
  {
    back: 'giriş, erişim, yol',
    front: 'access',
  },
  {
    back: 'kaza, tesadüf, rastlantı',
    front: 'accident',
  },
  {
    back: 'tesadüfi',
    front: 'accidental',
  },
  {
    back: 'kazara, tesadüfen',
    front: 'accidentally',
  },
  {
    back: 'konaklama',
    front: 'accommodation',
  },
  {
    back: 'eşlik etmek',
    front: 'accompany',
  },
  {
    back: '-e göre',
    front: 'according to',
  },
  {
    back: 'hesap, açıklama',
    front: 'account',
  },
  {
    back: 'hesap vermek, açıklama yapmak',
    front: 'account for',
  },
  {
    back: 'doğru, tam, kesin',
    front: 'accurate',
  },
  {
    back: 'tam olarak, doğru bir şekilde',
    front: 'accurately',
  },
  {
    back: 'suçlamak',
    front: 'accuse',
  },
  {
    back: 'başarmak, kazanmak',
    front: 'achieve',
  },
  {
    back: 'kazanım, başarı',
    front: 'achievement',
  },
  {
    back: 'asit, ekşi',
    front: 'acid',
  },
  {
    back: 'onaylamak, tanımak',
    front: 'acknowledge',
  },
  {
    back: 'bir çift',
    front: 'a couple',
  },
  {
    back: 'edinmek, kazanmak',
    front: 'acquire',
  },
  {
    back: 'karşısında, çapraz, çaprazlama, içinden',
    front: 'across',
  },
  {
    back: 'davranmak, hareket, oynamak, rol almak',
    front: 'act',
  },
  {
    back: 'etki, hareket, eylem, faaliyet',
    front: 'action',
  },
  {
    back: 'etkin, hareketli, aktif, canlı',
    front: 'active',
  },
  {
    back: 'etkin bir şekilde',
    front: 'actively',
  },
  {
    back: 'etkinlik, faaliyet, eylem',
    front: 'activity',
  },
  {
    back: 'aktör',
    front: 'actor',
  },
  {
    back: 'aktris',
    front: 'actress',
  },
  {
    back: 'gerçek, asıl, şimdiki, hakiki',
    front: 'actual',
  },
  {
    back: 'aslında, gerçekten',
    front: 'actually',
  },
  {
    back: 'reklam',
    front: 'ad',
  },
  {
    back: 'uyarlamak, uydurmak, uymak',
    front: 'adapt',
  },
  {
    back: 'eklemek, toplamak, katmak',
    front: 'add',
  },
  {
    back: 'toplama, ekleme, ilave, katma, ek',
    front: 'addition',
  },
  {
    back: 'ilave, ek, ekstra',
    front: 'additional',
  },
  {
    back: 'eklemek',
    front: 'add on',
  },
  {
    back: 'adres, konuşma',
    front: 'address',
  },
  {
    back: 'toplamak',
    front: 'add up',
  },
  {
    back: 'tutmak (meblağ)',
    front: 'add up to',
  },
  {
    back: 'yeterli, uygun, elverişli',
    front: 'adequate',
  },
  {
    back: 'yeterli olarak, yeterli miktarda',
    front: 'adequately',
  },
  {
    back: 'ayarlamak, uydurmak, düzenlemek',
    front: 'adjust',
  },
  {
    back: 'hayranlık, takdir',
    front: 'admiration',
  },
  {
    back: 'beğenmek, takdir etmek',
    front: 'admire',
  },
  {
    back: 'kabul etmek, itiraf etmek',
    front: 'admit',
  },
  {
    back: 'sahiplenmek, benimsemek, edinmek',
    front: 'adopt',
  },
  {
    back: 'yetişkin',
    front: 'adult',
  },
  {
    back: 'ilerlemek, avans, ilerleme',
    front: 'advance',
  },
  {
    back: 'ileri, gelişmiş, ilerlemiş',
    front: 'advanced',
  },
  {
    back: 'avantaj, yarar, üstünlük, fayda',
    front: 'advantage',
  },
  {
    back: 'macera, serüven',
    front: 'adventure',
  },
  {
    back: 'ilan, reklam',
    front: 'advert',
  },
  {
    back: 'duyurmak, ilan etmek',
    front: 'advertise',
  },
  {
    back: 'reklam, ilan',
    front: 'advertisement',
  },
  {
    back: 'reklamcılık',
    front: 'advertising',
  },
  {
    back: 'öğüt, tavsiye, nasihat, akıl',
    front: 'advice',
  },
  {
    back: 'öğüt vermek, bilgilendirmek',
    front: 'advise',
  },
  {
    back: 'mesele, iş, hadise, ilişki',
    front: 'affair',
  },
  {
    back: 'etkilemek, dokunmak',
    front: 'affect',
  },
  {
    back: 'sevgi, düşkünlük, muhabbet',
    front: 'affection',
  },
  {
    back: 'parası yetmek',
    front: 'afford',
  },
  {
    back: 'korkmuş (korkmak)',
    front: 'afraid (of)',
  },
  {
    back: '-den sonra, -nın ardından',
    front: 'after',
  },
  {
    back: 'öğleden sonra',
    front: 'afternoon',
  },
  {
    back: 'sonradan, sonra',
    front: 'afterwards',
  },
  {
    back: 'tekrar, yine',
    front: 'again',
  },
  {
    back: '-e karşı',
    front: 'against',
  },
  {
    back: 'yaş',
    front: 'age',
  },
  {
    back: 'yaşlı, yaşlanmış, ihtiyar',
    front: 'aged',
  },
  {
    back: 'acentelik, ajans, aracılık, acente',
    front: 'agency',
  },
  {
    back: 'acenta, ajan, etken, temsilci, aracı',
    front: 'agent',
  },
  {
    back: 'saldırgan, kavgacı, girişken',
    front: 'aggressive',
  },
  {
    back: 'önce, evvel',
    front: 'ago',
  },
  {
    back: 'katılmak, anlaşmak, uyuşmak',
    front: 'agree',
  },
  {
    back: 'anlaşma, uyuşma, ahenk',
    front: 'agreement',
  },
  {
    back: 'önde, ileri',
    front: 'ahead',
  },
  {
    back: 'yardım, yardımcı',
    front: 'aid',
  },
  {
    back: 'amaç, hedef, gaye, maksat',
    front: 'aim',
  },
  {
    back: 'hava, havalandırmak, gökyüzü',
    front: 'air',
  },
  {
    back: 'uçak, uçaklar',
    front: 'aircraft',
  },
  {
    back: 'havalimanı',
    front: 'airport',
  },
  {
    back: 'alarm, korku, dehşet',
    front: 'alarm',
  },
  {
    back: 'endişelenmiş, korkmuş',
    front: 'alarmed',
  },
  {
    back: 'endişe verici',
    front: 'alarming',
  },
  {
    back: 'alkol',
    front: 'alcohol',
  },
  {
    back: 'alkolik',
    front: 'alcoholic',
  },
  {
    back: 'canlı',
    front: 'alive',
  },
  {
    back: 'hepsi, bütün, tümü, tamamen',
    front: 'all',
  },
  {
    back: 'müttefik',
    front: 'allied',
  },
  {
    back: 'izin vermek',
    front: 'allow',
  },
  {
    back: 'izin vermek, imkan sağlamak',
    front: 'allow for',
  },
  {
    back: 'tamam, iyi, uygun',
    front: 'all right',
  },
  {
    back: 'müttefik, dost, birleşmek',
    front: 'ally',
  },
  {
    back: 'neredeyse, adeta',
    front: 'almost',
  },
  {
    back: 'tek başına, yalnız',
    front: 'alone',
  },
  {
    back: 'boyunca',
    front: 'along',
  },
  {
    back: 'yanında',
    front: 'alongside',
  },
  {
    back: 'yüksek sesle, bağırarak',
    front: 'aloud',
  },
  {
    back: 'alfabe',
    front: 'alphabet',
  },
  {
    back: 'alfabetik',
    front: 'alphabetical',
  },
  {
    back: 'alfabetik olarak',
    front: 'alphabetically',
  },
  {
    back: 'zaten, şimdiden, çoktan',
    front: 'already',
  },
  {
    back: 'ayrıca, da, de, dahi',
    front: 'also',
  },
  {
    back: 'değiştirmek, değişmek, başkalaşmak',
    front: 'alter',
  },
  {
    back: 'alternatif, seçenek, başka, diğer',
    front: 'alternative',
  },
  {
    back: 'alternatif olarak',
    front: 'alternatively',
  },
  {
    back: '-e rağmen',
    front: 'although',
  },
  {
    back: 'tamamen, büsbütün',
    front: 'altogether',
  },
  {
    back: 'her zaman, daima, hep',
    front: 'always',
  },
  {
    back: 'sabah',
    front: 'a.m.',
  },
  {
    back: 'şaşırtmak',
    front: 'amaze',
  },
  {
    back: 'şaşırmış',
    front: 'amazed',
  },
  {
    back: 'şaşırtıcı',
    front: 'amazing',
  },
  {
    back: 'tutku, hırs, ihtiras',
    front: 'ambition',
  },
  {
    back: 'ambulans, cankurtaran',
    front: 'ambulance',
  },
  {
    back: 'arasında',
    front: 'among',
  },
  {
    back: 'miktar, tutar',
    front: 'amount',
  },
  {
    back: 'tutmak (miktar)',
    front: 'amount to',
  },
  {
    back: 'eğlendirmek',
    front: 'amuse',
  },
  {
    back: 'mutlu, keyifli',
    front: 'amused',
  },
  {
    back: 'eğlenceli',
    front: 'amusing',
  },
  {
    back: 'çözümlemek, incelemek',
    front: 'analyse',
  },
  {
    back: 'analiz, çözümleme',
    front: 'analysis',
  },
  {
    back: 'eski',
    front: 'ancient',
  },
  {
    back: 've',
    front: 'and',
  },
  {
    back: 'öfke',
    front: 'anger',
  },
  {
    back: 'açı',
    front: 'angle',
  },
  {
    back: 'öfkeli bir şekilde, kızgınca',
    front: 'angrily',
  },
  {
    back: 'öfkeli, kızgın',
    front: 'angry',
  },
  {
    back: 'hayvan',
    front: 'animal',
  },
  {
    back: 'ayak bileği',
    front: 'ankle',
  },
  {
    back: 'yıldönümü',
    front: 'anniversary',
  },
  {
    back: 'duyurmak, bildirmek',
    front: 'announce',
  },
  {
    back: 'kızdırmak',
    front: 'annoy',
  },
  {
    back: 'kızgın',
    front: 'annoyed',
  },
  {
    back: 'can sıkıcı',
    front: 'annoying',
  },
  {
    back: 'yıllık',
    front: 'annual',
  },
  {
    back: 'yılda (bir kez)',
    front: 'annually',
  },
  {
    back: 'bir diğeri',
    front: 'another',
  },
  {
    back: 'cevap',
    front: 'answer',
  },
  {
    back: 'anti, karşı, zıt',
    front: 'anti-',
  },
  {
    back: 'tahmin etmek, ummak, beklemek',
    front: 'anticipate',
  },
  {
    back: 'kaygı, endişe, bunaltı',
    front: 'anxiety',
  },
  {
    back: 'endişeli, kaygılı',
    front: 'anxious',
  },
  {
    back: 'endişeyle, kaygılı bir şekilde',
    front: 'anxiously',
  },
  {
    back: 'hiç, herhangi',
    front: 'any',
  },
  {
    back: 'kimse, herhangi bir kimse',
    front: 'anybody',
  },
  {
    back: 'kimse, herhangi bir kimse',
    front: 'anyone',
  },
  {
    back: 'herhangi bir şey, hiçbir şey',
    front: 'anything',
  },
  {
    back: 'neyse, her neyse',
    front: 'anyway',
  },
  {
    back: 'herhangi bir yer, hiçbir yer',
    front: 'anywhere',
  },
  {
    back: 'ayrı',
    front: 'apart',
  },
  {
    back: '-nın dışında, -den ayrı',
    front: 'apart from',
  },
  {
    back: 'apartman, daire',
    front: 'apartment',
  },
  {
    back: 'özür dilemek',
    front: 'apologize',
  },
  {
    back: 'bariz, açık, ortada',
    front: 'apparent',
  },
  {
    back: 'görünüşe göre, anlaşılan',
    front: 'apparently',
  },
  {
    back: 'temyiz, çekicilik',
    front: 'appeal',
  },
  {
    back: 'görünmek, gözükmek, belirmek',
    front: 'appear',
  },
  {
    back: 'görünüm, görünüş',
    front: 'appearance',
  },
  {
    back: 'elma',
    front: 'apple',
  },
  {
    back: 'uygulama, başvuru, talep',
    front: 'application',
  },
  {
    back: 'uygulamak, başvurmak, kullanmak',
    front: 'apply',
  },
  {
    back: 'atamak',
    front: 'appoint',
  },
  {
    back: 'randevu, atama, tayin',
    front: 'appointment',
  },
  {
    back: 'takdir etmek, beğenmek',
    front: 'appreciate',
  },
  {
    back: 'yaklaşmak, yaklaşım',
    front: 'approach',
  },
  {
    back: 'uygun, yerinde',
    front: 'appropriate',
  },
  {
    back: 'onay, onaylama, tasvip',
    front: 'approval',
  },
  {
    back: 'onaylamak, tasvip etmek, beğenmek',
    front: 'approve',
  },
  {
    back: 'onaylayan, onaylayıcı',
    front: 'approving',
  },
  {
    back: 'yaklaşık',
    front: 'approximate',
  },
  {
    back: 'yaklaşık olarak',
    front: 'approximately',
  },
  {
    back: 'Nisan',
    front: 'April',
  },
  {
    back: 'alan, bölge, saha',
    front: 'area',
  },
  {
    back: 'tartışmak',
    front: 'argue',
  },
  {
    back: 'tartışma',
    front: 'argument',
  },
  {
    back: 'ortaya çıkmak, doğmak, kalkmak',
    front: 'arise',
  },
  {
    back: 'kol, dal',
    front: 'arm',
  },
  {
    back: 'silahlı',
    front: 'armed',
  },
  {
    back: 'silâh',
    front: 'arms',
  },
  {
    back: 'ordu, asker',
    front: 'army',
  },
  {
    back: 'etrafında, çevrede, sularında (saat)',
    front: 'around',
  },
  {
    back: 'düzenlemek, ayarlamak, planlamak',
    front: 'arrange',
  },
  {
    back: 'aranjman, hazırlık, düzenleme, ayarlama',
    front: 'arrangement',
  },
  {
    back: 'tutuklamak, durdurmak',
    front: 'arrest',
  },
  {
    back: 'varış, geliş',
    front: 'arrival',
  },
  {
    back: 'varmak, ulaşmak',
    front: 'arrive',
  },
  {
    back: '-e ulaşmak',
    front: 'arrive at',
  },
  {
    back: 'ok',
    front: 'arrow',
  },
  {
    back: 'sanat',
    front: 'art',
  },
  {
    back: 'makale, fıkra, madde',
    front: 'article',
  },
  {
    back: 'yapay, suni, sahte',
    front: 'artificial',
  },
  {
    back: 'yapay bir şekilde',
    front: 'artificially',
  },
  {
    back: 'sanatçı, ressam, sanatkâr',
    front: 'artist',
  },
  {
    back: 'artistik',
    front: 'artistic',
  },
  {
    back: 'sanatsal (bir şekilde)',
    front: 'artistically',
  },
  {
    back: 'olarak, gibi',
    front: 'as',
  },
  {
    back: 'utanmış',
    front: 'ashamed',
  },
  {
    back: 'bir kenara, ayrı',
    front: 'aside',
  },
  {
    back: '-den başka',
    front: 'aside from',
  },
  {
    back: 'sormak, istemek',
    front: 'ask',
  },
  {
    back: 'uykuda',
    front: 'asleep',
  },
  {
    back: 'açı, görünüş, çehre, cephe',
    front: 'aspect',
  },
  {
    back: 'yardım etmek, desteklemek',
    front: 'assist',
  },
  {
    back: 'yardım, destek',
    front: 'assistance',
  },
  {
    back: 'asistan, yardımcı',
    front: 'assistant',
  },
  {
    back: 'ortak',
    front: 'associate',
  },
  {
    back: 'birleşmiş, birleşik',
    front: 'associated',
  },
  {
    back: 'dernek, kurum, ortaklık, birlik',
    front: 'association',
  },
  {
    back: 'varsaymak, üstlenmek',
    front: 'assume',
  },
  {
    back: 'temin etmek, inandırmak',
    front: 'assure',
  },
  {
    back: '-de, -da (yer, zaman)',
    front: 'at',
  },
  {
    back: 'atmosfer, hava, ortam, çevre',
    front: 'atmosphere',
  },
  {
    back: 'atom, zerre',
    front: 'atom',
  },
  {
    back: 'iliştirmek, bitiştirmek',
    front: 'attach',
  },
  {
    back: 'ekli, bağlı, bitişik',
    front: 'attached',
  },
  {
    back: 'saldırı, saldırmak, kriz, nöbet',
    front: 'attack',
  },
  {
    back: 'yeltenmek, teşebbüs (etmek), kalkışmak, denemek',
    front: 'attempt',
  },
  {
    back: 'teşebbüs edilen',
    front: 'attempted',
  },
  {
    back: 'katılmak',
    front: 'attend',
  },
  {
    back: 'bakmak, ilgilenmek, uğraşmak',
    front: 'attend to',
  },
  {
    back: 'dikkat, ilgi, bakım',
    front: 'attention',
  },
  {
    back: 'tutum, davranış, tavır, duruş',
    front: 'attitude',
  },
  {
    back: 'avukat, vekil',
    front: 'attorney',
  },
  {
    back: 'çekmek, cezbetmek',
    front: 'attract',
  },
  {
    back: 'cazibe',
    front: 'attraction',
  },
  {
    back: 'çekici, alımlı, cazip',
    front: 'attractive',
  },
  {
    back: 'dinleyiciler, seyirciler, izleyiciler',
    front: 'audience',
  },
  {
    back: 'Ağustos',
    front: 'August',
  },
  {
    back: 'teyze, hala, yenge',
    front: 'aunt',
  },
  {
    back: 'yazar, yaratıcı',
    front: 'author',
  },
  {
    back: 'yetki, otorite, bilirkişi',
    front: 'authority',
  },
  {
    back: 'otomatik',
    front: 'automatic',
  },
  {
    back: 'otomatik olarak',
    front: 'automatically',
  },
  {
    back: 'Sonbahar',
    front: 'autumn',
  },
  {
    back: 'mevcut, hazır, kullanılabilir',
    front: 'available',
  },
  {
    back: 'ortalama, orta, vasat',
    front: 'average',
  },
  {
    back: 'kaçınmak, sakınmak',
    front: 'avoid',
  },
  {
    back: 'uyanmak, uyandırmak, uyanık, uyanmış',
    front: 'awake',
  },
  {
    back: 'ödül, hüküm, vermek',
    front: 'award',
  },
  {
    back: 'haberdar, bilinçli, farkında',
    front: 'aware',
  },
  {
    back: 'uzakta, uzağa, uzak',
    front: 'away',
  },
  {
    back: 'korkunç, berbat',
    front: 'awful',
  },
  {
    back: 'çok, berbat biçimde',
    front: 'awfully',
  },
  {
    back: 'garip, kullanışsız, beceriksiz, hantal',
    front: 'awkward',
  },
  {
    back: 'garip bir şekilde',
    front: 'awkwardly',
  },
  {
    back: 'bebek',
    front: 'baby',
  },
  {
    back: 'geri',
    front: 'back',
  },
  {
    back: 'arkaplan, fon, zemin',
    front: 'background',
  },
  {
    back: 'destek olmak',
    front: 'back up',
  },
  {
    back: 'geriye (doğru)',
    front: 'backward',
  },
  {
    back: 'geriye doğru',
    front: 'backwards',
  },
  {
    back: 'bakteriler',
    front: 'bacteria',
  },
  {
    back: 'kötü',
    front: 'bad',
  },
  {
    back: 'çok',
    front: 'badly',
  },
  {
    back: 'kötü huylu, huysuz',
    front: 'bad-tempered',
  },
  {
    back: 'sırt çantası',
    front: 'bag',
  },
  {
    back: 'bagaj, çantalar, valizler',
    front: 'baggage',
  },
  {
    back: 'pişirmek, fırında pişirmek',
    front: 'bake',
  },
  {
    back: 'denge, dengelemek',
    front: 'balance',
  },
  {
    back: 'top, balo',
    front: 'ball',
  },
  {
    back: 'yasak, yasaklamak',
    front: 'ban',
  },
  {
    back: 'kayışi şerit, orkestra, grup',
    front: 'band',
  },
  {
    back: 'bandaj, sargı',
    front: 'bandage',
  },
  {
    back: 'banka, kıyı',
    front: 'bank',
  },
  {
    back: 'bar, çubuk',
    front: 'bar',
  },
  {
    back: 'pazarlık (etmek), kelepir',
    front: 'bargain',
  },
  {
    back: 'engel, korkuluk, çit, bairyer',
    front: 'barrier',
  },
  {
    back: 'taban, alçak, temel, üs, baz, esas',
    front: 'base',
  },
  {
    back: 'merkezli, temelinde -- olan',
    front: 'based',
  },
  {
    back: '-e dayandırmak, -e dayanmak',
    front: 'base on',
  },
  {
    back: 'temel, ana, esas',
    front: 'basic',
  },
  {
    back: 'aslında, basitçe',
    front: 'basically',
  },
  {
    back: 'esas, temel, kaide, kaynak',
    front: 'basis',
  },
  {
    back: 'banyo, yıkanma, yıkanmak, yıkamak',
    front: 'bath',
  },
  {
    back: 'banyo',
    front: 'bathroom',
  },
  {
    back: 'pil, batarya, akü, takım',
    front: 'battery',
  },
  {
    back: 'savaş, muharebe, savaşmak',
    front: 'battle',
  },
  {
    back: 'koy, ulumak(k)',
    front: 'bay',
  },
  {
    back: 'olmak, bulunmak',
    front: 'be',
  },
  {
    back: 'plaj, kumsal, sahil',
    front: 'beach',
  },
  {
    back: 'gaga',
    front: 'beak',
  },
  {
    back: 'ayı, doğurmak, dayanmak',
    front: 'bear',
  },
  {
    back: 'sakal, püskül',
    front: 'beard',
  },
  {
    back: 'dövmek, vuruş, vurmak, yenmek',
    front: 'beat',
  },
  {
    back: 'dövmek',
    front: 'beat up',
  },
  {
    back: 'güzel',
    front: 'beautiful',
  },
  {
    back: 'güzelce',
    front: 'beautifully',
  },
  {
    back: 'güzellik',
    front: 'beauty',
  },
  {
    back: 'çünkü, -dığı için',
    front: 'because',
  },
  {
    back: '-den dolayı',
    front: 'because of',
  },
  {
    back: 'olmak, haline gelmek',
    front: 'become',
  },
  {
    back: 'yatak, taban, temel',
    front: 'bed',
  },
  {
    back: 'yatak odası',
    front: 'bedroom',
  },
  {
    back: 'sığır eti',
    front: 'beef',
  },
  {
    back: 'bira',
    front: 'beer',
  },
  {
    back: 'önce, -meden önce',
    front: 'before',
  },
  {
    back: 'başla(t)mak',
    front: 'begin',
  },
  {
    back: 'başlangıç, köken',
    front: 'beginning',
  },
  {
    back: 'adına, -nın iyiliği için',
    front: 'behalf',
  },
  {
    back: 'davranmak',
    front: 'behave',
  },
  {
    back: 'davranış, tavır',
    front: 'behaviour',
  },
  {
    back: 'arkasında, gerisinde, arka',
    front: 'behind',
  },
  {
    back: 'artmak',
    front: 'be left over',
  },
  {
    back: 'inanç',
    front: 'belief',
  },
  {
    back: 'inanmak, güvenmek, zannetmek',
    front: 'believe',
  },
  {
    back: '-e inanmak',
    front: 'believe in',
  },
  {
    back: 'çan, zil',
    front: 'bell',
  },
  {
    back: 'ait olmak',
    front: 'belong',
  },
  {
    back: '-e ait olmak',
    front: 'belong to',
  },
  {
    back: 'aşağıda, aşağı, altında, altta',
    front: 'below',
  },
  {
    back: 'kemer, kayış, kuşak, bölge',
    front: 'belt',
  },
  {
    back: 'bükmek, eğmek, viraj, kıvrım',
    front: 'bend',
  },
  {
    back: 'altında',
    front: 'beneath',
  },
  {
    back: 'yarar, avantaj, fayda, hak yaramak, yararlanmak',
    front: 'benefit',
  },
  {
    back: 'kıvrılmış, eğilim',
    front: 'bent',
  },
  {
    back: 'yanında',
    front: 'beside',
  },
  {
    back: 'en iyi',
    front: 'best',
  },
  {
    back: 'bahis, iddia',
    front: 'bet',
  },
  {
    back: 'daha iyi, düzeltmek, iyileştirmek',
    front: 'better',
  },
  {
    back: 'bahis, kumar',
    front: 'betting',
  },
  {
    back: 'arasında',
    front: 'between',
  },
  {
    back: 'ötesinde',
    front: 'beyond',
  },
  {
    back: 'bisiklet',
    front: 'bicycle',
  },
  {
    back: 'teklif 1',
    front: 'bid 1',
  },
  {
    back: 'büyük, iri',
    front: 'big',
  },
  {
    back: 'bisiklet, motosiklet',
    front: 'bike',
  },
  {
    back: 'hesap, fatura, poliçe, afiş',
    front: 'bill',
  },
  {
    back: 'milyar',
    front: 'billion',
  },
  {
    back: 'kutu, sele, ambar',
    front: 'bin',
  },
  {
    back: 'biyoloji',
    front: 'biology',
  },
  {
    back: 'kuş',
    front: 'bird',
  },
  {
    back: 'doğum, doğuş, soy, başlangıç',
    front: 'birth',
  },
  {
    back: 'doğum günü',
    front: 'birthday',
  },
  {
    back: 'bisküvi, çörek',
    front: 'biscuit',
  },
  {
    back: 'kırıntı, parça, lokma',
    front: 'bit',
  },
  {
    back: 'ısırmak, sokmak, lokma, keskinlik',
    front: 'bite',
  },
  {
    back: 'acı, keskin, şiddetli, sert, üzücü',
    front: 'bitter',
  },
  {
    back: 'acı bir şekilde, şiddetli bir şekilde, çok soğuk bir şekilde düşmanca',
    front: 'bitterly',
  },
  {
    back: 'siyah, kara',
    front: 'black',
  },
  {
    back: 'bıçak ağzı, kesici kenar, buz pateni bıçak kısmı',
    front: 'blade',
  },
  {
    back: 'suçlamak, sorumluluk, azarlamak, kınama',
    front: 'blame',
  },
  {
    back: 'boş, boşluk, yazısız, anlamsız',
    front: 'blank',
  },
  {
    back: 'kör, anlayışsız, perde, stor, gizli, düşüncesiz',
    front: 'blind',
  },
  {
    back: 'blok, tıkamak, engel, kapamak, engellemek',
    front: 'block',
  },
  {
    back: 'sarışın, açık sarı renk',
    front: 'blonde',
  },
  {
    back: 'kan, huy, akrabalık',
    front: 'blood',
  },
  {
    back: 'üflemek, esmek, atmak, darbe, hamle, övünme',
    front: 'blow',
  },
  {
    back: 'üfleyerek söndürmek, patlamak',
    front: 'blow out',
  },
  {
    back: 'patlamak',
    front: 'blow up',
  },
  {
    back: 'mavi',
    front: 'blue',
  },
  {
    back: 'yazı tahtası, pano, kurul',
    front: 'board',
  },
  {
    back: 'sandal, kayık, gemi, tekne',
    front: 'boat',
  },
  {
    back: 'vücut, beden, gövde, ceset, cisim',
    front: 'body',
  },
  {
    back: 'kaynama',
    front: 'boil',
  },
  {
    back: 'bomba, bombalamak',
    front: 'bomb',
  },
  {
    back: 'kemik, kılçık',
    front: 'bone',
  },
  {
    back: 'kitap, tutmak, ayırmak, kaydetmek, defter',
    front: 'book',
  },
  {
    back: 'çizme, boy, tekme(lemek)',
    front: 'boot',
  },
  {
    back: 'sınır, kenar, hudut',
    front: 'border',
  },
  {
    back: 'delik, oyuk, delmek, oymak',
    front: 'bore',
  },
  {
    back: 'canı sıkkın',
    front: 'bored',
  },
  {
    back: 'sıkıcı',
    front: 'boring',
  },
  {
    back: 'doğan, doğmuş',
    front: 'born',
  },
  {
    back: 'ödünç almak',
    front: 'borrow',
  },
  {
    back: 'patron, işveren',
    front: 'boss',
  },
  {
    back: 'her ikisi de',
    front: 'both',
  },
  {
    back: 'sıkıntı, zahmet',
    front: 'bother',
  },
  {
    back: 'şişe(lemek)',
    front: 'bottle',
  },
  {
    back: 'alt, dip, temel',
    front: 'bottom',
  },
  {
    back: 'ciltli, sınır, mecbur, sınırlamak, zıplama(k)',
    front: 'bound',
  },
  {
    back: 'kâse, tas, çanak, yuvarlamak',
    front: 'bowl',
  },
  {
    back: 'kutu(lamak), sandık, loca, yumruklaşmak, televizyon',
    front: 'box',
  },
  {
    back: 'oğlan, delikanlı, oğul',
    front: 'boy',
  },
  {
    back: 'erkek arkadaş',
    front: 'boyfriend',
  },
  {
    back: 'beyin, akıl',
    front: 'brain',
  },
  {
    back: 'şube, dal, dallanmak, kol, bölüm',
    front: 'branch',
  },
  {
    back: 'marka, dağlamak damgalamak',
    front: 'brand',
  },
  {
    back: 'cesur, kahraman, yiğit',
    front: 'brave',
  },
  {
    back: 'ekmek, geçim, para',
    front: 'bread',
  },
  {
    back: 'mola, fırsat, uymamak, kırmak, bozmak, kırmak, kırılmak',
    front: 'break',
  },
  {
    back: 'yıkmak, boz(ul)mak, çökmek, analiz etmek',
    front: 'break down',
  },
  {
    back: 'kahvaltı',
    front: 'breakfast',
  },
  {
    back: 'bir yere zorla (izinsiz) gitrmek, sözünü kesmek',
    front: 'break in',
  },
  {
    back: 'bir yere zorla girmek',
    front: 'break into',
  },
  {
    back: 'kopmak, ara vermek',
    front: 'break off',
  },
  {
    back: 'çıkmak, patlak vermek',
    front: 'break out',
  },
  {
    back: 'ayrılmak',
    front: 'break up',
  },
  {
    back: 'meme, göğüs',
    front: 'breast',
  },
  {
    back: 'nefes, soluk, esinti, fısıltı',
    front: 'breath',
  },
  {
    back: 'nefes almak, solumak, fısıldamak',
    front: 'breathe',
  },
  {
    back: 'nefes almak, nefesini içine çekmek',
    front: 'breathe in',
  },
  {
    back: 'nefes vermek',
    front: 'breathe out',
  },
  {
    back: 'nefes alıp verme, soluma',
    front: 'breathing',
  },
  {
    back: 'doğurmak, yavrulamak, üretmek, cins, tür, soy',
    front: 'breed',
  },
  {
    back: 'tuğla',
    front: 'brick',
  },
  {
    back: 'köprü, briç',
    front: 'bridge',
  },
  {
    back: 'kısa',
    front: 'brief',
  },
  {
    back: 'kısaca',
    front: 'briefly',
  },
  {
    back: 'parlak, aydınlık, zeki',
    front: 'bright',
  },
  {
    back: 'parlak bir şekilde',
    front: 'brightly',
  },
  {
    back: 'parlak, görkemli, pırlanta',
    front: 'brilliant',
  },
  {
    back: 'getirmek',
    front: 'bring',
  },
  {
    back: 'geri getirmek',
    front: 'bring back',
  },
  {
    back: 'indirmek, düşürmek',
    front: 'bring down',
  },
  {
    back: 'öne sürmek, öne çekmek',
    front: 'bring forward',
  },
  {
    back: 'ortaya çıkarmak, çıkarmak (albüm, dergi vb.)',
    front: 'bring out',
  },
  {
    back: 'konuyu açmak, yetiştirmek (çocuk)',
    front: 'bring up',
  },
  {
    back: 'enli, geniş, genel, belli, açık',
    front: 'broad',
  },
  {
    back: 'yayın (yapmak), radyo/tv programı',
    front: 'broadcast',
  },
  {
    back: 'genel anlamda, geniş bir şekilde',
    front: 'broadly',
  },
  {
    back: 'kırık, bozuk',
    front: 'broken',
  },
  {
    back: 'erkek kardeş, birader',
    front: 'brother',
  },
  {
    back: 'kahverengi',
    front: 'brown',
  },
  {
    back: 'fırça, fırçalama(k)',
    front: 'brush',
  },
  {
    back: 'kabarcık, baloncuk',
    front: 'bubble',
  },
  {
    back: 'bütçe',
    front: 'budget',
  },
  {
    back: 'inşa etmek, kurmak, yapı',
    front: 'build',
  },
  {
    back: 'bina, yapı, inşaat',
    front: 'building',
  },
  {
    back: 'birikmek, yapmak, oluşturmak',
    front: 'build up',
  },
  {
    back: 'mermi, kurşun',
    front: 'bullet',
  },
  {
    back: 'grup, salkın, demet, deste, takım',
    front: 'bunch',
  },
  {
    back: 'yanmak, yakmak, yanık',
    front: 'burn',
  },
  {
    back: 'yanmak, kül olmak',
    front: 'burn down',
  },
  {
    back: 'yanmış, yanık',
    front: 'burnt',
  },
  {
    back: 'patlama(k)',
    front: 'burst',
  },
  {
    back: 'boğulmak (alevlere boğulmak vb)',
    front: 'burst into',
  },
  {
    back: 'haykırmak',
    front: 'burst out',
  },
  {
    back: 'gömmek, defnetmek',
    front: 'bury',
  },
  {
    back: 'otobüs yol',
    front: 'bus',
  },
  {
    back: 'çalı',
    front: 'bush',
  },
  {
    back: 'iş, ticaret, mesele',
    front: 'business',
  },
  {
    back: 'iş insanı, iş adamı',
    front: 'businessman',
  },
  {
    back: 'meşgul, işlek, hareketli, kullanımda',
    front: 'busy',
  },
  {
    back: 'fakat, ama, ancak',
    front: 'but',
  },
  {
    back: 'tereyağı',
    front: 'butter',
  },
  {
    back: 'düğme, buton',
    front: 'button',
  },
  {
    back: 'satın almak, inanmak, yutmak (inanmak)',
    front: 'buy',
  },
  {
    back: 'alıcı, müşteri',
    front: 'buyer',
  },
  {
    back: 'tarafından, yanından, yanında, yakınında, vasıtasıyla, ile, kadar, göre',
    front: 'by',
  },
  {
    back: 'hoşçakal',
    front: 'bye',
  },
  {
    back: 'kabine, dolap',
    front: 'cabinet',
  },
  {
    back: 'kablo, telgraf',
    front: 'cable',
  },
  {
    back: 'kek, pasta, kalıp, katılaşmak',
    front: 'cake',
  },
  {
    back: 'hesaplamak, planlamak, saymak, tasarlamak',
    front: 'calculate',
  },
  {
    back: 'hesap(lama), tahmin',
    front: 'calculation',
  },
  {
    back: 'aramak, çağrı, seslenmek, adını vermek',
    front: 'call',
  },
  {
    back: 'geri çağırmak',
    front: 'call back',
  },
  {
    back: 'aranan, aranmış',
    front: 'called',
  },
  {
    back: 'çağırmak, ihtiyaç duymak',
    front: 'call for',
  },
  {
    back: 'iptal etmek',
    front: 'call off',
  },
  {
    back: 'aramak, (takıma, askere vb) çağırmak',
    front: 'call up',
  },
  {
    back: 'sakin, dingin, sakinleştirmek',
    front: 'calm',
  },
  {
    back: 'sakinleş(tir)mek',
    front: 'calm down',
  },
  {
    back: 'sakince',
    front: 'calmly',
  },
  {
    back: 'kamera',
    front: 'camera',
  },
  {
    back: 'kamp, ordugâh',
    front: 'camp',
  },
  {
    back: 'kampanya',
    front: 'campaign',
  },
  {
    back: 'kamp yapmak',
    front: 'camping',
  },
  {
    back: 'kutu 1',
    front: 'can 1',
  },
  {
    back: 'kutu 2',
    front: 'can 2',
  },
  {
    back: 'iptal etmek, silmek, kaldırmak, vazgeç(mek)',
    front: 'cancel',
  },
  {
    back: 'kanser',
    front: 'cancer',
  },
  {
    back: 'aday, namzet',
    front: 'candidate',
  },
  {
    back: 'şeker',
    front: 'candy',
  },
  {
    back: 'başlık, kasket, örtmek, zirve',
    front: 'cap',
  },
  {
    back: 'yetenekli, -e yeteneği olmak',
    front: 'capable (of)',
  },
  {
    back: 'kapasite, yetenek',
    front: 'capacity',
  },
  {
    back: 'başkent, büyük, kapital, sermaye, ana',
    front: 'capital',
  },
  {
    back: 'kaptan, yüzbaşı lider',
    front: 'captain',
  },
  {
    back: 'ele geçirmek, yakalamak, zağtetmek, ganimet, esir',
    front: 'capture',
  },
  {
    back: 'araba, otomobil, vagon',
    front: 'car',
  },
  {
    back: 'kart',
    front: 'card',
  },
  {
    back: 'karton',
    front: 'cardboard',
  },
  {
    back: 'bakım, dikkat, ilgi, özen',
    front: 'care',
  },
  {
    back: 'kariyer',
    front: 'career',
  },
  {
    back: 'bakmak, göz kulak olmak, ilgilenmek',
    front: 'care for',
  },
  {
    back: 'dikkatli, özenli, titiz',
    front: 'careful',
  },
  {
    back: 'dikkatlice, özenli bir şekilde',
    front: 'carefully',
  },
  {
    back: 'dikkatsiz, ilgisiz, düşüncesiz',
    front: 'careless',
  },
  {
    back: 'dikkatsizce, düşüncesiz bir şekilde',
    front: 'carelessly',
  },
  {
    back: 'halı',
    front: 'carpet',
  },
  {
    back: 'havuç',
    front: 'carrot',
  },
  {
    back: 'taşımak, nakletmek, geçirmek, menzil',
    front: 'carry',
  },
  {
    back: 'sürdürmek',
    front: 'carry on',
  },
  {
    back: 'gerçekleştirmek, yerine getirmek',
    front: 'carry out',
  },
  {
    back: 'durum, dava, kasa, sandık',
    front: 'case',
  },
  {
    back: 'nakit, para, bozdurmak',
    front: 'cash',
  },
  {
    back: 'oyuncular, atmak, kalıp, döküm(cülük)',
    front: 'cast',
  },
  {
    back: 'kale, şato, hisar',
    front: 'castle',
  },
  {
    back: 'kedi',
    front: 'cat',
  },
  {
    back: 'tutma(k), yakalamak, yetişmek, takılmak',
    front: 'catch',
  },
  {
    back: 'yakalamak, yetişmek',
    front: 'catch up',
  },
  {
    back: 'kategori, sınıf, bölüm, zümre',
    front: 'category',
  },
  {
    back: 'sebep (olmak)',
    front: 'cause',
  },
  {
    back: 'CD',
    front: 'CD',
  },
  {
    back: 'son vermek, sonlandırmak',
    front: 'cease',
  },
  {
    back: 'tavan',
    front: 'ceiling',
  },
  {
    back: 'kutlamak',
    front: 'celebrate',
  },
  {
    back: 'kutlama',
    front: 'celebration',
  },
  {
    back: 'hücre, pil',
    front: 'cell',
  },
  {
    back: 'cep telefonu',
    front: 'cell phone',
  },
  {
    back: 'sent',
    front: 'cent',
  },
  {
    back: 'santimetre',
    front: 'centimetre',
  },
  {
    back: 'merkezi, ana, santral',
    front: 'central',
  },
  {
    back: 'merkez, orta',
    front: 'centre',
  },
  {
    back: 'yüzyıl, asır',
    front: 'century',
  },
  {
    back: 'tören, resmiyet, merasim, ayin',
    front: 'ceremony',
  },
  {
    back: 'belirli, emin, kesin, belli',
    front: 'certain',
  },
  {
    back: 'kesinlikle, elbette, muhakkak',
    front: 'certainly',
  },
  {
    back: 'sertifika, diploma, belge, tasdikname, ruhsat',
    front: 'certificate',
  },
  {
    back: 'zincir',
    front: 'chain',
  },
  {
    back: 'sandalye, iskemle, kürsü',
    front: 'chair',
  },
  {
    back: 'başkan, reis',
    front: 'chairman',
  },
  {
    back: 'kadın başkan',
    front: 'chairwoman',
  },
  {
    back: 'meydan okuma(k), sorgulamak, zorluk',
    front: 'challenge',
  },
  {
    back: 'bölme, oda',
    front: 'chamber',
  },
  {
    back: 'şans, fırsat, olasılık, denemek',
    front: 'chance',
  },
  {
    back: 'değiştirmek, değişiklik',
    front: 'change',
  },
  {
    back: 'yerlerini değiştirmek',
    front: 'change round',
  },
  {
    back: 'kanal, oluk',
    front: 'channel',
  },
  {
    back: 'bölüm, kısım',
    front: 'chapter',
  },
  {
    back: 'karakter, özellki, tabiat, kahraman, nitelik',
    front: 'character',
  },
  {
    back: 'karakteristik, özellik, tipik, vasıf',
    front: 'characteristic',
  },
  {
    back: 'şarj etmek, yüklemek, suçlama(k)',
    front: 'charge',
  },
  {
    back: 'sadaka, hayırseverlik, yardımseverlik',
    front: 'charity',
  },
  {
    back: 'grafik, çizelge, çizim',
    front: 'chart',
  },
  {
    back: 'kovalama(k), av, takip',
    front: 'chase',
  },
  {
    back: 'kovalamak (kaçırmak)',
    front: 'chase away',
  },
  {
    back: 'sohbet, hoşbeş',
    front: 'chat',
  },
  {
    back: 'ucuz, değersiz, zahmetsiz, adi',
    front: 'cheap',
  },
  {
    back: 'ucuza, masrafsız bir şekilde',
    front: 'cheaply',
  },
  {
    back: 'hile (yapmak), kopya (çekmek)',
    front: 'cheat',
  },
  {
    back: 'hile yaparak engellemek',
    front: 'cheat of',
  },
  {
    back: 'kontrol (etmek), denetim',
    front: 'check',
  },
  {
    back: 'kayıt işlemlerini yapmak (otel, uçak vb.)',
    front: 'check in',
  },
  {
    back: 'otele veya hastaneye kalmak için giriş yapmak',
    front: 'check into',
  },
  {
    back: '(bir şeyin/birinin iyi olup olmadığını) kontorl etmek',
    front: 'check on',
  },
  {
    back: 'ödeme yaparak ayrılmak',
    front: 'check out',
  },
  {
    back: 'detaylıca incelemek',
    front: 'check over',
  },
  {
    back: '(işini yapıp yapmadığını) kontrol etmek',
    front: 'check up on',
  },
  {
    back: 'yanak, küstahlık, arsızlık',
    front: 'cheek',
  },
  {
    back: 'neşeli, şen, istekli',
    front: 'cheerful',
  },
  {
    back: 'neşeyle',
    front: 'cheerfully',
  },
  {
    back: 'peynir',
    front: 'cheese',
  },
  {
    back: 'kimyasal, kimyevi',
    front: 'chemical',
  },
  {
    back: 'eczacı, kimyager',
    front: 'chemist',
  },
  {
    back: 'kimya',
    front: 'chemistry',
  },
  {
    back: 'çek',
    front: 'cheque',
  },
  {
    back: 'göğüs, sandık',
    front: 'chest',
  },
  {
    back: 'çiğnemek',
    front: 'chew',
  },
  {
    back: 'tavuk',
    front: 'chicken',
  },
  {
    back: 'şef, amir, ana',
    front: 'chief',
  },
  {
    back: 'çocuk, ürün, alt',
    front: 'child',
  },
  {
    back: 'çene',
    front: 'chin',
  },
  {
    back: 'yonga, çentmek, çentik',
    front: 'chip',
  },
  {
    back: 'çikolata',
    front: 'chocolate',
  },
  {
    back: 'tercih, seçim, seçenek, kaliteli',
    front: 'choice',
  },
  {
    back: 'seçmek, ayırmak',
    front: 'choose',
  },
  {
    back: 'doğramak,',
    front: 'chop',
  },
  {
    back: 'devirmek',
    front: 'chop down',
  },
  {
    back: 'kesmek',
    front: 'chop off',
  },
  {
    back: 'kilise',
    front: 'church',
  },
  {
    back: 'sigara',
    front: 'cigarette',
  },
  {
    back: 'sinema',
    front: 'cinema',
  },
  {
    back: 'daire, çember',
    front: 'circle',
  },
  {
    back: 'durum, şart, olay',
    front: 'circumstance',
  },
  {
    back: 'vatandaş, yurttaş',
    front: 'citizen',
  },
  {
    back: 'şehir, kent',
    front: 'city',
  },
  {
    back: 'sivil, kibar, nazik, uygar',
    front: 'civil',
  },
  {
    back: 'iddia',
    front: 'claim',
  },
  {
    back: 'alkış(lamak)',
    front: 'clap',
  },
  {
    back: 'sınıf, çeşit, ders, sınıflandırmak',
    front: 'class',
  },
  {
    back: 'klasik',
    front: 'classic',
  },
  {
    back: 'sınıf, derslik',
    front: 'classroom',
  },
  {
    back: 'temiz(lemek), saf, kusursuz',
    front: 'clean',
  },
  {
    back: 'temizlemek',
    front: 'clean up',
  },
  {
    back: 'temiz(lemek), berrak, belirgin',
    front: 'clear',
  },
  {
    back: 'açıkça',
    front: 'clearly',
  },
  {
    back: 'boşaltmak, çabucak boşaltmak (bina vb.)',
    front: 'clear out',
  },
  {
    back: 'açmak (hava), düzelmek (hastalık, enfeksiyon)',
    front: 'clear up',
  },
  {
    back: 'kâtip, tezgahtar, yazman',
    front: 'clerk',
  },
  {
    back: 'zeki, akıllı, becerikli, usta',
    front: 'clever',
  },
  {
    back: 'tıklama(k)',
    front: 'click',
  },
  {
    back: 'müşteri, akıcı, müvekkil',
    front: 'client',
  },
  {
    back: 'iklim, hava',
    front: 'climate',
  },
  {
    back: 'tırmanma(k)',
    front: 'climb',
  },
  {
    back: 'tırmanış',
    front: 'climbing',
  },
  {
    back: 'saat',
    front: 'clock',
  },
  {
    back: 'kapatmak, yakın',
    front: 'close',
  },
  {
    back: 'kapalı',
    front: 'closed',
  },
  {
    back: 'yakından',
    front: 'closely',
  },
  {
    back: 'dolap',
    front: 'closet',
  },
  {
    back: 'bez, kumaş, örtü',
    front: 'cloth',
  },
  {
    back: 'elbise, giysi',
    front: 'clothes',
  },
  {
    back: 'giyim',
    front: 'clothing',
  },
  {
    back: 'bulut(lanmak), bulandırmak',
    front: 'cloud',
  },
  {
    back: 'kulüp, dernek',
    front: 'club',
  },
  {
    back: 'antrenör, koç, yetiştirmek',
    front: 'coach',
  },
  {
    back: 'kömür',
    front: 'coal',
  },
  {
    back: 'sahil, kıyı',
    front: 'coast',
  },
  {
    back: 'ceket, palto, tabaka, kat',
    front: 'coat',
  },
  {
    back: 'kod(lamak), şifrelemek, kanun, kural',
    front: 'code',
  },
  {
    back: 'kahve',
    front: 'coffee',
  },
  {
    back: 'madeni para, sikke',
    front: 'coin',
  },
  {
    back: 'soğuk, nezle, üşümüş',
    front: 'cold',
  },
  {
    back: 'sakinlikle, soğuk bir şekilde',
    front: 'coldly',
  },
  {
    back: 'çöküş, çökmek, yıkılma(k), daraltmak',
    front: 'collapse',
  },
  {
    back: 'çalışma arkadaşı, iş arkadaşı',
    front: 'colleague',
  },
  {
    back: 'toplamak, biriktirmek, toparlamak',
    front: 'collect',
  },
  {
    back: 'koleksiyon, toplama, yığın, toplanma',
    front: 'collection',
  },
  {
    back: 'fakülte, üniversite, kolej',
    front: 'college',
  },
  {
    back: 'renk, boyamak, renklendirmek, canlılık',
    front: 'colour',
  },
  {
    back: 'renkli',
    front: 'coloured',
  },
  {
    back: 'kolon, sütun, dikeç',
    front: 'column',
  },
  {
    back: 'bileşim, birleştirme, kombinasyon',
    front: 'combination',
  },
  {
    back: 'birleştirmek, birleşmek',
    front: 'combine',
  },
  {
    back: 'gelmek, ulaşmak',
    front: 'come',
  },
  {
    back: 'karşılaşmak',
    front: 'come across',
  },
  {
    back: 'sakinleşmek',
    front: 'come down',
  },
  {
    back: 'komedi',
    front: 'comedy',
  },
  {
    back: '-den geliyorum (nereli olduğunu söyler)',
    front: 'come from',
  },
  {
    back: 'içeri girmek',
    front: 'come in, Girin!',
  },
  {
    back: 'çıkmak, yer almak, gerçekleşmek',
    front: 'come off',
  },
  {
    back: '(sahneye) çıkmak, (istediğin yönde) gelişmek), Hadi!',
    front: 'come on',
  },
  {
    back: 'çıkmak, açmak (çiçek)',
    front: 'come out',
  },
  {
    back: 'ayılmak, kendine gelmek',
    front: 'come round',
  },
  {
    back: 'gelmek (aklına), -e gelmek, tutmak (miktar)',
    front: 'come to',
  },
  {
    back: 'ortaya çıkmak, olmak, gerçekleşmek',
    front: 'come up',
  },
  {
    back: 'gelmek (bir seviyeye kadar)',
    front: 'come up to',
  },
  {
    back: 'konfor, rahatlamak, teselli, rahat',
    front: 'comfort',
  },
  {
    back: 'konforlu, rahat, sakin',
    front: 'comfortable',
  },
  {
    back: 'rahatça',
    front: 'comfortably',
  },
  {
    back: 'kumanda, komut, yönetmek, yetki, komuta, emretmek',
    front: 'command',
  },
  {
    back: 'yorum (yapmak), açıklama(k)',
    front: 'comment',
  },
  {
    back: 'ticari',
    front: 'commercial',
  },
  {
    back: 'komisyon, kurul, heyet, iş, atamak',
    front: 'commission',
  },
  {
    back: 'işlemek, üstlenmek, yapmak',
    front: 'commit',
  },
  {
    back: 'taahhüt, bağlantı, sorumluluk',
    front: 'commitment',
  },
  {
    back: 'heyet, komisyon, komite, kurul',
    front: 'committee',
  },
  {
    back: 'ortak, yaygın, genel, sıradan, bilinen',
    front: 'common',
  },
  {
    back: 'çoğunlukla, genellikle',
    front: 'commonly',
  },
  {
    back: 'iletişim kurmak, nakletmek',
    front: 'communicate',
  },
  {
    back: 'iletişim, haberleşme, irtibat',
    front: 'communication',
  },
  {
    back: 'topluluk, cemiyet, toplum',
    front: 'community',
  },
  {
    back: 'şirket, arkadaşlık',
    front: 'company',
  },
  {
    back: 'karşılaştırmak',
    front: 'compare',
  },
  {
    back: 'karşılaştırma, mukayese, benzetme',
    front: 'comparison',
  },
  {
    back: 'rekabet etmek, yarışmak',
    front: 'compete',
  },
  {
    back: 'yarışma',
    front: 'competition',
  },
  {
    back: 'rekabetçi',
    front: 'competitive',
  },
  {
    back: 'şikayet (etmek)',
    front: 'complain',
  },
  {
    back: 'şikâyet, yakınma',
    front: 'complaint',
  },
  {
    back: 'bitirmek, tamamlamak, eksiksiz, tam',
    front: 'complete',
  },
  {
    back: 'tamamen',
    front: 'completely',
  },
  {
    back: 'karmaşık',
    front: 'complex',
  },
  {
    back: 'zorlaştırmak',
    front: 'complicate',
  },
  {
    back: 'karmaşık, zor',
    front: 'complicated',
  },
  {
    back: 'bilgisayar',
    front: 'computer',
  },
  {
    back: 'yoğunlaşmak, odaklanmak',
    front: 'concentrate',
  },
  {
    back: 'konsantre olmak',
    front: 'concentrate on',
  },
  {
    back: 'konsantrasyon, odaklanma',
    front: 'concentration',
  },
  {
    back: 'kavram, görüş',
    front: 'concept',
  },
  {
    back: 'ilgilendirmek, endişelendirmek, tasa, kaygı, iş',
    front: 'concern',
  },
  {
    back: 'endişeli, ilgili, meşgul',
    front: 'concerned',
  },
  {
    back: '-e ilişkin',
    front: 'concerning',
  },
  {
    back: 'konser, uyum',
    front: 'concert',
  },
  {
    back: 'sonuçlandırmak, bitirmek',
    front: 'conclude',
  },
  {
    back: 'sonuç, karar, son, netice, kanı',
    front: 'conclusion',
  },
  {
    back: 'somut, beton',
    front: 'concrete',
  },
  {
    back: 'şart, durum, kondisyon',
    front: 'condition',
  },
  {
    back: 'yönetmek, davranış, idare, iletmek, geçirmek',
    front: 'conduct',
  },
  {
    back: 'konferans, görüşme',
    front: 'conference',
  },
  {
    back: 'güven, itimat, sır, sırdaşlık',
    front: 'confidence',
  },
  {
    back: 'kendine güvenen, emin',
    front: 'confident',
  },
  {
    back: 'kendine güvenerek, kendinden emin bir şekilde',
    front: 'confidently',
  },
  {
    back: 'sınırlamak',
    front: 'confine',
  },
  {
    back: 'izole edilip saklanmış, sınırlanmış',
    front: 'confined',
  },
  {
    back: 'onaylamak, doğrulamak',
    front: 'confirm',
  },
  {
    back: 'fikir ayrılığı, anlaşmazlık, çatışma, mücadele, çekişme',
    front: 'conflict',
  },
  {
    back: 'yüz yüze gelmek, karşılaştırmak, yüzleştirmek',
    front: 'confront',
  },
  {
    back: 'şaşırtmak, kafasını karıştırmak',
    front: 'confuse',
  },
  {
    back: 'şaşkın',
    front: 'confused',
  },
  {
    back: 'kafa karıştırıcı, şaşırtıcı',
    front: 'confusing',
  },
  {
    back: 'kargaşa, karışıklı',
    front: 'confusion',
  },
  {
    back: 'tebrik etmek',
    front: 'congratulate',
  },
  {
    back: 'tebrik, Tebrikler!',
    front: 'congratulation',
  },
  {
    back: 'kongre, toplantı',
    front: 'congress',
  },
  {
    back: 'bağlamak',
    front: 'connect',
  },
  {
    back: 'bağlı, ilişkilendirmek',
    front: 'connected',
  },
  {
    back: 'bağ, bağlantı, ilişki',
    front: 'connection',
  },
  {
    back: 'bilinçli, farkında',
    front: 'conscious',
  },
  {
    back: 'sonuç',
    front: 'consequence',
  },
  {
    back: 'muhafazakâr, tutucu',
    front: 'conservative',
  },
  {
    back: 'düşünmek, saymak',
    front: 'consider',
  },
  {
    back: 'önemli',
    front: 'considerable',
  },
  {
    back: 'önemli ölçüde',
    front: 'considerably',
  },
  {
    back: 'düşünce, saygı, karşılık, bedel, önem',
    front: 'consideration',
  },
  {
    back: 'dayanmak',
    front: 'consist',
  },
  {
    back: '-den oluşmak',
    front: 'consist of',
  },
  {
    back: 'sabit, değişmez, sadık, sürekli',
    front: 'constant',
  },
  {
    back: 'sürekli, daima',
    front: 'constantly',
  },
  {
    back: 'yapı, kurmak',
    front: 'construct',
  },
  {
    back: 'bina, inşa, inşaat, anlam',
    front: 'construction',
  },
  {
    back: 'danışmak, başvurmak, görüşmek',
    front: 'consult',
  },
  {
    back: 'tüketici',
    front: 'consumer',
  },
  {
    back: 'irtibat, bağlantı, görüşme',
    front: 'contact',
  },
  {
    back: 'içermek, kapsamak',
    front: 'contain',
  },
  {
    back: 'konteyner, kap',
    front: 'container',
  },
  {
    back: 'çağdaş, modern, güncel, akran',
    front: 'contemporary',
  },
  {
    back: 'içerik, hoşnut, memnun, mutlu',
    front: 'content',
  },
  {
    back: 'yarışma(k), çekişme(k), tartışma',
    front: 'contest',
  },
  {
    back: 'bağlam',
    front: 'context',
  },
  {
    back: 'kıta, anakara, ölçülü',
    front: 'continent',
  },
  {
    back: 'sürdürmek, devam (etmek), uzatmak',
    front: 'continue',
  },
  {
    back: 'sürekli, devamlı, aralıksız',
    front: 'continuous',
  },
  {
    back: 'devamlı olarak',
    front: 'continuously',
  },
  {
    back: 'sözleşme, kontract, anlaşma, mukavele',
    front: 'contract',
  },
  {
    back: 'kontrast, karşıtlık, tezat, zıtlık, çelişmek',
    front: 'contrast',
  },
  {
    back: 'zıt',
    front: 'contrasting',
  },
  {
    back: 'katkıda bulunmak, yardım etmek',
    front: 'contribute',
  },
  {
    back: 'katkı, yardım, bağış',
    front: 'contribution',
  },
  {
    back: 'kontrol, denetim, denetlemek, idare, kumanda',
    front: 'control',
  },
  {
    back: 'kontrollü, kontrol edilen',
    front: 'controlled',
  },
  {
    back: 'uygun, elverişli, müsait, yakın',
    front: 'convenient',
  },
  {
    back: 'kongre, kural, toplantı, ortak karar',
    front: 'convention',
  },
  {
    back: 'geleneksel, konvansiyonel',
    front: 'conventional',
  },
  {
    back: 'çevirme, dönüştürme',
    front: 'conversation',
  },
  {
    back: 'dönüştürmek, değiştirmek, çevirmek',
    front: 'convert',
  },
  {
    back: 'ikna etmek',
    front: 'convince',
  },
  {
    back: 'pişirmek, aşçı',
    front: 'cook',
  },
  {
    back: 'ocak, fırın',
    front: 'cooker',
  },
  {
    back: 'kurabiye',
    front: 'cookie',
  },
  {
    back: 'yemek pişirme',
    front: 'cooking',
  },
  {
    back: 'güzel, havalı',
    front: 'cool',
  },
  {
    back: 'sakin ol, Sakin ol!',
    front: 'cool down',
  },
  {
    back: 'başa çıkmak, üstesinden gelmek',
    front: 'cope',
  },
  {
    back: 'kopya, kopyalamak, nüsha',
    front: 'copy',
  },
  {
    back: 'çekirdek, göbek, dolgu',
    front: 'core',
  },
  {
    back: 'köşe',
    front: 'corner',
  },
  {
    back: 'doğru',
    front: 'correct',
  },
  {
    back: 'doğru şekilde',
    front: 'correctly',
  },
  {
    back: 'maliyet, masraf, mâl olmak',
    front: 'cost',
  },
  {
    back: 'kulübe',
    front: 'cottage',
  },
  {
    back: 'pamuk, pamuklu',
    front: 'cotton',
  },
  {
    back: 'öksürük, öksürmek',
    front: 'cough',
  },
  {
    back: 'öksürme',
    front: 'coughing',
  },
  {
    back: 'meclis, konsey, kurul, divan',
    front: 'council',
  },
  {
    back: 'saymak, sayı, sayma',
    front: 'count',
  },
  {
    back: 'sayaç, karşı',
    front: 'counter',
  },
  {
    back: 'güvenmek',
    front: 'count on',
  },
  {
    back: 'ülke, taşra, kırsal, ulus, yurt, arazi',
    front: 'country',
  },
  {
    back: 'kırsal bölge',
    front: 'countryside',
  },
  {
    back: 'ilçe',
    front: 'county',
  },
  {
    back: 'çift',
    front: 'couple',
  },
  {
    back: 'cesaret, yüreklilik',
    front: 'courage',
  },
  {
    back: 'kurs, yön, akış, dizi, rota',
    front: 'course',
  },
  {
    back: 'mahkeme, avlu, alan, saray',
    front: 'court',
  },
  {
    back: 'kuzen',
    front: 'cousin',
  },
  {
    back: 'örtmek',
    front: 'cover',
  },
  {
    back: 'kapalı, örtülü',
    front: 'covered',
  },
  {
    back: 'kaplama, örtü, tabaka, kaplama, kat',
    front: 'covering',
  },
  {
    back: 'örtmek',
    front: 'cover up',
  },
  {
    back: 'inek, korkutmak',
    front: 'cow',
  },
  {
    back: 'çatla(t)mak, çatlak, yarılmak',
    front: 'crack',
  },
  {
    back: 'çatlak,',
    front: 'cracked',
  },
  {
    back: 'zanaat, hüner, gemi, hile, uçak',
    front: 'craft',
  },
  {
    back: 'kaza, çökme, parçalanma(k), iflas',
    front: 'crash',
  },
  {
    back: 'çılgın, deli, çatlak',
    front: 'crazy',
  },
  {
    back: 'krem, kaymak',
    front: 'cream',
  },
  {
    back: 'oluşturmak, yaratmak',
    front: 'create',
  },
  {
    back: 'yaratık',
    front: 'creature',
  },
  {
    back: 'kredi, itibar',
    front: 'credit',
  },
  {
    back: 'kredi kartı',
    front: 'credit card',
  },
  {
    back: 'suç',
    front: 'crime',
  },
  {
    back: 'adli, suçlu',
    front: 'criminal',
  },
  {
    back: 'kriz, buhran, bunalım',
    front: 'crisis',
  },
  {
    back: 'gevrek, çıtır, taze',
    front: 'crisp',
  },
  {
    back: 'kriter, ölçüt, kıstas',
    front: 'criterion',
  },
  {
    back: 'kritik, tehlikeli, ciddi, eleştirici',
    front: 'critical',
  },
  {
    back: 'eleştiri, kınama, tenkit',
    front: 'criticism',
  },
  {
    back: 'eleştirmek',
    front: 'criticize',
  },
  {
    back: 'ekin, ürün, mahsul',
    front: 'crop',
  },
  {
    back: 'çapraz, geçmek, haç, kızgın',
    front: 'cross',
  },
  {
    back: '(üzerini) çizmek',
    front: 'cross out',
  },
  {
    back: 'kalabalık, topluluk, doldurmak',
    front: 'crowd',
  },
  {
    back: 'kalabalık',
    front: 'crowded',
  },
  {
    back: 'taç, tepe',
    front: 'crown',
  },
  {
    back: 'çok önemli, kritik',
    front: 'crucial',
  },
  {
    back: 'zalim, acımasız, işlenmemiş',
    front: 'cruel',
  },
  {
    back: 'ezme',
    front: 'crush',
  },
  {
    back: 'ağlamak, bağırmak, çığlık',
    front: 'cry',
  },
  {
    back: 'haykırmak',
    front: 'cry out',
  },
  {
    back: 'kültürel',
    front: 'cultural',
  },
  {
    back: 'kültür',
    front: 'culture',
  },
  {
    back: 'fincan, kupa',
    front: 'cup',
  },
  {
    back: 'dolap, büfe',
    front: 'cupboard',
  },
  {
    back: 'zapt etmek, yatıştırmak',
    front: 'curb',
  },
  {
    back: 'çare, ilaç, tedavi, iyileştirmek',
    front: 'cure',
  },
  {
    back: 'meraklı, tuhaf, garip',
    front: 'curious',
  },
  {
    back: 'merakla',
    front: 'curiously',
  },
  {
    back: 'bukle, kıvırmak',
    front: 'curl',
  },
  {
    back: 'kıvrılmak',
    front: 'curl up',
  },
  {
    back: 'kıvırcık',
    front: 'curly',
  },
  {
    back: 'şimdiki, geçerli, akıntı, cereyan, akım',
    front: 'current',
  },
  {
    back: 'şu anda, hâlâ',
    front: 'currently',
  },
  {
    back: 'perde',
    front: 'curtain',
  },
  {
    back: 'eğri, kıvrım, bük(ül)mek',
    front: 'curve',
  },
  {
    back: 'kavisli, eğimli',
    front: 'curved',
  },
  {
    back: 'görenek, alışkanlık, adet, özel',
    front: 'custom',
  },
  {
    back: 'müşteri, alıcı',
    front: 'customer',
  },
  {
    back: 'gümrük',
    front: 'customs',
  },
  {
    back: 'kesmek, parça, pay',
    front: 'cut',
  },
  {
    back: 'azaltmak',
    front: 'cut back',
  },
  {
    back: 'kısmak, azaltmak',
    front: 'cut down',
  },
  {
    back: 'kesilmek, ayırmak, engellemek',
    front: 'cut off',
  },
  {
    back: 'kesmek, çıkarmak',
    front: 'cut out',
  },
  {
    back: 'kesmek, incitmek, dilimlemek',
    front: 'cut up',
  },
  {
    back: 'bisiklet, devir, çevrim',
    front: 'cycle',
  },
  {
    back: 'bisiklet sürmek',
    front: 'cycling',
  },
  {
    back: 'baba',
    front: 'dad',
  },
  {
    back: 'günlük, gündelik',
    front: 'daily',
  },
  {
    back: 'hasar, zarar',
    front: 'damage',
  },
  {
    back: 'nem(li), rutubet(li)',
    front: 'damp',
  },
  {
    back: 'dans balo, oyna(t)mak',
    front: 'dance',
  },
  {
    back: 'dansçı',
    front: 'dancer',
  },
  {
    back: 'dans',
    front: 'dancing',
  },
  {
    back: 'tehlike',
    front: 'danger',
  },
  {
    back: 'tehlikeli',
    front: 'dangerous',
  },
  {
    back: 'cesaret etmek, kalkışmak',
    front: 'dare',
  },
  {
    back: 'karanlık, koyu, gizli',
    front: 'dark',
  },
  {
    back: 'veri, veriler, bilgi',
    front: 'data',
  },
  {
    back: 'tarih, buluşma',
    front: 'date',
  },
  {
    back: '-e dayanmak',
    front: 'date back',
  },
  {
    back: 'kız evlat',
    front: 'daughter',
  },
  {
    back: 'gün, gündüz',
    front: 'day',
  },
  {
    back: 'ölü, cansız',
    front: 'dead',
  },
  {
    back: 'sağır',
    front: 'deaf',
  },
  {
    back: 'anlaşma, pazarlık, miktar',
    front: 'deal',
  },
  {
    back: 'ticaretini yapmak, birini bir şeye katmak',
    front: 'deal in',
  },
  {
    back: 'uğraşmak, yönetmek, ilgilenmek',
    front: 'deal with',
  },
  {
    back: 'sayın, sevgili, aziz',
    front: 'dear',
  },
  {
    back: 'ölüm, ölme, yıkım',
    front: 'death',
  },
  {
    back: 'tartışma, münazara, görüşme',
    front: 'debate',
  },
  {
    back: 'borç',
    front: 'debt',
  },
  {
    back: 'onyıl',
    front: 'decade',
  },
  {
    back: 'çürüme(k), bozulma(k), bozmak, çürütmek',
    front: 'decay',
  },
  {
    back: 'Aralık',
    front: 'December',
  },
  {
    back: 'karar vermek, kararlaştırmak',
    front: 'decide',
  },
  {
    back: 'bir şey üzerinde karar kılmak',
    front: 'decide on',
  },
  {
    back: 'karar, hüküm',
    front: 'decision',
  },
  {
    back: 'bildirmek',
    front: 'declare',
  },
  {
    back: 'azalma(k), düşme(k)',
    front: 'decline',
  },
  {
    back: 'süslemek',
    front: 'decorate',
  },
  {
    back: 'dekorasyon, süsleme',
    front: 'decoration',
  },
  {
    back: 'dekoratif, süsleyici',
    front: 'decorative',
  },
  {
    back: 'azaltmak, azalmak, düşüş',
    front: 'decrease',
  },
  {
    back: 'derin',
    front: 'deep',
  },
  {
    back: 'derinden',
    front: 'deeply',
  },
  {
    back: 'yenilgi, bozgun, yenmek',
    front: 'defeat',
  },
  {
    back: 'savunma',
    front: 'defence',
  },
  {
    back: 'savunmak, korumak',
    front: 'defend',
  },
  {
    back: 'tanımlamak',
    front: 'define',
  },
  {
    back: 'kesin, belirli',
    front: 'definite',
  },
  {
    back: 'kesinlikle',
    front: 'definitely',
  },
  {
    back: 'tanım(lama)',
    front: 'definition',
  },
  {
    back: 'derece, rütbe',
    front: 'degree',
  },
  {
    back: 'gecikme, gecikmek, geciktirme(k)',
    front: 'delay',
  },
  {
    back: 'kasıtlı, kasti, düşünmek, tartmak',
    front: 'deliberate',
  },
  {
    back: 'kasten',
    front: 'deliberately',
  },
  {
    back: 'narin, nazik, hassas, ince',
    front: 'delicate',
  },
  {
    back: 'keyif, haz, sevinç, sevindirmek',
    front: 'delight',
  },
  {
    back: 'çok mutlu, memnun',
    front: 'delighted',
  },
  {
    back: 'teslim etmek, vermek, doğurtmak',
    front: 'deliver',
  },
  {
    back: 'teslim(at), doğum',
    front: 'delivery',
  },
  {
    back: 'talep, , rağbet, istek, istemek',
    front: 'demand',
  },
  {
    back: 'göstermek, gösteri yapmak',
    front: 'demonstrate',
  },
  {
    back: 'diş doktoru',
    front: 'dentist',
  },
  {
    back: 'reddetmek, yalanlamak',
    front: 'deny',
  },
  {
    back: 'bölüm, daire, bakanlık',
    front: 'department',
  },
  {
    back: 'kalkış, ayrılış',
    front: 'departure',
  },
  {
    back: 'güvenmek',
    front: 'depend',
  },
  {
    back: '-e bağlı olmak',
    front: 'depend on',
  },
  {
    back: 'depozito, mevduat, kaparo',
    front: 'deposit',
  },
  {
    back: 'bunalıma girmek',
    front: 'depress',
  },
  {
    back: 'bunalımda',
    front: 'depressed',
  },
  {
    back: 'iç karartıcı, acıklı',
    front: 'depressing',
  },
  {
    back: 'derinlik',
    front: 'depth',
  },
  {
    back: 'türetmek, çıkarmak, almak',
    front: 'derive',
  },
  {
    back: '-den gelmek, -den türemek',
    front: 'derive from',
  },
  {
    back: 'betimlemek, tanımlamak, çizmek',
    front: 'describe',
  },
  {
    back: 'betimleme, tanımlama, tanım, tarif',
    front: 'description',
  },
  {
    back: 'çöl, kaçmak',
    front: 'desert',
  },
  {
    back: 'ıssız',
    front: 'deserted',
  },
  {
    back: 'hak etmek',
    front: 'deserve',
  },
  {
    back: 'tasarlamak, proje, plan, desen',
    front: 'design',
  },
  {
    back: 'arzu (etmek)',
    front: 'desire',
  },
  {
    back: 'sıra, masa',
    front: 'desk',
  },
  {
    back: 'umutsuz, umutsuz',
    front: 'desperate',
  },
  {
    back: 'umutsuzca',
    front: 'desperately',
  },
  {
    back: '-e rağmen',
    front: 'despite',
  },
  {
    back: 'yıkmak, mahvetmek',
    front: 'destroy',
  },
  {
    back: 'imha, yıkma, tahrip',
    front: 'destruction',
  },
  {
    back: 'detay, ayrıntı',
    front: 'detail',
  },
  {
    back: 'detaylı, ayrıntılı',
    front: 'detailed',
  },
  {
    back: 'kararlılık, azim, tespit',
    front: 'determination',
  },
  {
    back: 'belirlemek, saptamak, kararlaştırmak',
    front: 'determine',
  },
  {
    back: 'azimli, kararlı',
    front: 'determined',
  },
  {
    back: 'geliş(tir)mek',
    front: 'develop',
  },
  {
    back: 'gelişme, kalkınma, geliştirme',
    front: 'development',
  },
  {
    back: 'cihaz, aygıt, plan, hile',
    front: 'device',
  },
  {
    back: 'adamak',
    front: 'devote',
  },
  {
    back: 'sadık, bağlı',
    front: 'devoted',
  },
  {
    back: 'kendini bir şeye adamak',
    front: 'devote yourself to something',
  },
  {
    back: 'diyagram, şema',
    front: 'diagram',
  },
  {
    back: 'elmas, karo',
    front: 'diamond',
  },
  {
    back: 'günlük',
    front: 'diary',
  },
  {
    back: 'sözlük',
    front: 'dictionary',
  },
  {
    back: 'ölmek',
    front: 'die',
  },
  {
    back: 'kesilmek, yavaş yavaş tükenmek',
    front: 'die away',
  },
  {
    back: 'nesli tükenmek',
    front: 'die out',
  },
  {
    back: 'diyet, perhiz, rejim',
    front: 'diet',
  },
  {
    back: 'fark, ayrılık, anlaşmazlık',
    front: 'difference',
  },
  {
    back: 'farklı, başka, değişik',
    front: 'different',
  },
  {
    back: 'farklı olarak, farklı biçimde',
    front: 'differently',
  },
  {
    back: 'zor, güç, huysuz',
    front: 'difficult',
  },
  {
    back: 'zorluk, güçlük, sorun',
    front: 'difficulty',
  },
  {
    back: 'kazmak, kazı, taş, dürtmek',
    front: 'dig',
  },
  {
    back: 'dijital, sayısal',
    front: 'digital',
  },
  {
    back: 'akşam yemegi',
    front: 'dinner',
  },
  {
    back: 'yönlendirmek, yönetmek, düz, dolaysız',
    front: 'direct',
  },
  {
    back: 'yön, talimat, yönerge, yönetim',
    front: 'direction',
  },
  {
    back: 'direkt olarak, doğrudan',
    front: 'directly',
  },
  {
    back: 'yönetmen, yönetici, idareci',
    front: 'director',
  },
  {
    back: 'kir, çamur, pislik, toprak',
    front: 'dirt',
  },
  {
    back: 'kirli, pis, bozuk',
    front: 'dirty',
  },
  {
    back: 'engelli',
    front: 'disabled',
  },
  {
    back: 'dezavantaj, zarar',
    front: 'disadvantage',
  },
  {
    back: 'katılmamak, uyuşmamak (ifadeler, sayılar vb.)',
    front: 'disagree',
  },
  {
    back: 'anlaşmazlık, uyuşmazlık',
    front: 'disagreement',
  },
  {
    back: '-nın yapılmasının yanlış olduğuna inanmak',
    front: 'disagree with doing',
  },
  {
    back: 'kaybolmak, ortadan yok olmak',
    front: 'disappear',
  },
  {
    back: 'hayal kırıklığına uğratmak',
    front: 'disappoint',
  },
  {
    back: 'hüsrana uğramış',
    front: 'disappointed',
  },
  {
    back: 'hayal kırıklığına uğratıcı',
    front: 'disappointing',
  },
  {
    back: 'hayal kırıklığı',
    front: 'disappointment',
  },
  {
    back: 'onaylamama, itiraz',
    front: 'disapproval',
  },
  {
    back: 'onaylamamak, itiraz etmek',
    front: 'disapprove',
  },
  {
    back: 'onaylamayan, itiraz eden',
    front: 'disapproving',
  },
  {
    back: 'afet, yıkım, felaket, talihsizlik',
    front: 'disaster',
  },
  {
    back: 'disk',
    front: 'disc',
  },
  {
    back: 'disiplin, eğitmek, cezalandırmak',
    front: 'discipline',
  },
  {
    back: 'indirim, iskonto, kırdırmak, kırmak',
    front: 'discount',
  },
  {
    back: 'keşftmek, ortaya çıkarmak',
    front: 'discover',
  },
  {
    back: 'keşif',
    front: 'discovery',
  },
  {
    back: 'tartışmak',
    front: 'discuss',
  },
  {
    back: 'tartışma',
    front: 'discussion',
  },
  {
    back: 'hastalık',
    front: 'disease',
  },
  {
    back: 'tiksinme, iğrenme, iğrendirmek, bıktırmak',
    front: 'disgust',
  },
  {
    back: 'iğrenmiş, bıkmış, nefret etmiş',
    front: 'disgusted',
  },
  {
    back: 'iğrenç, berbat',
    front: 'disgusting',
  },
  {
    back: 'tabak, yemek',
    front: 'dish',
  },
  {
    back: 'sahtekâr, dürüst olmayan',
    front: 'dishonest',
  },
  {
    back: 'namussuzca, dürüst olmayan bir şekilde',
    front: 'dishonestly',
  },
  {
    back: 'disk',
    front: 'disk',
  },
  {
    back: 'beğenmemek, hoşlanmamak',
    front: 'dislike',
  },
  {
    back: 'reddetmek, bırakmak, kovmak',
    front: 'dismiss',
  },
  {
    back: 'sergileme, göstermek, görüntü, ekran',
    front: 'display',
  },
  {
    back: 'eritmek, çözünmek',
    front: 'dissolve',
  },
  {
    back: 'mesafe, uzaklık',
    front: 'distance',
  },
  {
    back: 'ayırmak, seçmek',
    front: 'distinguish',
  },
  {
    back: 'dağıtmak',
    front: 'distribute',
  },
  {
    back: 'dağıtım',
    front: 'distribution',
  },
  {
    back: 'ilçe, bölge',
    front: 'district',
  },
  {
    back: 'rahatsız etmek, karıştırmak, bozmak',
    front: 'disturb',
  },
  {
    back: 'rahatsız edici',
    front: 'disturbing',
  },
  {
    back: 'bölmek, ayırmak',
    front: 'divide',
  },
  {
    back: 'bölünme, bölüm, kısım',
    front: 'division',
  },
  {
    back: 'boşanma(k), boşamak',
    front: 'divorce',
  },
  {
    back: 'boşanmış',
    front: 'divorced',
  },
  {
    back: 'doktor, hekim',
    front: 'doctor',
  },
  {
    back: 'belge, belgelemek',
    front: 'document',
  },
  {
    back: 'köpek, it, izlemek',
    front: 'dog',
  },
  {
    back: 'dolar',
    front: 'dollar',
  },
  {
    back: 'yerli, evcil, iç',
    front: 'domestic',
  },
  {
    back: 'baskın olmak, hükmetmek',
    front: 'dominate',
  },
  {
    back: 'kapı, giriş',
    front: 'door',
  },
  {
    back: 'nokta, noktalamak, benek',
    front: 'dot',
  },
  {
    back: 'çift, duble, ikili',
    front: 'double',
  },
  {
    back: 'şüphe, kuşku, güvenmemek, kuşkulanmak',
    front: 'doubt',
  },
  {
    back: 'paketlemek, toparlamak, tamir etmek',
    front: 'do up',
  },
  {
    back: '(bir şeyi/kimseyi ne) yapmak',
    front: 'do with',
  },
  {
    back: '(bir kimse/şey) olmadan yapmak',
    front: 'do without',
  },
  {
    back: 'aşağı, aşağısında, bozuk, devirmek',
    front: 'down',
  },
  {
    back: 'alt kat',
    front: 'downstairs',
  },
  {
    back: 'aşağıya doğru',
    front: 'downward',
  },
  {
    back: 'aşağıya doğru',
    front: 'downwards',
  },
  {
    back: 'düzine',
    front: 'dozen',
  },
  {
    back: 'taslak, müsvedde, taslak çıkarmak',
    front: 'draft',
  },
  {
    back: 'sürüklemek, sürünmek, çekmek,',
    front: 'drag',
  },
  {
    back: 'dram, drama',
    front: 'drama',
  },
  {
    back: 'dramatik, etkileyici, çarpıcı',
    front: 'dramatic',
  },
  {
    back: 'etkileyici bir şekilde, çabucak ve büyük bir miktarda',
    front: 'dramatically',
  },
  {
    back: 'çizmek, çekmek, cezbetmek',
    front: 'draw',
  },
  {
    back: 'çekmece, göz',
    front: 'drawer',
  },
  {
    back: 'çizim, plan, resim',
    front: 'drawing',
  },
  {
    back: 'rüya, hayal, düş',
    front: 'dream',
  },
  {
    back: 'elbise, giysi, giyinmek, giydirmek',
    front: 'dress',
  },
  {
    back: 'giyinmiş',
    front: 'dressed',
  },
  {
    back: 'süslenmek',
    front: 'dress up',
  },
  {
    back: 'içmek, içecek, içki',
    front: 'drink',
  },
  {
    back: 'sürmek, kullanmak, sürücü',
    front: 'drive',
  },
  {
    back: '(araçla) uzaklaşmak',
    front: 'drive away',
  },
  {
    back: '(araçla) ayrılmak',
    front: 'drive off',
  },
  {
    back: 'sürücü, şoför, makinist',
    front: 'driver',
  },
  {
    back: 'sürme, sürüş',
    front: 'driving',
  },
  {
    back: 'düşürmek, düşüş, düşmek, damla',
    front: 'drop',
  },
  {
    back: 'bırakmak, (okulu) yarıda bırakmak',
    front: 'drop out',
  },
  {
    back: 'uyuşturucu madde, ilaç',
    front: 'drug',
  },
  {
    back: 'eczane',
    front: 'drugstore',
  },
  {
    back: 'davul, bateri',
    front: 'drum',
  },
  {
    back: 'sarhoş',
    front: 'drunk',
  },
  {
    back: 'kuru, kuru(t)mak, sek',
    front: 'dry',
  },
  {
    back: 'kurumak, kurutmak',
    front: 'dry off',
  },
  {
    back: 'kurumak, tükenmek, (konuşurken kelimeleri) tükenmek',
    front: 'dry up',
  },
  {
    back: 'uygun, tam, hak, beklenen, gereken',
    front: 'due',
  },
  {
    back: 'donuk, sıkıcı, renksiz',
    front: 'dull',
  },
  {
    back: 'çöplük, çöpe atmak, biriyle ilişkiyi bitirmek, (birinden/birşeyden) kurtulmak',
    front: 'dump',
  },
  {
    back: 'sırasında, esnasında',
    front: 'during',
  },
  {
    back: 'toz, tozunu almak',
    front: 'dust',
  },
  {
    back: 'görev, hizmet, vergi',
    front: 'duty',
  },
  {
    back: 'DVD (digital video disc)',
    front: 'DVD',
  },
  {
    back: 'ölen',
    front: 'dying',
  },
  {
    back: 'her biri, her bir',
    front: 'each',
  },
  {
    back: 'herbiri',
    front: 'each other',
  },
  {
    back: 'kulak, başak',
    front: 'ear',
  },
  {
    back: 'erken, eski, ilk',
    front: 'early',
  },
  {
    back: 'kazanmak',
    front: 'earn',
  },
  {
    back: 'dünya, yeryüzü, toprak',
    front: 'earth',
  },
  {
    back: 'kolaylaştırmak, dindirmek, rahat',
    front: 'ease',
  },
  {
    back: 'kolayca, zahmetsizce',
    front: 'easily',
  },
  {
    back: 'doğu',
    front: 'east',
  },
  {
    back: 'doğu',
    front: 'eastern',
  },
  {
    back: 'kolay, rahat, sakin, zahmetsiz',
    front: 'easy',
  },
  {
    back: 'yemek, aşındırmak',
    front: 'eat',
  },
  {
    back: 'dışarıda yemek',
    front: 'eat out',
  },
  {
    back: 'yiyip bitirmek',
    front: 'eat up',
  },
  {
    back: 'ekonomik, iktisadi',
    front: 'economic',
  },
  {
    back: 'ekonomi',
    front: 'economy',
  },
  {
    back: 'kenar, sınır, ağız',
    front: 'edge',
  },
  {
    back: 'baskı, yayın',
    front: 'edition',
  },
  {
    back: 'editör, başyazar, düzenleyici',
    front: 'editor',
  },
  {
    back: 'eğitmek, öğretmek',
    front: 'educate',
  },
  {
    back: 'eğitimli',
    front: 'educated',
  },
  {
    back: 'eğitim',
    front: 'education',
  },
  {
    back: 'etki, tesir, sonuç',
    front: 'effect',
  },
  {
    back: 'etkili',
    front: 'effective',
  },
  {
    back: 'etkili bir şekilde',
    front: 'effectively',
  },
  {
    back: 'verimli',
    front: 'efficient',
  },
  {
    back: 'verimli biçimde',
    front: 'efficiently',
  },
  {
    back: 'çaba, uğraş, gayret',
    front: 'effort',
  },
  {
    back: 'örneğin',
    front: 'e.g.',
  },
  {
    back: 'yumurta',
    front: 'egg',
  },
  {
    back: 'sekiz',
    front: 'eight',
  },
  {
    back: 'onsekiz',
    front: 'eighteen',
  },
  {
    back: 'onsekizinci',
    front: 'eighteenth',
  },
  {
    back: 'sekizinci',
    front: 'eighth',
  },
  {
    back: 'sekseninci',
    front: 'eightieth',
  },
  {
    back: 'seksen',
    front: 'eighty',
  },
  {
    back: 'ya, ikisinden birisi',
    front: 'either',
  },
  {
    back: 'dirsek',
    front: 'elbow',
  },
  {
    back: 'yaşlı',
    front: 'elderly',
  },
  {
    back: 'seçmek, seçilmiş (kişi)',
    front: 'elect',
  },
  {
    back: 'seçim',
    front: 'election',
  },
  {
    back: 'elektrikli',
    front: 'electric',
  },
  {
    back: 'elektrikli, elektriksel, elektrik',
    front: 'electrical',
  },
  {
    back: 'elektrik',
    front: 'electricity',
  },
  {
    back: 'elektronik',
    front: 'electronic',
  },
  {
    back: 'zarif, şık, mükemmel',
    front: 'elegant',
  },
  {
    back: 'eleman, unsur, element, öğe',
    front: 'element',
  },
  {
    back: 'asansör',
    front: 'elevator',
  },
  {
    back: 'on bir',
    front: 'eleven',
  },
  {
    back: 'onbirinci',
    front: 'eleventh',
  },
  {
    back: 'başka, daha, yoksa',
    front: 'else',
  },
  {
    back: 'başka bir yer',
    front: 'elsewhere',
  },
  {
    back: 'e-posta',
    front: 'email',
  },
  {
    back: 'utandırmak, küçük düşürmek',
    front: 'embarrass',
  },
  {
    back: 'mahçup, utanmış',
    front: 'embarrassed',
  },
  {
    back: 'utandırıcı',
    front: 'embarrassing',
  },
  {
    back: 'utanç, sıkıntı',
    front: 'embarrassment',
  },
  {
    back: 'ortaya çıkmak',
    front: 'emerge',
  },
  {
    back: 'acil durum',
    front: 'emergency',
  },
  {
    back: 'duygu, his',
    front: 'emotion',
  },
  {
    back: 'duygusal, duygulu',
    front: 'emotional',
  },
  {
    back: 'duygusal yönden',
    front: 'emotionally',
  },
  {
    back: 'vurgu, önem',
    front: 'emphasis',
  },
  {
    back: 'vurgulamak',
    front: 'emphasize',
  },
  {
    back: 'imparatorluk',
    front: 'empire',
  },
  {
    back: 'kullanmak',
    front: 'employ',
  },
  {
    back: 'işçi',
    front: 'employee',
  },
  {
    back: 'işveren',
    front: 'employer',
  },
  {
    back: 'iş',
    front: 'employment',
  },
  {
    back: 'boş, boşaltmak',
    front: 'empty',
  },
  {
    back: 'etkinleştirme, mümkün hale getirme',
    front: 'enable',
  },
  {
    back: 'karşılaşma(k), çarğışma(k)',
    front: 'encounter',
  },
  {
    back: 'teşvik etmek, cesaret vermek',
    front: 'encourage',
  },
  {
    back: 'teşvik',
    front: 'encouragement',
  },
  {
    back: 'son, bitirmek',
    front: 'end',
  },
  {
    back: 'ile bitmek, ile sonlanmak',
    front: 'end in',
  },
  {
    back: 'bitirme, bitiş, son',
    front: 'ending',
  },
  {
    back: '(beklenilmeyen bir şeklide) sonlanmak',
    front: 'end up',
  },
  {
    back: 'düşman, hasım',
    front: 'enemy',
  },
  {
    back: 'enerji, güç, kuvvet',
    front: 'energy',
  },
  {
    back: 'çekmek, tutmak',
    front: 'engage',
  },
  {
    back: 'meşgul, nişanlı',
    front: 'engaged',
  },
  {
    back: 'motor, makine, lokomotif',
    front: 'engine',
  },
  {
    back: 'mühendis, makinist',
    front: 'engineer',
  },
  {
    back: 'mühendislik',
    front: 'engineering',
  },
  {
    back: 'keyif almak, hoşlanmak',
    front: 'enjoy',
  },
  {
    back: 'zevkli, keyifli',
    front: 'enjoyable',
  },
  {
    back: 'hoşlanma, keyif',
    front: 'enjoyment',
  },
  {
    back: 'muazzam, devasa',
    front: 'enormous',
  },
  {
    back: 'yeter, yeterince',
    front: 'enough',
  },
  {
    back: 'soruşturma, sorgu',
    front: 'enquiry',
  },
  {
    back: 'sağlamak',
    front: 'ensure',
  },
  {
    back: 'giriş',
    front: 'enter',
  },
  {
    back: 'eğlendirmek',
    front: 'entertain',
  },
  {
    back: 'şovmen',
    front: 'entertainer',
  },
  {
    back: 'eğlenceli',
    front: 'entertaining',
  },
  {
    back: 'eğlence',
    front: 'entertainment',
  },
  {
    back: 'şevk, heves, coşku',
    front: 'enthusiasm',
  },
  {
    back: 'hevesli, istekli',
    front: 'enthusiastic',
  },
  {
    back: 'şevkle, istekle',
    front: 'enthusiastically',
  },
  {
    back: 'tüm, bütün',
    front: 'entire',
  },
  {
    back: 'tamamen, bütünüyle, büsbütün',
    front: 'entirely',
  },
  {
    back: '(birine bir şey yapma hakkını) vermek',
    front: 'entitle',
  },
  {
    back: 'giriş',
    front: 'entrance',
  },
  {
    back: 'giriş',
    front: 'entry',
  },
  {
    back: 'zarf, zarflamak',
    front: 'envelope',
  },
  {
    back: 'çevre, ortam',
    front: 'environment',
  },
  {
    back: 'çevresel',
    front: 'environmental',
  },
  {
    back: 'eşit, denk, eş, emsal',
    front: 'equal',
  },
  {
    back: 'aynı derecede, eşit miktarda',
    front: 'equally',
  },
  {
    back: 'ekipman, teçhizat',
    front: 'equipment',
  },
  {
    back: 'eşdeğer, denk, eşit',
    front: 'equivalent',
  },
  {
    back: 'hata, yanılgı, yanlış',
    front: 'error',
  },
  {
    back: 'kaçmak, kaçış',
    front: 'escape',
  },
  {
    back: 'özellikle',
    front: 'especially',
  },
  {
    back: 'deneme, makale',
    front: 'essay',
  },
  {
    back: 'gerekli',
    front: 'essential',
  },
  {
    back: 'esasen',
    front: 'essentially',
  },
  {
    back: 'kurmak, kurmak, saptamak',
    front: 'establish',
  },
  {
    back: 'mülk',
    front: 'estate',
  },
  {
    back: 'tahmin, hesap',
    front: 'estimate',
  },
  {
    back: 'vb.',
    front: 'etc.',
  },
  {
    back: 'euro',
    front: 'euro',
  },
  {
    back: 'hatta, bile, dahi',
    front: 'even',
  },
  {
    back: 'akşam',
    front: 'evening',
  },
  {
    back: 'etkinlik, aktivvite',
    front: 'event',
  },
  {
    back: 'sonuçta, neticede',
    front: 'eventually',
  },
  {
    back: 'daima, hep, hiç',
    front: 'ever',
  },
  {
    back: 'her',
    front: 'every',
  },
  {
    back: 'herkes',
    front: 'everybody',
  },
  {
    back: 'herkes',
    front: 'everyone',
  },
  {
    back: 'her şey',
    front: 'everything',
  },
  {
    back: 'her yer',
    front: 'everywhere',
  },
  {
    back: 'kanıt, tanıklık, açıklık',
    front: 'evidence',
  },
  {
    back: 'kötülük, fena, kötü',
    front: 'evil',
  },
  {
    back: 'eski',
    front: 'ex-',
  },
  {
    back: 'kesin, tam, doğru',
    front: 'exact',
  },
  {
    back: 'kesinlikle, aynen, tamamen',
    front: 'exactly',
  },
  {
    back: 'abartmak',
    front: 'exaggerate',
  },
  {
    back: 'abartılı',
    front: 'exaggerated',
  },
  {
    back: 'sınav',
    front: 'exam',
  },
  {
    back: 'sınav, muayene, inceleme, teftiş',
    front: 'examination',
  },
  {
    back: 'muayene etmek, yoklamak, sınamak',
    front: 'examine',
  },
  {
    back: 'örnek, misal',
    front: 'example',
  },
  {
    back: 'mükemmel, kusursuz, üstün',
    front: 'excellent',
  },
  {
    back: 'dışında, hariç',
    front: 'except',
  },
  {
    back: 'istisna, müstesna',
    front: 'exception',
  },
  {
    back: 'değiş tokuş, değiştirme borsa, kambiyo',
    front: 'exchange',
  },
  {
    back: 'heyecanlandırmak',
    front: 'excite',
  },
  {
    back: 'heyecanlı',
    front: 'excited',
  },
  {
    back: 'heyecan',
    front: 'excitement',
  },
  {
    back: 'heyecan verici',
    front: 'exciting',
  },
  {
    back: 'dışlamak, kovmak',
    front: 'exclude',
  },
  {
    back: 'hariç',
    front: 'excluding',
  },
  {
    back: 'bahane, mazeret',
    front: 'excuse',
  },
  {
    back: 'yönetici, yürütme',
    front: 'executive',
  },
  {
    back: 'alıştırma, egzersiz, uygulama',
    front: 'exercise',
  },
  {
    back: 'sergilemek',
    front: 'exhibit',
  },
  {
    back: 'sergi',
    front: 'exhibition',
  },
  {
    back: 'var olmak, yaşamak, bulunmak',
    front: 'exist',
  },
  {
    back: 'varoluş, hayat',
    front: 'existence',
  },
  {
    back: 'çıkış, çıkmak',
    front: 'exit',
  },
  {
    back: 'genişle(t)mek, büyü(t)mek',
    front: 'expand',
  },
  {
    back: 'beklemek, sanmak',
    front: 'expect',
  },
  {
    back: 'beklenti, umut, ümit',
    front: 'expectation',
  },
  {
    back: 'beklenen',
    front: 'expected',
  },
  {
    back: 'gider, masraf',
    front: 'expense',
  },
  {
    back: 'pahalı, masraflı',
    front: 'expensive',
  },
  {
    back: 'deneyim, tecrübe, deneyimlemek',
    front: 'experience',
  },
  {
    back: 'tecrübeli, deneyimli',
    front: 'experienced',
  },
  {
    back: 'deney',
    front: 'experiment',
  },
  {
    back: 'uzman, bilirkişi',
    front: 'expert',
  },
  {
    back: 'açıklamak, anlatmak',
    front: 'explain',
  },
  {
    back: 'açıklama, tanımlama',
    front: 'explanation',
  },
  {
    back: 'patlamak',
    front: 'explode',
  },
  {
    back: 'keşfetmek, bilinen bir yeri/şeyi detaylı incelemek',
    front: 'explore',
  },
  {
    back: 'patlama',
    front: 'explosion',
  },
  {
    back: 'ihracat, ihrac etmek',
    front: 'export',
  },
  {
    back: 'maruz bırakmak',
    front: 'expose',
  },
  {
    back: 'ifade etmek, hızlı, kesin',
    front: 'express',
  },
  {
    back: 'ifade, anlatım, deyim',
    front: 'expression',
  },
  {
    back: 'uzatmak, genişletmek, uzamak',
    front: 'extend',
  },
  {
    back: 'uzantı, uzatma, genişleme',
    front: 'extension',
  },
  {
    back: 'geniş, uzatılmış',
    front: 'extensive',
  },
  {
    back: 'derece, uzunluk, kapsam, ölçü',
    front: 'extent',
  },
  {
    back: 'ekstra, ek, fazladan, ilave',
    front: 'extra',
  },
  {
    back: 'olağanüstü, fevkalade',
    front: 'extraordinary',
  },
  {
    back: 'aşırı, sınır, son, uç',
    front: 'extreme',
  },
  {
    back: 'son derece',
    front: 'extremely',
  },
  {
    back: 'göz, nazar, görüş, bakış',
    front: 'eye',
  },
  {
    back: 'yüz, görünüş, katlanmak',
    front: 'face',
  },
  {
    back: 'yüzleşmek, kabullenmek',
    front: 'face up to',
  },
  {
    back: 'tesis, olanak, kolaylık',
    front: 'facility',
  },
  {
    back: 'gerçek, olay, olgu',
    front: 'fact',
  },
  {
    back: 'faktör, etken, çarpan',
    front: 'factor',
  },
  {
    back: 'fabrika, imalathane',
    front: 'factory',
  },
  {
    back: 'başarısız olmak, bırakmak',
    front: 'fail',
  },
  {
    back: 'başarısızlık, arıza',
    front: 'failure',
  },
  {
    back: 'bayılmak',
    front: 'faint',
  },
  {
    back: 'hafiften, çok az olacak şekilde',
    front: 'faintly',
  },
  {
    back: 'fuar, panayır, adil, açık tenli',
    front: 'fair',
  },
  {
    back: 'oldukça, dürüstçe',
    front: 'fairly',
  },
  {
    back: 'inanç, güven, sadakat',
    front: 'faith',
  },
  {
    back: 'sadık, bağlı, doğru',
    front: 'faithful',
  },
  {
    back: 'dürüstçe',
    front: 'faithfully',
  },
  {
    back: 'sonbahar, düşmek, düşüş, çöküş',
    front: 'fall',
  },
  {
    back: 'şöhret, ün',
    front: 'fame',
  },
  {
    back: 'tanıdık, bildik, aşina',
    front: 'familiar',
  },
  {
    back: 'aile, soy, hane',
    front: 'family',
  },
  {
    back: 'tanınmış, meşhur',
    front: 'famous',
  },
  {
    back: 'hayran, yelpaze(lemek), vantilatör',
    front: 'fan',
  },
  {
    back: 'beğenmek, istemek, süslü, hayal, sanmak',
    front: 'fancy',
  },
  {
    back: 'uzak, uzakta',
    front: 'far',
  },
  {
    back: 'çiftlik',
    front: 'farm',
  },
  {
    back: 'çiftçi',
    front: 'farmer',
  },
  {
    back: 'tarım, çiftçilik',
    front: 'farming',
  },
  {
    back: 'daha uzağa, daha fazla',
    front: 'farther',
  },
  {
    back: 'en uzak',
    front: 'farthest',
  },
  {
    back: 'moda, tarz',
    front: 'fashion',
  },
  {
    back: 'moda',
    front: 'fashionable',
  },
  {
    back: 'hızlı, sıkıca, oruç,',
    front: 'fast',
  },
  {
    back: 'bağlamak, sıkıca kapatmak',
    front: 'fasten',
  },
  {
    back: 'şişman, kilolu, yağ',
    front: 'fat',
  },
  {
    back: 'baba, ata',
    front: 'father',
  },
  {
    back: 'musluk',
    front: 'faucet',
  },
  {
    back: 'hata, arıza, fay, kınamak',
    front: 'fault',
  },
  {
    back: 'iyilik, yardım',
    front: 'favour',
  },
  {
    back: 'favori, gözde',
    front: 'favourite',
  },
  {
    back: 'korku, korkmak, endişe',
    front: 'fear',
  },
  {
    back: 'tüy',
    front: 'feather',
  },
  {
    back: 'özellik',
    front: 'feature',
  },
  {
    back: 'Şubat',
    front: 'February',
  },
  {
    back: 'federal',
    front: 'federal',
  },
  {
    back: 'ücret',
    front: 'fee',
  },
  {
    back: 'besle(n)mek, yedirmek',
    front: 'feed',
  },
  {
    back: 'hissetmek, anlamak',
    front: 'feel',
  },
  {
    back: 'duygu, his',
    front: 'feeling',
  },
  {
    back: 'arkadaş, dost',
    front: 'fellow',
  },
  {
    back: 'kadın, dişi',
    front: 'female',
  },
  {
    back: 'çit, parmaklık',
    front: 'fence',
  },
  {
    back: 'festival, şenlik',
    front: 'festival',
  },
  {
    back: 'getirmek',
    front: 'fetch',
  },
  {
    back: 'ateş, telaş',
    front: 'fever',
  },
  {
    back: 'az',
    front: 'few',
  },
  {
    back: 'alan, saha, tarla',
    front: 'field',
  },
  {
    back: 'onbeş',
    front: 'fifteen',
  },
  {
    back: 'onbeşinci',
    front: 'fifteenth',
  },
  {
    back: 'beşinci',
    front: 'fifth',
  },
  {
    back: 'ellinci',
    front: 'fiftieth',
  },
  {
    back: 'elli',
    front: 'fifty',
  },
  {
    back: 'kavga, dövüşmek',
    front: 'fight',
  },
  {
    back: 'dövüş, savaş',
    front: 'fighting',
  },
  {
    back: 'şekil, sayı, rakam, resim, resmetmek',
    front: 'figure',
  },
  {
    back: 'çözmek, anlamak',
    front: 'figure out',
  },
  {
    back: 'dosya, dosyalamak',
    front: 'file',
  },
  {
    back: 'doldurmak, dolmak, dolgu',
    front: 'fill',
  },
  {
    back: 'tamamen doldurmak, kendisi yokken birinin yerine geçmek',
    front: 'fill in',
  },
  {
    back: 'doldurmak, büyümek',
    front: 'fill out',
  },
  {
    back: 'tamamen doldurmak',
    front: 'fill up',
  },
  {
    back: 'film, zar',
    front: 'film',
  },
  {
    back: 'nihai, son, sonuncu',
    front: 'final',
  },
  {
    back: 'en sonunda, nihayet',
    front: 'finally',
  },
  {
    back: 'maliye',
    front: 'finance',
  },
  {
    back: 'parasal, finansal, mali',
    front: 'financial',
  },
  {
    back: 'bulmak, keşif',
    front: 'find',
  },
  {
    back: 'bulmak, öğrenmek',
    front: 'find out',
  },
  {
    back: 'güzel, ince, hassas',
    front: 'fine',
  },
  {
    back: 'çok dikkatlice, ince bir şekilde, güzel ve etkileyici bir şekilde',
    front: 'finely',
  },
  {
    back: 'parmak',
    front: 'finger',
  },
  {
    back: 'bitirmek, bitiş, son, cilalamak',
    front: 'finish',
  },
  {
    back: 'bitmiş, tamamlanmış',
    front: 'finished',
  },
  {
    back: 'bitirmek, tamamlamak',
    front: 'finish off',
  },
  {
    back: 'ateş, ateşlemek, yangın, canlandırmak',
    front: 'fire',
  },
  {
    back: 'firma, şirket, sıkı, sağlam',
    front: 'firm',
  },
  {
    back: 'sıkıca, sabit bir şekilde',
    front: 'firmly',
  },
  {
    back: 'ilk, birinci, öncelikle',
    front: 'first',
  },
  {
    back: 'balık',
    front: 'fish',
  },
  {
    back: 'balık tutma, balıkçılık',
    front: 'fishing',
  },
  {
    back: 'uymak, uygun, elverişli',
    front: 'fit',
  },
  {
    back: 'uymak, vakit ayırmak',
    front: 'fit in',
  },
  {
    back: 'beş',
    front: 'five',
  },
  {
    back: 'düzeltmek, tamir etmek, saptamak',
    front: 'fix',
  },
  {
    back: 'sabit, değişmez, kararlaştırılmış',
    front: 'fixed',
  },
  {
    back: 'bayrak, sancak',
    front: 'flag',
  },
  {
    back: 'alev, alevlenmek, kızarmak',
    front: 'flame',
  },
  {
    back: 'flaş, ışıltı, çakmak, parlamak',
    front: 'flash',
  },
  {
    back: 'düz, durgun, donul, tatsız, patlak',
    front: 'flat',
  },
  {
    back: 'lezzet, tat, çeşni',
    front: 'flavour',
  },
  {
    back: 'et, vücut, beden',
    front: 'flesh',
  },
  {
    back: 'uçuş, kaçış, firar',
    front: 'flight',
  },
  {
    back: 'yüzmek, uçmak',
    front: 'float',
  },
  {
    back: 'sel, taşmak, bolluk',
    front: 'flood',
  },
  {
    back: 'sular altında',
    front: 'flooded',
  },
  {
    back: 'su baskını',
    front: 'flooding',
  },
  {
    back: 'zemin, taban',
    front: 'floor',
  },
  {
    back: 'un',
    front: 'flour',
  },
  {
    back: 'akmak, akış, akıntı, cereyan',
    front: 'flow',
  },
  {
    back: 'çiçek, çiçeklenmek',
    front: 'flower',
  },
  {
    back: 'grip',
    front: 'flu',
  },
  {
    back: 'uçmak, sinek',
    front: 'fly',
  },
  {
    back: 'uçuş, uçan',
    front: 'flying',
  },
  {
    back: 'odakla(n)mak, odak',
    front: 'focus',
  },
  {
    back: 'kat(lamak)',
    front: 'fold',
  },
  {
    back: 'katlama',
    front: 'folding',
  },
  {
    back: 'takip etmek, uymak',
    front: 'follow',
  },
  {
    back: 'takip etme, takip',
    front: 'following',
  },
  {
    back: 'bir işin ardından diğerini yapmak',
    front: 'follow up',
  },
  {
    back: 'yiyecek, yemek, besin',
    front: 'food',
  },
  {
    back: 'ayak, dip',
    front: 'foot',
  },
  {
    back: 'futbol',
    front: 'football',
  },
  {
    back: 'için, çünkü, yüzünden, nedeniyle',
    front: 'for',
  },
  {
    back: 'güç, zorlamak',
    front: 'force',
  },
  {
    back: 'tahmin (etmek)',
    front: 'forecast',
  },
  {
    back: 'dış, yabancı',
    front: 'foreign',
  },
  {
    back: 'orman',
    front: 'forest',
  },
  {
    back: 'sonsuza dek, daima',
    front: 'forever',
  },
  {
    back: 'unutmak',
    front: 'forget',
  },
  {
    back: 'affetmek',
    front: 'forgive',
  },
  {
    back: 'çatal',
    front: 'fork',
  },
  {
    back: 'biçim, şekil, form',
    front: 'form',
  },
  {
    back: 'resmi, biçimsel',
    front: 'formal',
  },
  {
    back: 'resmi olarak',
    front: 'formally',
  },
  {
    back: 'eski, önceki, geçmiş',
    front: 'former',
  },
  {
    back: 'vakti zamanında, eskiden, önceden',
    front: 'formerly',
  },
  {
    back: 'formül, reçete',
    front: 'formula',
  },
  {
    back: 'kırkıncı',
    front: 'fortieth',
  },
  {
    back: 'servet, talih, kader',
    front: 'fortune',
  },
  {
    back: 'kırk',
    front: 'forty',
  },
  {
    back: 'ileri, iletmek',
    front: 'forward',
  },
  {
    back: 'kurmak',
    front: 'found',
  },
  {
    back: 'temel, esas, vakıf',
    front: 'foundation',
  },
  {
    back: 'dört',
    front: 'four',
  },
  {
    back: 'on dört',
    front: 'fourteen',
  },
  {
    back: 'on dördüncü',
    front: 'fourteenth',
  },
  {
    back: 'dördüncü',
    front: 'fourth',
  },
  {
    back: 'çerçeve, kare, çerçevelemek',
    front: 'frame',
  },
  {
    back: 'bedava, özgür, serbest',
    front: 'free',
  },
  {
    back: 'özgürlük',
    front: 'freedom',
  },
  {
    back: 'serbestçe',
    front: 'freely',
  },
  {
    back: 'donmak',
    front: 'freeze',
  },
  {
    back: 'sık',
    front: 'frequent',
  },
  {
    back: 'sık sık',
    front: 'frequently',
  },
  {
    back: 'taze, yeni, acemi',
    front: 'fresh',
  },
  {
    back: 'taze, yeni (yapılmış, edilmiş)',
    front: 'freshly',
  },
  {
    back: 'Cuma',
    front: 'Friday',
  },
  {
    back: 'buzdolabı',
    front: 'fridge',
  },
  {
    back: 'arkadaş, dost, yardımcı',
    front: 'friend',
  },
  {
    back: 'arkadaş canlısı',
    front: 'friendly',
  },
  {
    back: 'dostluk',
    front: 'friendship',
  },
  {
    back: 'korkutmak',
    front: 'frighten',
  },
  {
    back: 'korkutarak kaçırmak',
    front: 'frighten away/off',
  },
  {
    back: 'korkmuş',
    front: 'frightened',
  },
  {
    back: 'korkutucu',
    front: 'frightening',
  },
  {
    back: '-den, itibaren',
    front: 'from',
  },
  {
    back: 'ön, cephei yüz, yönelmek',
    front: 'front',
  },
  {
    back: 'dondurulmuş',
    front: 'frozen',
  },
  {
    back: 'meyve, ürün, sonuç',
    front: 'fruit',
  },
  {
    back: 'kızartmak',
    front: 'fry',
  },
  {
    back: 'yakıt',
    front: 'fuel',
  },
  {
    back: 'tam, dolu',
    front: 'full',
  },
  {
    back: 'tamamen',
    front: 'fully',
  },
  {
    back: 'eğlence, zevk, şaka',
    front: 'fun',
  },
  {
    back: 'fonksiyon, özellik, işlev',
    front: 'function',
  },
  {
    back: '--- olarak işlev görmek',
    front: 'function as',
  },
  {
    back: 'fon, sermaye',
    front: 'fund',
  },
  {
    back: 'temel, ana, esas',
    front: 'fundamental',
  },
  {
    back: 'cenaze',
    front: 'funeral',
  },
  {
    back: 'komik',
    front: 'funny',
  },
  {
    back: 'kürk',
    front: 'fur',
  },
  {
    back: 'mobilya',
    front: 'furniture',
  },
  {
    back: 'daha ileri, daha fazla',
    front: 'further',
  },
  {
    back: 'gelecek',
    front: 'future',
  },
  {
    back: 'kazanmak, kazanç',
    front: 'gain',
  },
  {
    back: 'galon',
    front: 'gallon',
  },
  {
    back: 'kumar (oynamak)',
    front: 'gamble',
  },
  {
    back: 'kumar',
    front: 'gambling',
  },
  {
    back: 'oyun, maç',
    front: 'game',
  },
  {
    back: 'boşluk, aralık',
    front: 'gap',
  },
  {
    back: 'garaj',
    front: 'garage',
  },
  {
    back: 'çöp',
    front: 'garbage',
  },
  {
    back: 'bahçe',
    front: 'garden',
  },
  {
    back: 'gaz, benzin, petrol',
    front: 'gas',
  },
  {
    back: 'benzin',
    front: 'gasoline',
  },
  {
    back: 'kapı, geçit',
    front: 'gate',
  },
  {
    back: 'topla(n)mak, biriktirmek',
    front: 'gather',
  },
  {
    back: 'vites, dişli, donanım',
    front: 'gear',
  },
  {
    back: 'genel, yaygn',
    front: 'general',
  },
  {
    back: 'genellikle, genelde',
    front: 'generally',
  },
  {
    back: 'üretmek, oluşturmak',
    front: 'generate',
  },
  {
    back: 'nesil, kuşak, üretim',
    front: 'generation',
  },
  {
    back: 'cömert, verimli',
    front: 'generous',
  },
  {
    back: 'cömertçe',
    front: 'generously',
  },
  {
    back: 'nazik, kibar, yumuşak',
    front: 'gentle',
  },
  {
    back: 'beyefendi, centilmen',
    front: 'gentleman',
  },
  {
    back: 'nazikçe',
    front: 'gently',
  },
  {
    back: 'hakiki, gerçek, samimi',
    front: 'genuine',
  },
  {
    back: 'gerçekten',
    front: 'genuinely',
  },
  {
    back: 'coğrafya',
    front: 'geography',
  },
  {
    back: 'almak, edinmek, haline gelmek',
    front: 'get',
  },
  {
    back: 'tatil yapmak, Hadi oradan!',
    front: 'get away',
  },
  {
    back: 'paçayı kurtarmak, ceza almadan kurtulmak',
    front: 'get away with',
  },
  {
    back: 'geri dönmek',
    front: 'get back',
  },
  {
    back: 'idare etmek',
    front: 'get by',
  },
  {
    back: 'bir yere varmak, seçimi kazanmak, okula kabul edilmek',
    front: 'get in',
  },
  {
    back: 'içine girmek',
    front: 'get into',
  },
  {
    back: 'inmek, yola çıkmak, işten izin alarak çıkmak, uyutmak',
    front: 'get off',
  },
  {
    back: 'binmek, geçinmek, başarılı olmak',
    front: 'get on',
  },
  {
    back: 'ile iyi geçinmek',
    front: 'get on with',
  },
  {
    back: '(sorumluluktan) kurtulmak, bir alışkanlığı bırakmak',
    front: 'get out of',
  },
  {
    back: 'atlatmak, üstesinden gelmek',
    front: 'get over',
  },
  {
    back: 'bir problemi başarılı bir şeklide çözmek, birini ikna etmek',
    front: 'get round',
  },
  {
    back: 'bir iş için vakit bulmak',
    front: 'get round to',
  },
  {
    back: 'başarılı olmak, üstesinden gelmek',
    front: 'get through',
  },
  {
    back: '(sabah) kalkmak, (ayağa) kalkmak',
    front: 'get up',
  },
  {
    back: 'dev,',
    front: 'giant',
  },
  {
    back: 'hediye, yetenek',
    front: 'gift',
  },
  {
    back: 'kız',
    front: 'girl',
  },
  {
    back: 'kız arkadaşı',
    front: 'girlfriend',
  },
  {
    back: 'vermek',
    front: 'give',
  },
  {
    back: 'hediye olarak vermek, ücretsiz vermek',
    front: 'give away',
  },
  {
    back: 'geri vermek',
    front: 'give back',
  },
  {
    back: 'kabul etmek, istemediği bir şeyi yapmayı kabul etmek',
    front: 'give in',
  },
  {
    back: 'yaymak',
    front: 'give off',
  },
  {
    back: 'tükenmek, bozulmak, durmak, yaymak',
    front: 'give out',
  },
  {
    back: 'vazgeçmek',
    front: 'give up',
  },
  {
    back: 'memnun',
    front: 'glad',
  },
  {
    back: 'bardak, cam',
    front: 'glass',
  },
  {
    back: 'global, küresel',
    front: 'global',
  },
  {
    back: 'eldiven',
    front: 'glove',
  },
  {
    back: 'tutkal, yapıştırıcı',
    front: 'glue',
  },
  {
    back: 'gitmek',
    front: 'go',
  },
  {
    back: 'devam etmek',
    front: 'go ahead',
  },
  {
    back: 'hedef, amaç',
    front: 'goal',
  },
  {
    back: 'çekip gitmek, uzaklaşmak',
    front: 'go away',
  },
  {
    back: 'geri gitmek',
    front: 'go back',
  },
  {
    back: 'geri dönmek',
    front: 'go back to',
  },
  {
    back: '(zaman) geçmek,(bir fikri, düşünceyi) temel almak',
    front: 'go by',
  },
  {
    back: 'tanrı, yaratıcı',
    front: 'god',
  },
  {
    back: 'aşağı inmek, batmak',
    front: 'go down',
  },
  {
    back: '(araç) çarpışmak, (kariyer için) bir kuruluşa girmek',
    front: 'go into',
  },
  {
    back: 'altın, servet',
    front: 'gold',
  },
  {
    back: 'iyi',
    front: 'good',
  },
  {
    back: 'Güle güle',
    front: 'goodbye',
  },
  {
    back: 'mal, eşya',
    front: 'goods',
  },
  {
    back: 'çıkmak (işten, yangın vb.)',
    front: 'go off',
  },
  {
    back: 'devam etmek',
    front: 'go on',
  },
  {
    back: 'yapmaya devam etmek',
    front: 'go on doing',
  },
  {
    back: 'dışarı çıkmak, Dışarı çık!',
    front: 'go out',
  },
  {
    back: 'ile çıkmak',
    front: 'go out with',
  },
  {
    back: 'dikkatlice incelemek',
    front: 'go over',
  },
  {
    back: 'dönmek, herkese yetecek kadar olmak',
    front: 'go round',
  },
  {
    back: '(yasa, kanun, sözleşme) kabul etmek, geçmek, bir şeyi dikkatlice incelemek',
    front: 'go through',
  },
  {
    back: 'yürütmek',
    front: 'go through with',
  },
  {
    back: '-e gitmek',
    front: 'go to',
  },
  {
    back: 'yukarı gitmek, yukarı çıkmak',
    front: 'go up',
  },
  {
    back: 'yönetmek, hükmetmek',
    front: 'govern',
  },
  {
    back: 'hükümet',
    front: 'government',
  },
  {
    back: 'Vali',
    front: 'governor',
  },
  {
    back: 'ile gitmek, ile uymak',
    front: 'go with',
  },
  {
    back: 'olmaksızın gitmek',
    front: 'go without',
  },
  {
    back: 'kapmak, yakalamak, sıkıca tutmak',
    front: 'grab',
  },
  {
    back: 'sınıf, derece, diploma',
    front: 'grade',
  },
  {
    back: 'kademeli',
    front: 'gradual',
  },
  {
    back: 'kademeli olarak, aşama aşama',
    front: 'gradually',
  },
  {
    back: 'tane, tahıl, zerre',
    front: 'grain',
  },
  {
    back: 'gram',
    front: 'gram',
  },
  {
    back: 'dilbilgisi',
    front: 'grammar',
  },
  {
    back: 'ulu, büyük, baş, önemli',
    front: 'grand',
  },
  {
    back: 'torun',
    front: 'grandchild',
  },
  {
    back: 'kız torun',
    front: 'granddaughter',
  },
  {
    back: 'büyükbaba',
    front: 'grandfather',
  },
  {
    back: 'büyükanne',
    front: 'grandmother',
  },
  {
    back: 'büyükbaba veya büyükanne',
    front: 'grandparent',
  },
  {
    back: 'erkek torun',
    front: 'grandson',
  },
  {
    back: 'hibe, vermek, bağışlamak',
    front: 'grant',
  },
  {
    back: 'çimen, otlak, çayır',
    front: 'grass',
  },
  {
    back: 'minnettar',
    front: 'grateful',
  },
  {
    back: 'mezar',
    front: 'grave',
  },
  {
    back: 'ciddi şekilde, tehlikeli şekilde',
    front: 'gravely',
  },
  {
    back: 'harika, büyük',
    front: 'great',
  },
  {
    back: 'çokça, büyük miktarda, adamakıllı',
    front: 'greatly',
  },
  {
    back: 'yeşil',
    front: 'green',
  },
  {
    back: 'gri',
    front: 'grey',
  },
  {
    back: 'bakkal, market',
    front: 'grocery',
  },
  {
    back: 'zemin, yer, toprak',
    front: 'ground',
  },
  {
    back: 'grup, gruplaşmak',
    front: 'group',
  },
  {
    back: 'büyümek, olmak',
    front: 'grow',
  },
  {
    back: 'büyüme, gelişme, ürün',
    front: 'growth',
  },
  {
    back: 'büyümek',
    front: 'grow up',
  },
  {
    back: 'garanti, teminat, güvence',
    front: 'guarantee',
  },
  {
    back: 'bekçi, koruma(k)',
    front: 'guard',
  },
  {
    back: 'tahmin (etmek)',
    front: 'guess',
  },
  {
    back: 'misafir, konuk, davetli',
    front: 'guest',
  },
  {
    back: 'kılavuz, rehber',
    front: 'guide',
  },
  {
    back: 'suçlu, kabahatli',
    front: 'guilty',
  },
  {
    back: 'tabanca, tüfek, silah',
    front: 'gun',
  },
  {
    back: 'insan, adam',
    front: 'guy',
  },
  {
    back: 'alışkanlık, adet',
    front: 'habit',
  },
  {
    back: 'saç, kıl, tüy',
    front: 'hair',
  },
  {
    back: 'kuaför, berber',
    front: 'hairdresser',
  },
  {
    back: 'yarım, yarısı',
    front: 'half',
  },
  {
    back: 'salon, koridor, yemekhane',
    front: 'hall',
  },
  {
    back: 'çekiç, tokmak, çekiçlemek',
    front: 'hammer',
  },
  {
    back: 'el, uzatmak, yardım',
    front: 'hand',
  },
  {
    back: '(sahibine) geri vermek',
    front: 'hand back',
  },
  {
    back: 'kararı bildirmek, senden genç birine bir şeyi bırakmak',
    front: 'hand down',
  },
  {
    back: 'teslim etmek, istifa etmek',
    front: 'hand in',
  },
  {
    back: 'üstesinden gelmek, başa çıkmak',
    front: 'handle',
  },
  {
    back: 'dağıtmak',
    front: 'hand out',
  },
  {
    back: 'teslim etmek',
    front: 'hand over',
  },
  {
    back: '(yemek veya içecek) bir grup insana ikram etmek, teklif etmek',
    front: 'hand round',
  },
  {
    back: 'asmak, asılmak',
    front: 'hang',
  },
  {
    back: 'etrafta takılmak, (bir şeyi) çok yavaş yapmak',
    front: 'hang about',
  },
  {
    back: 'biriyle çok takılmak',
    front: 'hang about with',
  },
  {
    back: 'takılmak',
    front: 'hang around',
  },
  {
    back: 'biri ile takılmak',
    front: 'hang around with',
  },
  {
    back: 'sıkıca tutmak, (telefonda) beklemek',
    front: 'hang on',
  },
  {
    back: 'bir şeyi sıkıca tutmak, bir şeyi muhafaza etmek',
    front: 'hang on to',
  },
  {
    back: 'telefonu kapatmak',
    front: 'hang up',
  },
  {
    back: 'olmak',
    front: 'happen',
  },
  {
    back: 'başına gelmek',
    front: 'happen to',
  },
  {
    back: 'mutlulukla',
    front: 'happily',
  },
  {
    back: 'mutluluk',
    front: 'happiness',
  },
  {
    back: 'mutlu',
    front: 'happy',
  },
  {
    back: 'zor, sıkı, sert',
    front: 'hard',
  },
  {
    back: 'ancak',
    front: 'hardly',
  },
  {
    back: 'zarar, zarar vermek, incitmek',
    front: 'harm',
  },
  {
    back: 'zararlı',
    front: 'harmful',
  },
  {
    back: 'zararsız',
    front: 'harmless',
  },
  {
    back: 'şapka',
    front: 'hat',
  },
  {
    back: 'nefret (etmek)',
    front: 'hate',
  },
  {
    back: 'nefret, kin, düşmanlık',
    front: 'hatred',
  },
  {
    back: 'sahip olmak',
    front: 'have',
  },
  {
    back: 'geri almak',
    front: 'have back',
  },
  {
    back: 'birini bir şeye inandırmaya çalışmak, giymek',
    front: 'have on',
  },
  {
    back: '-mak zorunda olmak',
    front: 'have to',
  },
  {
    back: 'o',
    front: 'he',
  },
  {
    back: 'kafa,  baş, yönetmek',
    front: 'head',
  },
  {
    back: 'baş ağrısı',
    front: 'headache',
  },
  {
    back: 'iyileşmek, iyileştirmek',
    front: 'heal',
  },
  {
    back: 'sağlık',
    front: 'health',
  },
  {
    back: 'sağlıklı',
    front: 'healthy',
  },
  {
    back: 'duymak, dinlemek',
    front: 'hear',
  },
  {
    back: '-den duymak',
    front: 'hear from',
  },
  {
    back: 'işitme, oturum, duruşma',
    front: 'hearing',
  },
  {
    back: 'duymak',
    front: 'hear of',
  },
  {
    back: 'kalp',
    front: 'heart',
  },
  {
    back: 'sıcaklık, ısı',
    front: 'heat',
  },
  {
    back: 'ısıtma',
    front: 'heating',
  },
  {
    back: 'ısıtmak',
    front: 'heat up',
  },
  {
    back: 'cennet',
    front: 'heaven',
  },
  {
    back: 'ağır şekilde, fazla miktarda',
    front: 'heavily',
  },
  {
    back: 'ağır, şiddetli, ciddi',
    front: 'heavy',
  },
  {
    back: 'topuk, ökçe',
    front: 'heel',
  },
  {
    back: 'yükseklik, tepe',
    front: 'height',
  },
  {
    back: 'cehennem',
    front: 'hell',
  },
  {
    back: 'merhaba',
    front: 'hello',
  },
  {
    back: 'yardım (etmek)',
    front: 'help',
  },
  {
    back: 'faydalı, yardımsever',
    front: 'helpful',
  },
  {
    back: 'yardım etmek',
    front: 'help out',
  },
  {
    back: 'bundan dolayı, bu nedenle',
    front: 'hence',
  },
  {
    back: 'ona, onu, onun',
    front: 'her',
  },
  {
    back: 'burası, burada',
    front: 'here',
  },
  {
    back: 'kahraman, yiğit',
    front: 'hero',
  },
  {
    back: 'onunki',
    front: 'hers',
  },
  {
    back: 'kendini',
    front: 'herself',
  },
  {
    back: 'tereddüt (etmek)',
    front: 'hesitate',
  },
  {
    back: 'selam, merhaba',
    front: 'hi',
  },
  {
    back: 'saklamak, saklanmak',
    front: 'hide',
  },
  {
    back: 'yüksek',
    front: 'high',
  },
  {
    back: 'vurgulamak',
    front: 'highlight',
  },
  {
    back: 'büyük ölçüde',
    front: 'highly',
  },
  {
    back: 'karayolu, anayol, otoyol',
    front: 'highway',
  },
  {
    back: 'tepe, yığın',
    front: 'hill',
  },
  {
    back: 'onu, ona',
    front: 'him',
  },
  {
    back: 'kendisi',
    front: 'himself',
  },
  {
    back: 'kalça,',
    front: 'hip',
  },
  {
    back: 'kiralamak, (çalışan) tutmak',
    front: 'hire',
  },
  {
    back: 'kiraya vermek',
    front: 'hire out',
  },
  {
    back: 'onun',
    front: 'his',
  },
  {
    back: 'tarihi',
    front: 'historical',
  },
  {
    back: 'tarih',
    front: 'history',
  },
  {
    back: 'vurmak, vuruş, isabet',
    front: 'hit',
  },
  {
    back: 'hobi',
    front: 'hobby',
  },
  {
    back: 'tutmak, , tutma, alıkoymak, ambar',
    front: 'hold',
  },
  {
    back: 'engel olmak',
    front: 'hold back',
  },
  {
    back: 'beklemek, dayanmak',
    front: 'hold on',
  },
  {
    back: 'elinde tutmak',
    front: 'hold on to',
  },
  {
    back: 'zor bir duruma dayanmak',
    front: 'hold out',
  },
  {
    back: 'dayanmak, geciktirmek',
    front: 'hold up',
  },
  {
    back: 'delik, çukur',
    front: 'hole',
  },
  {
    back: 'tatil, bayram',
    front: 'holiday',
  },
  {
    back: 'oyuk, içi boş',
    front: 'hollow',
  },
  {
    back: 'kutsal, mübarek',
    front: 'holy',
  },
  {
    back: 'ev, yuva',
    front: 'home',
  },
  {
    back: 'ödev',
    front: 'homework',
  },
  {
    back: 'dürüst, doğru, güvenilir',
    front: 'honest',
  },
  {
    back: 'dürüstçe',
    front: 'honestly',
  },
  {
    back: 'onur, şeref',
    front: 'honour',
  },
  {
    back: 'kanca, çengel, çengellemek, aşırmak',
    front: 'hook',
  },
  {
    back: 'umut, ummak',
    front: 'hope',
  },
  {
    back: 'yatay, yatay, düz',
    front: 'horizontal',
  },
  {
    back: 'boynuz, korna',
    front: 'horn',
  },
  {
    back: 'korku',
    front: 'horror',
  },
  {
    back: 'at, beygir',
    front: 'horse',
  },
  {
    back: 'hastane',
    front: 'hospital',
  },
  {
    back: 'evsahibi',
    front: 'host',
  },
  {
    back: 'sıcak, acı',
    front: 'hot',
  },
  {
    back: 'otel',
    front: 'hotel',
  },
  {
    back: 'saat',
    front: 'hour',
  },
  {
    back: 'ev, barındırmak',
    front: 'house',
  },
  {
    back: 'ev halkı',
    front: 'household',
  },
  {
    back: 'evler',
    front: 'housing',
  },
  {
    back: 'nasıl, ne ---',
    front: 'how',
  },
  {
    back: 'ancak, ama, fakat',
    front: 'however',
  },
  {
    back: 'kocaman, muazzam',
    front: 'huge',
  },
  {
    back: 'insan, insani',
    front: 'human',
  },
  {
    back: 'nükteli, komik',
    front: 'humorous',
  },
  {
    back: 'mizah',
    front: 'humour',
  },
  {
    back: 'yüz',
    front: 'hundred',
  },
  {
    back: 'yüzüncü',
    front: 'hundredth',
  },
  {
    back: 'aç',
    front: 'hungry',
  },
  {
    back: 'avlanmak, avlamak, av',
    front: 'hunt',
  },
  {
    back: 'avcılık',
    front: 'hunting',
  },
  {
    back: 'acele, telaş',
    front: 'hurry',
  },
  {
    back: 'acele etmek',
    front: 'hurry up',
  },
  {
    back: 'canını yakmak, incitmek',
    front: 'hurt',
  },
  {
    back: 'koca, eş',
    front: 'husband',
  },
  {
    back: 'ben',
    front: 'I',
  },
  {
    back: 'buz, dondurmak',
    front: 'ice',
  },
  {
    back: 'dondurma',
    front: 'ice cream',
  },
  {
    back: 'fikir, düşünce',
    front: 'idea',
  },
  {
    back: 'ideal',
    front: 'ideal',
  },
  {
    back: 'belirlemek, tanımlamak, tanımak',
    front: 'identify',
  },
  {
    back: '--- ile ortak noktası olmak',
    front: 'identify with',
  },
  {
    back: 'kimlik',
    front: 'identity',
  },
  {
    back: 'diğer bir deyişle',
    front: 'i.e.',
  },
  {
    back: 'eğer',
    front: 'if',
  },
  {
    back: 'göz ardı etmek, görmezden gelmek',
    front: 'ignore',
  },
  {
    back: 'hasta, kötü',
    front: 'ill',
  },
  {
    back: 'yasadışı, kanunsuz',
    front: 'illegal',
  },
  {
    back: 'yasadışı bir şekilde, kanunsuz şekilde',
    front: 'illegally',
  },
  {
    back: 'hastalık',
    front: 'illness',
  },
  {
    back: 'tanımlamak, resimlemek',
    front: 'illustrate',
  },
  {
    back: 'görüntü, resim, imge, şekil',
    front: 'image',
  },
  {
    back: 'hayali, sanal',
    front: 'imaginary',
  },
  {
    back: 'hayal, kuruntu',
    front: 'imagination',
  },
  {
    back: 'hayal etmek',
    front: 'imagine',
  },
  {
    back: 'acil, şimdiki',
    front: 'immediate',
  },
  {
    back: 'hemen',
    front: 'immediately',
  },
  {
    back: 'etik olmayan, ahlaksız',
    front: 'immoral',
  },
  {
    back: 'etki',
    front: 'impact',
  },
  {
    back: 'sabırsız',
    front: 'impatient',
  },
  {
    back: 'ima, işaret, gösterge',
    front: 'implication',
  },
  {
    back: 'ima etmek, işaret etmek',
    front: 'imply',
  },
  {
    back: 'ithalat, ithal etmek, içe almak',
    front: 'import',
  },
  {
    back: 'önem',
    front: 'importance',
  },
  {
    back: 'önemli, mühim',
    front: 'important',
  },
  {
    back: 'daha da önemlisi',
    front: 'importantly',
  },
  {
    back: 'empoze etmek, (kural vb.) koymak',
    front: 'impose',
  },
  {
    back: 'imkansız',
    front: 'impossible',
  },
  {
    back: 'etkilemek, iz',
    front: 'impress',
  },
  {
    back: 'etkilenmiş',
    front: 'impressed',
  },
  {
    back: 'izlenim',
    front: 'impression',
  },
  {
    back: 'etkileyici',
    front: 'impressive',
  },
  {
    back: 'iyileştirmek, geliştirmek',
    front: 'improve',
  },
  {
    back: 'gelişme, iyileşme',
    front: 'improvement',
  },
  {
    back: 'içinde',
    front: 'in',
  },
  {
    back: 'yeteneksizlik',
    front: 'inability',
  },
  {
    back: 'inç',
    front: 'inch',
  },
  {
    back: 'olay',
    front: 'incident',
  },
  {
    back: 'dahil etmek, içermek',
    front: 'include',
  },
  {
    back: 'dahil olmak üzere, de dahil',
    front: 'including',
  },
  {
    back: 'gelir, kazanç',
    front: 'income',
  },
  {
    back: 'artırmak, artış',
    front: 'increase',
  },
  {
    back: 'giderek, artarak',
    front: 'increasingly',
  },
  {
    back: 'aslında, hakikaten',
    front: 'indeed',
  },
  {
    back: 'bağımsızlık',
    front: 'independence',
  },
  {
    back: 'bağımsız, serbest',
    front: 'independent',
  },
  {
    back: 'bağımsız olarak',
    front: 'independently',
  },
  {
    back: 'indeks, dizin, gösterge, işaret',
    front: 'index',
  },
  {
    back: 'belirtmek, göstermek',
    front: 'indicate',
  },
  {
    back: 'belirti, işaret, gösterge',
    front: 'indication',
  },
  {
    back: 'dolaylı',
    front: 'indirect',
  },
  {
    back: 'dolaylı olarak',
    front: 'indirectly',
  },
  {
    back: 'bireysel',
    front: 'individual',
  },
  {
    back: 'kapalı, kapalı alanda olan',
    front: 'indoor',
  },
  {
    back: 'içeriye doğru',
    front: 'indoors',
  },
  {
    back: 'endüstriyel',
    front: 'industrial',
  },
  {
    back: 'sanayi',
    front: 'industry',
  },
  {
    back: 'kaçınılmaz',
    front: 'inevitable',
  },
  {
    back: 'ister istemez',
    front: 'inevitably',
  },
  {
    back: 'bulaştırmak',
    front: 'infect',
  },
  {
    back: 'enfekte olmuş, enfeksiyon kapmış',
    front: 'infected',
  },
  {
    back: 'enfeksiyon, bulaşma',
    front: 'infection',
  },
  {
    back: 'bulaşıcı',
    front: 'infectious',
  },
  {
    back: 'etkilemek, etki',
    front: 'influence',
  },
  {
    back: 'bilgilendirmek',
    front: 'inform',
  },
  {
    back: 'resmi olmayan',
    front: 'informal',
  },
  {
    back: 'bilgi',
    front: 'information',
  },
  {
    back: 'malzeme, bileşen',
    front: 'ingredient',
  },
  {
    back: 'ilk',
    front: 'initial',
  },
  {
    back: 'başlangıçta',
    front: 'initially',
  },
  {
    back: 'girişim',
    front: 'initiative',
  },
  {
    back: 'sakatla(n)mak',
    front: 'injure',
  },
  {
    back: 'yaralı',
    front: 'injured',
  },
  {
    back: 'yaralanma',
    front: 'injury',
  },
  {
    back: 'mürekkep, mürekkeplemek',
    front: 'ink',
  },
  {
    back: 'iç, dahili',
    front: 'inner',
  },
  {
    back: 'masum, suçsuz',
    front: 'innocent',
  },
  {
    back: 'böcek, haşere',
    front: 'insect',
  },
  {
    back: 'yerleştirmek, koymak',
    front: 'insert',
  },
  {
    back: 'iç, içerisi',
    front: 'inside',
  },
  {
    back: 'ısrar etmek, dayatmak',
    front: 'insist',
  },
  {
    back: 'ısrar etmek',
    front: 'insist on',
  },
  {
    back: 'yapmakta ısrar etmek',
    front: 'insist on doing',
  },
  {
    back: 'yüklemek, kurmak',
    front: 'install',
  },
  {
    back: 'örnek',
    front: 'instance',
  },
  {
    back: 'bunun yerine',
    front: 'instead',
  },
  {
    back: '-nın yerine',
    front: 'instead of',
  },
  {
    back: 'enstitü, kuruluş',
    front: 'institute',
  },
  {
    back: 'kurum',
    front: 'institution',
  },
  {
    back: 'talimat, yönerge',
    front: 'instruction',
  },
  {
    back: 'müzik aleti, enstruman, aygıt',
    front: 'instrument',
  },
  {
    back: 'hakaret etmek, aşağılamak',
    front: 'insult',
  },
  {
    back: 'hakaret, aşağılama',
    front: 'insulting',
  },
  {
    back: 'sigorta',
    front: 'insurance',
  },
  {
    back: 'zeka',
    front: 'intelligence',
  },
  {
    back: 'akıllı, zeki',
    front: 'intelligent',
  },
  {
    back: 'niyet etmek, amaçlamak',
    front: 'intend',
  },
  {
    back: 'istenilen',
    front: 'intended',
  },
  {
    back: 'niyet, amaç',
    front: 'intention',
  },
  {
    back: 'ilgi, ilgilendirmek, faiz',
    front: 'interest',
  },
  {
    back: 'ilgili',
    front: 'interested',
  },
  {
    back: 'ilginç',
    front: 'interesting',
  },
  {
    back: 'iç',
    front: 'interior',
  },
  {
    back: 'iç',
    front: 'internal',
  },
  {
    back: 'uluslararası',
    front: 'international',
  },
  {
    back: 'Internet',
    front: 'Internet',
  },
  {
    back: 'yorumlamak',
    front: 'interpret',
  },
  {
    back: 'yorum, açıklama, çeviri',
    front: 'interpretation',
  },
  {
    back: 'kesmek',
    front: 'interrupt',
  },
  {
    back: 'kesinti',
    front: 'interruption',
  },
  {
    back: 'aralık',
    front: 'interval',
  },
  {
    back: 'röportaj, görüşme(k)',
    front: 'interview',
  },
  {
    back: 'içine (doğru)',
    front: 'into',
  },
  {
    back: 'takdim etmek, tanıştırmak',
    front: 'introduce',
  },
  {
    back: 'giriş, intro',
    front: 'introduction',
  },
  {
    back: 'icat etmek',
    front: 'invent',
  },
  {
    back: 'icat',
    front: 'invention',
  },
  {
    back: 'yatırım yapmak',
    front: 'invest',
  },
  {
    back: 'incelemek, araştırmak',
    front: 'investigate',
  },
  {
    back: 'soruşturma, araştırma',
    front: 'investigation',
  },
  {
    back: 'yatırım',
    front: 'investment',
  },
  {
    back: 'davetiye',
    front: 'invitation',
  },
  {
    back: 'davet etmek',
    front: 'invite',
  },
  {
    back: 'dahil etmek, içermek',
    front: 'involve',
  },
  {
    back: 'ilgili, dahil',
    front: 'involved',
  },
  {
    back: 'ilgi',
    front: 'involvement',
  },
  {
    back: 'demir',
    front: 'iron',
  },
  {
    back: 'kızdırmak',
    front: 'irritate',
  },
  {
    back: 'rahatsız olmuş/olan',
    front: 'irritated',
  },
  {
    back: 'rahatsız edici',
    front: 'irritating',
  },
  {
    back: 'ada',
    front: 'island',
  },
  {
    back: 'sorun, mesela, (dergi vb.) sayı',
    front: 'issue',
  },
  {
    back: 'o, bu',
    front: 'it',
  },
  {
    back: 'madde, eşya, parça',
    front: 'item',
  },
  {
    back: 'onun, bunun',
    front: 'its',
  },
  {
    back: 'kendisi',
    front: 'itself',
  },
  {
    back: 'ceket',
    front: 'jacket',
  },
  {
    back: 'reçel',
    front: 'jam',
  },
  {
    back: 'Ocak',
    front: 'January',
  },
  {
    back: 'kıskanç',
    front: 'jealous',
  },
  {
    back: 'kot',
    front: 'jeans',
  },
  {
    back: 'jöle, pelte',
    front: 'jelly',
  },
  {
    back: 'mücevher',
    front: 'jewellery',
  },
  {
    back: 'iş, meslek',
    front: 'job',
  },
  {
    back: 'katılmak, dahil olmak',
    front: 'join',
  },
  {
    back: 'katılmak',
    front: 'join in',
  },
  {
    back: 'bağlantı',
    front: 'joint',
  },
  {
    back: 'ortaklaşa, birlikte',
    front: 'jointly',
  },
  {
    back: 'şaka, fıkra',
    front: 'joke',
  },
  {
    back: 'gazeteci',
    front: 'journalist',
  },
  {
    back: 'seyahat, yolculuk, gezi',
    front: 'journey',
  },
  {
    back: 'sevinç, keyif, neşe',
    front: 'joy',
  },
  {
    back: 'hakim, yargılamak',
    front: 'judge',
  },
  {
    back: 'yargı',
    front: 'judgement',
  },
  {
    back: 'meyve suyu',
    front: 'juice',
  },
  {
    back: 'Temmuz',
    front: 'July',
  },
  {
    back: 'atlama(k)',
    front: 'jump',
  },
  {
    back: 'Haziran',
    front: 'June',
  },
  {
    back: 'genç, ast',
    front: 'junior',
  },
  {
    back: 'sadece, yalnız, ancak',
    front: 'just',
  },
  {
    back: 'adalet',
    front: 'justice',
  },
  {
    back: 'haklı, makul',
    front: 'justified',
  },
  {
    back: 'haklı çıkarmak',
    front: 'justify',
  },
  {
    back: 'düşkün, istekli',
    front: 'keen',
  },
  {
    back: 'tutmak, muhafaza etmek',
    front: 'keep',
  },
  {
    back: 'dışarıda kalmak/tutmak',
    front: 'keep out',
  },
  {
    back: 'uzak durmak, kaçınmak',
    front: 'keep out of',
  },
  {
    back: 'sürdürmek, devam etmek',
    front: 'keep up',
  },
  {
    back: 'ayak uydurmak',
    front: 'keep up with',
  },
  {
    back: 'anahtar, tuş',
    front: 'key',
  },
  {
    back: 'tuş takımı, klavye',
    front: 'keyboard',
  },
  {
    back: 'tekme(lemek)',
    front: 'kick',
  },
  {
    back: 'çocuk',
    front: 'kid',
  },
  {
    back: 'öldürmek',
    front: 'kill',
  },
  {
    back: 'öldürme',
    front: 'killing',
  },
  {
    back: 'kilogram',
    front: 'kilogram',
  },
  {
    back: 'kilometre',
    front: 'kilometre',
  },
  {
    back: 'tür, çeşit, (kişilik) nazik',
    front: 'kind',
  },
  {
    back: 'nazikçe',
    front: 'kindly',
  },
  {
    back: 'iyilik, nezaket',
    front: 'kindness',
  },
  {
    back: 'kral',
    front: 'king',
  },
  {
    back: 'öpücük, öpmek',
    front: 'kiss',
  },
  {
    back: 'mutfak',
    front: 'kitchen',
  },
  {
    back: 'diz',
    front: 'knee',
  },
  {
    back: 'bıçak(lamak)',
    front: 'knife',
  },
  {
    back: 'örgü örmek',
    front: 'knit',
  },
  {
    back: 'örgü, örülmüş',
    front: 'knitted',
  },
  {
    back: 'örme',
    front: 'knitting',
  },
  {
    back: 'vurma(k)',
    front: 'knock',
  },
  {
    back: 'yere sermek',
    front: 'knock down',
  },
  {
    back: 'nakavt (etmek)',
    front: 'knock out',
  },
  {
    back: 'düğüm(lemek), boğum',
    front: 'knot',
  },
  {
    back: 'bilmek, tanımak',
    front: 'know',
  },
  {
    back: 'bilgi',
    front: 'knowledge',
  },
  {
    back: 'laboratuvar',
    front: 'lab',
  },
  {
    back: 'etiket(lemek)',
    front: 'label',
  },
  {
    back: 'laboratuvar',
    front: 'laboratory',
  },
  {
    back: 'emek, iş, çalışma(k)',
    front: 'labour',
  },
  {
    back: 'eksiklik, noksan',
    front: 'lack',
  },
  {
    back: 'eksik, yok',
    front: 'lacking',
  },
  {
    back: 'hanım, bayan, kadın',
    front: 'lady',
  },
  {
    back: 'göl',
    front: 'lake',
  },
  {
    back: 'Lamba, fener',
    front: 'lamp',
  },
  {
    back: 'arazi, toprak, kara, düşmek',
    front: 'land',
  },
  {
    back: 'peyzaj, yatay, manzara',
    front: 'landscape',
  },
  {
    back: 'şerit, kulvar',
    front: 'lane',
  },
  {
    back: 'dil, lisan',
    front: 'language',
  },
  {
    back: 'büyük, geniş, iri',
    front: 'large',
  },
  {
    back: 'büyük oranda',
    front: 'largely',
  },
  {
    back: 'son, sürmek (devam etmek), dayanmak',
    front: 'last',
  },
  {
    back: 'geç, gecikmiş, son, eski',
    front: 'late',
  },
  {
    back: 'sonra',
    front: 'later',
  },
  {
    back: 'en son, güncel',
    front: 'latest',
  },
  {
    back: 'ikincisi, sonraki',
    front: 'latter',
  },
  {
    back: 'gülmek, gülüş',
    front: 'laugh',
  },
  {
    back: 'birine gülmek (şaka yapmak)',
    front: 'laugh at',
  },
  {
    back: 'başlatmak, fırlatmak',
    front: 'launch',
  },
  {
    back: 'yasa, kanun, hukuk',
    front: 'law',
  },
  {
    back: 'avukat, hukukçu',
    front: 'lawyer',
  },
  {
    back: 'sermek, yaymak, yüklemek, yerleştirmek',
    front: 'lay',
  },
  {
    back: 'katman, kat, tabaka',
    front: 'layer',
  },
  {
    back: 'tembel, ağır, uyuşuk',
    front: 'lazy',
  },
  {
    back: 'yönetmek, öncülük (etmek), kurşun',
    front: 'lead',
  },
  {
    back: 'önder, lider, baş',
    front: 'leader',
  },
  {
    back: 'ana',
    front: 'leading',
  },
  {
    back: 'yaprak',
    front: 'leaf',
  },
  {
    back: 'lig, dernek',
    front: 'league',
  },
  {
    back: 'dayanmak, eğilmek, yağsız',
    front: 'lean',
  },
  {
    back: 'öğrenmek',
    front: 'learn',
  },
  {
    back: 'en az, asgari',
    front: 'least',
  },
  {
    back: 'deri, kösele, meşin',
    front: 'leather',
  },
  {
    back: 'ayrılmak, bırakmak, izin',
    front: 'leave',
  },
  {
    back: 'dışarıda bırakmak',
    front: 'leave out',
  },
  {
    back: 'ders, konferans, azarlama, ders verme',
    front: 'lecture',
  },
  {
    back: 'sol, solda',
    front: 'left',
  },
  {
    back: 'bacak, ayak',
    front: 'leg',
  },
  {
    back: 'yasal, adli, hukuki',
    front: 'legal',
  },
  {
    back: 'yasal olarak, yasal',
    front: 'legally',
  },
  {
    back: 'limon',
    front: 'lemon',
  },
  {
    back: 'ödünç vermek, vermek',
    front: 'lend',
  },
  {
    back: 'uzunluk, boy, süre',
    front: 'length',
  },
  {
    back: 'daha az',
    front: 'less',
  },
  {
    back: 'ders, ibret',
    front: 'lesson',
  },
  {
    back: 'izin vermek, bırakmak',
    front: 'let',
  },
  {
    back: 'hayal ırıklığına uğratmak',
    front: 'let down',
  },
  {
    back: 'salmak, bırakmak',
    front: 'let off',
  },
  {
    back: 'mektup, harf',
    front: 'letter',
  },
  {
    back: 'seviye, düzey, düzeltmek',
    front: 'level',
  },
  {
    back: 'kütüphane, kitaplık',
    front: 'library',
  },
  {
    back: 'lisans, ruhsat, izin, ehliyet',
    front: 'licence',
  },
  {
    back: 'lisans (vermek), ehliyet (vermek)',
    front: 'license',
  },
  {
    back: 'kapak',
    front: 'lid',
  },
  {
    back: 'yalan, yatmak, uzanmak',
    front: 'lie',
  },
  {
    back: 'ortalıkta bırakmak, öylesine ortalıkta dolanmak',
    front: 'lie around',
  },
  {
    back: 'yatmak',
    front: 'lie down',
  },
  {
    back: 'hayat, yaşam, ömür',
    front: 'life',
  },
  {
    back: 'asansör, kaldırmak, yükseltmek',
    front: 'lift',
  },
  {
    back: 'ışık, hafif, açık, aydınlatmak, yakmak',
    front: 'light',
  },
  {
    back: 'hafifçe, azıcık, ciddiyetsizce',
    front: 'lightly',
  },
  {
    back: 'sevmek, hoşlanmak',
    front: 'like',
  },
  {
    back: 'muhtemelen',
    front: 'likely',
  },
  {
    back: 'sınır, sınırlandırmak',
    front: 'limit',
  },
  {
    back: 'sınırlı, kısıtlı',
    front: 'limited',
  },
  {
    back: '-e sınırlamak',
    front: 'limit to',
  },
  {
    back: 'hat, çizgi, satır, şekil',
    front: 'line',
  },
  {
    back: 'bağlantı, bağlamak',
    front: 'link',
  },
  {
    back: 'dudak, kenar',
    front: 'lip',
  },
  {
    back: 'sıvı, akıcı',
    front: 'liquid',
  },
  {
    back: 'liste(lemek)',
    front: 'list',
  },
  {
    back: 'dinlemek',
    front: 'listen',
  },
  {
    back: 'edebiyat',
    front: 'literature',
  },
  {
    back: 'litre',
    front: 'litre',
  },
  {
    back: 'küçük, az, ufak',
    front: 'little',
  },
  {
    back: 'canlı, yaşamak',
    front: 'live',
  },
  {
    back: 'canlı, neşeli',
    front: 'lively',
  },
  {
    back: 'yaşamaya devam etmek, yaşamını sürdürmek için belirli bir tür yemekle beslenmek',
    front: 'live on',
  },
  {
    back: 'olumsuz bir durumdan kurtularak hayatta kalmak',
    front: 'live through',
  },
  {
    back: 'birlikte yaşamak',
    front: 'live together',
  },
  {
    back: 'canlı, yaşayan, geçim',
    front: 'living',
  },
  {
    back: 'yük, yüklemek, doldurmak',
    front: 'load',
  },
  {
    back: 'borç, kredi, ödünç vermek',
    front: 'loan',
  },
  {
    back: 'yerel, lokal, yerli, yöresel',
    front: 'local',
  },
  {
    back: 'yerel olarak',
    front: 'locally',
  },
  {
    back: 'yerleştirmek',
    front: 'locate',
  },
  {
    back: 'bulunmak, bulunan',
    front: 'located',
  },
  {
    back: 'yer, konum',
    front: 'location',
  },
  {
    back: 'kilit(lemek)',
    front: 'lock',
  },
  {
    back: 'kilitlemek, hapse atmak, -e yatırmak',
    front: 'lock up',
  },
  {
    back: 'mantık',
    front: 'logic',
  },
  {
    back: 'mantıklı, mantıksal',
    front: 'logical',
  },
  {
    back: 'yalnız, ıssız',
    front: 'lonely',
  },
  {
    back: 'uzun',
    front: 'long',
  },
  {
    back: 'bakmak, görünüş',
    front: 'look',
  },
  {
    back: 'ilgilenmek, göz kulak olmak',
    front: 'look after',
  },
  {
    back: '-e bakmak',
    front: 'look at',
  },
  {
    back: 'tepeden bakmak',
    front: 'look down on',
  },
  {
    back: 'dört gözle beklemek',
    front: 'look forward to',
  },
  {
    back: 'incelemek',
    front: 'look into',
  },
  {
    back: 'uzaktan izlemek',
    front: 'look on',
  },
  {
    back: 'ile bakmak',
    front: 'look on with',
  },
  {
    back: 'dikkat etmek',
    front: 'look out',
  },
  {
    back: 'göz kulak olmak',
    front: 'look out for',
  },
  {
    back: 'etrafa bakmak',
    front: 'look round',
  },
  {
    back: 'görmezden gelmek, bir şeyi hızlıca incelemek/okumak',
    front: 'look through',
  },
  {
    back: 'yukarı bakmak',
    front: 'look up',
  },
  {
    back: 'birini takdir etmek, beğenmek',
    front: 'look up to',
  },
  {
    back: 'gevşek',
    front: 'loose',
  },
  {
    back: 'gevşek bir şekilde',
    front: 'loosely',
  },
  {
    back: 'kral, sahip, efendi',
    front: 'lord',
  },
  {
    back: 'kamyon',
    front: 'lorry',
  },
  {
    back: 'kaybetmek, kaçırmak, yenilmek',
    front: 'lose',
  },
  {
    back: 'kayıp, zarar, ziyan',
    front: 'loss',
  },
  {
    back: 'kayıp, kaybolmuş',
    front: 'lost',
  },
  {
    back: 'parti, arsa, kısmet',
    front: 'lot',
  },
  {
    back: 'yüksek sesli, gürültülü',
    front: 'loud',
  },
  {
    back: 'yüksek sesle',
    front: 'loudly',
  },
  {
    back: 'aşk, çok sevmek',
    front: 'love',
  },
  {
    back: 'güzel, hoş, sevimli',
    front: 'lovely',
  },
  {
    back: 'sevgili, aşık',
    front: 'lover',
  },
  {
    back: 'düşük, alçak, az, karamsar',
    front: 'low',
  },
  {
    back: 'sadık, vefalı',
    front: 'loyal',
  },
  {
    back: 'şans, talih',
    front: 'luck',
  },
  {
    back: 'şanslı, talihli',
    front: 'lucky',
  },
  {
    back: 'valiz, bagaj',
    front: 'luggage',
  },
  {
    back: 'yumru, yığın, topak, yığmak',
    front: 'lump',
  },
  {
    back: 'öğle yemeği',
    front: 'lunch',
  },
  {
    back: 'akciğer',
    front: 'lung',
  },
  {
    back: 'makine, mekanizma',
    front: 'machine',
  },
  {
    back: 'makinalar, mekanizma',
    front: 'machinery',
  },
  {
    back: 'deli, çılgın',
    front: 'mad',
  },
  {
    back: 'dergi, magazin, şarjör, depo',
    front: 'magazine',
  },
  {
    back: 'sihir, büyü, sihirbazlık',
    front: 'magic',
  },
  {
    back: 'posta, postalamak, zırh',
    front: 'mail',
  },
  {
    back: 'ana, asıl, temel',
    front: 'main',
  },
  {
    back: 'esasen, başlıca',
    front: 'mainly',
  },
  {
    back: 'sürdürmek',
    front: 'maintain',
  },
  {
    back: 'büyük, ana, binbaşı',
    front: 'major',
  },
  {
    back: 'çoğunluk, ekseriyet',
    front: 'majority',
  },
  {
    back: 'yapmak, etmek',
    front: 'make',
  },
  {
    back: 'haline getirmek, -e çevirmek',
    front: 'make into',
  },
  {
    back: 'makyaj, biçimlendirmek, tamamlamak',
    front: 'make up',
  },
  {
    back: 'makyaj',
    front: 'make-up',
  },
  {
    back: 'telafi etmek',
    front: 'make up for',
  },
  {
    back: 'erkek',
    front: 'male',
  },
  {
    back: 'alışveriş merkezi',
    front: 'mall',
  },
  {
    back: 'adam, erkek, insan, kişi',
    front: 'man',
  },
  {
    back: 'yönetmek, geçinmek',
    front: 'manage',
  },
  {
    back: 'yönetim, idare',
    front: 'management',
  },
  {
    back: 'yönetici, idareci',
    front: 'manager',
  },
  {
    back: 'tavır, tarz',
    front: 'manner',
  },
  {
    back: 'üretim, yapım, imalat',
    front: 'manufacture',
  },
  {
    back: 'üretici firma, fabrikatör',
    front: 'manufacturer',
  },
  {
    back: 'imalat',
    front: 'manufacturing',
  },
  {
    back: 'çok, birçok',
    front: 'many',
  },
  {
    back: 'harita, plan',
    front: 'map',
  },
  {
    back: 'Mart',
    front: 'march',
  },
  {
    back: 'işaret, hedef, çizmek',
    front: 'mark',
  },
  {
    back: 'Mmarket, çarşı, pazar, piyasa, pazarlamak',
    front: 'market',
  },
  {
    back: 'pazarlama',
    front: 'marketing',
  },
  {
    back: 'evlilik, evlenme',
    front: 'marriage',
  },
  {
    back: 'evli',
    front: 'married',
  },
  {
    back: 'evlenmek, evlendirmek',
    front: 'marry',
  },
  {
    back: 'kitle, yığın, yığmak',
    front: 'mass',
  },
  {
    back: 'çok büyük, ağır, çok güçlü',
    front: 'massive',
  },
  {
    back: 'usta, ana, efendi, patron',
    front: 'master',
  },
  {
    back: 'eşleşme(k), eş, karşılaşma, rakip, kibrit',
    front: 'match',
  },
  {
    back: 'eşleştirme',
    front: 'matching',
  },
  {
    back: 'eşleştirmek',
    front: 'match up',
  },
  {
    back: 'eş, arkadaş',
    front: 'mate',
  },
  {
    back: 'malzeme, gereç, madde, kumaş',
    front: 'material',
  },
  {
    back: 'matematik',
    front: 'mathematics',
  },
  {
    back: 'madde, mesele, önem (taşımak)',
    front: 'matter',
  },
  {
    back: 'maksimum, azami',
    front: 'maximum',
  },
  {
    back: 'Mayıs',
    front: 'May',
  },
  {
    back: 'olabilir, belki',
    front: 'maybe',
  },
  {
    back: 'belediye başkanı',
    front: 'mayor',
  },
  {
    back: 'ben, beni, bana',
    front: 'me',
  },
  {
    back: 'yemek, öğün',
    front: 'meal',
  },
  {
    back: 'anlamına gelmek, kastetmek, ortalama',
    front: 'mean',
  },
  {
    back: 'anlam, amaç, önem',
    front: 'meaning',
  },
  {
    back: 'araç, alet, vasıta',
    front: 'means',
  },
  {
    back: 'o esnada',
    front: 'meanwhile',
  },
  {
    back: 'tedbir, önlem, oran, ölçmek',
    front: 'measure',
  },
  {
    back: 'ölçüm',
    front: 'measurement',
  },
  {
    back: 'et',
    front: 'meat',
  },
  {
    back: 'medya, araçlar, ortam',
    front: 'media',
  },
  {
    back: 'tıbbi',
    front: 'medical',
  },
  {
    back: 'ilaç, tıp, hekimlik',
    front: 'medicine',
  },
  {
    back: 'orta, ortam, araç, medyum',
    front: 'medium',
  },
  {
    back: 'karşılamak, buluşmak, görüşmek',
    front: 'meet',
  },
  {
    back: 'toplantı, karşılaşma, buluşma',
    front: 'meeting',
  },
  {
    back: 'buluşmak',
    front: 'meet up',
  },
  {
    back: 'ile bir araya gelmek',
    front: 'meet with',
  },
  {
    back: 'erimek, sakinleşmek',
    front: 'melt',
  },
  {
    back: 'üye, organ, uzuv',
    front: 'member',
  },
  {
    back: 'üyelik, üyeler',
    front: 'membership',
  },
  {
    back: 'hafıza, bellek, anı',
    front: 'memory',
  },
  {
    back: 'zihinsel',
    front: 'mental',
  },
  {
    back: 'zihinsel olarak',
    front: 'mentally',
  },
  {
    back: 'anma(k), bahsetmek',
    front: 'mention',
  },
  {
    back: 'menü',
    front: 'menu',
  },
  {
    back: 'sırf',
    front: 'mere',
  },
  {
    back: 'sadece',
    front: 'merely',
  },
  {
    back: 'dağınıklık, düzensizlik',
    front: 'mess',
  },
  {
    back: 'ileti, mesaj',
    front: 'message',
  },
  {
    back: 'metal, maden',
    front: 'metal',
  },
  {
    back: 'yöntem, usul, düzen',
    front: 'method',
  },
  {
    back: 'metre',
    front: 'metre',
  },
  {
    back: 'orta',
    front: 'mid-',
  },
  {
    back: 'öğlen, günortası',
    front: 'midday',
  },
  {
    back: 'orta, ortadaki',
    front: 'middle',
  },
  {
    back: 'gece yarısı',
    front: 'midnight',
  },
  {
    back: 'olabilir (olasılık anlatan kiplik)',
    front: 'might',
  },
  {
    back: 'hafif, ılıman, kibar',
    front: 'mild',
  },
  {
    back: 'mil',
    front: 'mile',
  },
  {
    back: 'askeri',
    front: 'military',
  },
  {
    back: 'süt, sağmak',
    front: 'milk',
  },
  {
    back: 'miligram',
    front: 'milligram',
  },
  {
    back: 'milimetre',
    front: 'millimetre',
  },
  {
    back: 'milyon',
    front: 'million',
  },
  {
    back: 'milyonuncu',
    front: 'millionth',
  },
  {
    back: 'zihin, akıl, aldırmak, düşünce',
    front: 'mind',
  },
  {
    back: 'benimki, mayın',
    front: 'mine',
  },
  {
    back: 'mineral, madeni',
    front: 'mineral',
  },
  {
    back: 'asgari',
    front: 'minimum',
  },
  {
    back: 'bakan, papaz',
    front: 'minister',
  },
  {
    back: 'bakanlık',
    front: 'ministry',
  },
  {
    back: 'küçük, önemsiz, ikincil',
    front: 'minor',
  },
  {
    back: 'azınlık',
    front: 'minority',
  },
  {
    back: 'dakika, an',
    front: 'minute',
  },
  {
    back: 'ayna, yansıtmak, aksettirmek',
    front: 'mirror',
  },
  {
    back: 'özlemek, kaçırmak, bayan',
    front: 'miss',
  },
  {
    back: 'eksik, kayıp',
    front: 'missing',
  },
  {
    back: 'kaçırmak',
    front: 'miss out',
  },
  {
    back: 'hata, yanlış, yanılgı',
    front: 'mistake',
  },
  {
    back: 'birini/bir şeyi başkasıyla karıştırmak',
    front: 'mistake for',
  },
  {
    back: 'yanlış, hatalı',
    front: 'mistaken',
  },
  {
    back: 'karıştırmak, karışım, karışma',
    front: 'mix',
  },
  {
    back: 'karışık, karma, karışmış',
    front: 'mixed',
  },
  {
    back: 'karışım',
    front: 'mixture',
  },
  {
    back: '(düzeni, sırayı) karıştırmak',
    front: 'mix up',
  },
  {
    back: 'seyyar, gezici',
    front: 'mobile',
  },
  {
    back: 'cep telefonu',
    front: 'mobile phone',
  },
  {
    back: 'model, örnek, manken, kalıp',
    front: 'model',
  },
  {
    back: 'modern, çağdaş',
    front: 'modern',
  },
  {
    back: 'anne',
    front: 'mom',
  },
  {
    back: 'an, önem',
    front: 'moment',
  },
  {
    back: 'Pazartesi',
    front: 'Monday',
  },
  {
    back: 'para',
    front: 'money',
  },
  {
    back: 'izlemek, monitor',
    front: 'monitor',
  },
  {
    back: 'ay',
    front: 'month',
  },
  {
    back: 'ruh hali, hava',
    front: 'mood',
  },
  {
    back: 'ay',
    front: 'moon',
  },
  {
    back: 'manevi, dürüst, ahlaki',
    front: 'moral',
  },
  {
    back: 'manevi olarak, ahlaki olarak',
    front: 'morally',
  },
  {
    back: 'daha çok, daha fazla',
    front: 'more',
  },
  {
    back: 'dahası, ayrıca',
    front: 'moreover',
  },
  {
    back: 'sabah',
    front: 'morning',
  },
  {
    back: 'çoğu, pek',
    front: 'most',
  },
  {
    back: 'çoğunlukla',
    front: 'mostly',
  },
  {
    back: 'anne',
    front: 'mother',
  },
  {
    back: 'hareket, devinim',
    front: 'motion',
  },
  {
    back: 'motor, otomobil',
    front: 'motor',
  },
  {
    back: 'motosiklet',
    front: 'motorbike',
  },
  {
    back: 'motosiklet',
    front: 'motorcycle',
  },
  {
    back: 'dağ, tepe, binmek',
    front: 'mount',
  },
  {
    back: 'dağ',
    front: 'mountain',
  },
  {
    back: 'fare',
    front: 'mouse',
  },
  {
    back: 'ağız',
    front: 'mouth',
  },
  {
    back: 'hareket (etmek)',
    front: 'move',
  },
  {
    back: '(yeni eve) taşınmak',
    front: 'move in',
  },
  {
    back: 'hareket, manevra',
    front: 'movement',
  },
  {
    back: '(eski evden) taşınmak (çıkmak)',
    front: 'move out',
  },
  {
    back: 'yana kaymak (başkasına yer açmak için)',
    front: 'move over',
  },
  {
    back: 'film',
    front: 'movie',
  },
  {
    back: 'sinema',
    front: 'movie theater',
  },
  {
    back: 'hareketli, dokunaklı',
    front: 'moving',
  },
  {
    back: 'Bay',
    front: 'Mr',
  },
  {
    back: 'Bayan (evli)',
    front: 'Mrs',
  },
  {
    back: 'Hanım (evli olup olmadığı bilinmez)',
    front: 'Ms',
  },
  {
    back: 'çok, fazla, hayli',
    front: 'much',
  },
  {
    back: 'çamur',
    front: 'mud',
  },
  {
    back: 'çarpmak, çok fazla artırmak',
    front: 'multiply',
  },
  {
    back: 'anne',
    front: 'mum',
  },
  {
    back: 'cinayet',
    front: 'murder',
  },
  {
    back: 'kas, adale',
    front: 'muscle',
  },
  {
    back: 'müze',
    front: 'museum',
  },
  {
    back: 'müzik',
    front: 'music',
  },
  {
    back: 'müzikal, uyumlu',
    front: 'musical',
  },
  {
    back: 'müzisyen',
    front: 'musician',
  },
  {
    back: 'gereklilik',
    front: 'must',
  },
  {
    back: 'benim',
    front: 'my',
  },
  {
    back: 'kendim',
    front: 'myself',
  },
  {
    back: 'gizemli, esrarengiz',
    front: 'mysterious',
  },
  {
    back: 'gizem, sır, esrar',
    front: 'mystery',
  },
  {
    back: 'tırnak, çivi',
    front: 'nail',
  },
  {
    back: 'çıplak, yalın',
    front: 'naked',
  },
  {
    back: 'isim vermek',
    front: 'name',
  },
  {
    back: 'dar, daraltmak, sınırlı',
    front: 'narrow',
  },
  {
    back: 'ulus, millet',
    front: 'nation',
  },
  {
    back: 'ulusal',
    front: 'national',
  },
  {
    back: 'doğal',
    front: 'natural',
  },
  {
    back: 'doğal olarak, doğuştan, elbette',
    front: 'naturally',
  },
  {
    back: 'doğa, tabiat, mizaç',
    front: 'nature',
  },
  {
    back: 'donanma',
    front: 'navy',
  },
  {
    back: 'yakın, yakında',
    front: 'near',
  },
  {
    back: 'yakında',
    front: 'nearby',
  },
  {
    back: 'neredeyse, adeta',
    front: 'nearly',
  },
  {
    back: 'temiz, düzenli',
    front: 'neat',
  },
  {
    back: 'düzgün şekilde',
    front: 'neatly',
  },
  {
    back: 'zorunlu olarak, mecburen',
    front: 'necessarily',
  },
  {
    back: 'gerekli, zorunlu',
    front: 'necessary',
  },
  {
    back: 'boyun, yaka',
    front: 'neck',
  },
  {
    back: 'ihtiyaç (duymak)',
    front: 'need',
  },
  {
    back: 'iğne, ibre',
    front: 'needle',
  },
  {
    back: 'olumsuz, negatif, eksi',
    front: 'negative',
  },
  {
    back: 'komşu',
    front: 'neighbour',
  },
  {
    back: 'komşuluk, çevre, semt, mahalle, civar',
    front: 'neighbourhood',
  },
  {
    back: 'ne, hiçbiri',
    front: 'neither',
  },
  {
    back: 'yeğen (erkek)',
    front: 'nephew',
  },
  {
    back: 'sinir, cesaret',
    front: 'nerve',
  },
  {
    back: 'sinirli, gergin',
    front: 'nervous',
  },
  {
    back: 'sinirli/ gergin bir şekilde',
    front: 'nervously',
  },
  {
    back: 'yuva',
    front: 'nest',
  },
  {
    back: 'ağ, net',
    front: 'net',
  },
  {
    back: 'ağ, şebeke',
    front: 'network',
  },
  {
    back: 'asla, hiç, katiyen',
    front: 'never',
  },
  {
    back: 'yine de, ancak',
    front: 'nevertheless',
  },
  {
    back: 'yeni, taze',
    front: 'new',
  },
  {
    back: 'yeni',
    front: 'newly',
  },
  {
    back: 'haber(ler)',
    front: 'news',
  },
  {
    back: 'gazete',
    front: 'newspaper',
  },
  {
    back: 'sonraki, gelecek',
    front: 'next',
  },
  {
    back: 'bitişik, yanında',
    front: 'next to',
  },
  {
    back: 'güzel, hoş',
    front: 'nice',
  },
  {
    back: 'güzelce, hoş bir şekilde',
    front: 'nicely',
  },
  {
    back: 'yeğen (kız)',
    front: 'niece',
  },
  {
    back: 'gece',
    front: 'night',
  },
  {
    back: 'dokuz',
    front: 'nine',
  },
  {
    back: 'on dokuz',
    front: 'nineteen',
  },
  {
    back: 'on dokuzuncu',
    front: 'nineteenth',
  },
  {
    back: 'doksanıncı',
    front: 'ninetieth',
  },
  {
    back: 'doksan',
    front: 'ninety',
  },
  {
    back: 'dokuzuncu',
    front: 'ninth',
  },
  {
    back: 'hayır',
    front: 'no',
  },
  {
    back: 'kimse',
    front: 'nobody',
  },
  {
    back: 'gürültü, ses',
    front: 'noise',
  },
  {
    back: 'gürültüyle',
    front: 'noisily',
  },
  {
    back: 'gürültülü',
    front: 'noisy',
  },
  {
    back: 'olmayan (non-smoker)',
    front: 'non- (sigara içmeyen)',
  },
  {
    back: 'hiçbiri, hiç',
    front: 'none',
  },
  {
    back: 'saçmalık, zırva',
    front: 'nonsense',
  },
  {
    back: 'hiç kimse',
    front: 'no one',
  },
  {
    back: 'ne de',
    front: 'nor',
  },
  {
    back: 'normal, olağan',
    front: 'normal',
  },
  {
    back: 'normalde, genellikle',
    front: 'normally',
  },
  {
    back: 'kuzey',
    front: 'north',
  },
  {
    back: 'kuzey',
    front: 'northern',
  },
  {
    back: 'burun',
    front: 'nose',
  },
  {
    back: 'değil, yok',
    front: 'not',
  },
  {
    back: 'not, farketmek, dikkat etmek',
    front: 'note',
  },
  {
    back: 'not almak',
    front: 'note down',
  },
  {
    back: 'hiç, sıfır, hiçbir şey',
    front: 'nothing',
  },
  {
    back: 'farketmek, bildiri',
    front: 'notice',
  },
  {
    back: 'kolayca farkedilebilir',
    front: 'noticeable',
  },
  {
    back: 'roman',
    front: 'novel',
  },
  {
    back: 'Kasım',
    front: 'November',
  },
  {
    back: 'şimdi',
    front: 'now',
  },
  {
    back: 'hiçbir yerde, hiçbir yer(e)',
    front: 'nowhere',
  },
  {
    back: 'nükleer',
    front: 'nuclear',
  },
  {
    back: 'numara, sayı',
    front: 'number',
  },
  {
    back: 'hemşire, beslemek',
    front: 'nurse',
  },
  {
    back: 'kuru yemiş, fındık',
    front: 'nut',
  },
  {
    back: 'itaat etmek, uymak, boyun eğmek',
    front: 'obey',
  },
  {
    back: 'nesne, amaç',
    front: 'object',
  },
  {
    back: 'amaç, hedef',
    front: 'objective',
  },
  {
    back: 'gözlem',
    front: 'observation',
  },
  {
    back: 'gözlemlemek',
    front: 'observe',
  },
  {
    back: 'elde etmek, edinmek',
    front: 'obtain',
  },
  {
    back: 'açık, belli',
    front: 'obvious',
  },
  {
    back: 'belli ki, görüldüğü üzere',
    front: 'obviously',
  },
  {
    back: 'fırsat, vesile',
    front: 'occasion',
  },
  {
    back: 'bazen, ara sıra',
    front: 'occasionally',
  },
  {
    back: 'meşgul, kullanımda, işgal edilmiş',
    front: 'occupied',
  },
  {
    back: 'tutmak, işgal etmek',
    front: 'occupy',
  },
  {
    back: 'meydana gelmek, olmak',
    front: 'occur',
  },
  {
    back: '(bir fikrin) akla gelmesi',
    front: 'occur to',
  },
  {
    back: 'okyanus',
    front: 'ocean',
  },
  {
    back: 'saat',
    front: 'o’clock',
  },
  {
    back: 'Ekim',
    front: 'October',
  },
  {
    back: 'garip, tek',
    front: 'odd',
  },
  {
    back: 'tuhaf bir şekilde',
    front: 'oddly',
  },
  {
    back: '-nın, -nin',
    front: 'of',
  },
  {
    back: 'kapalı, bozuk, tamamen, uzak',
    front: 'off',
  },
  {
    back: 'suç, saldırı',
    front: 'offence',
  },
  {
    back: 'gücendirmek, suç işlemek',
    front: 'offend',
  },
  {
    back: 'saldırgan, rahatsız edici',
    front: 'offensive',
  },
  {
    back: 'teklif (etmek)',
    front: 'offer',
  },
  {
    back: 'ofis, bakanlık',
    front: 'office',
  },
  {
    back: 'memur, subay',
    front: 'officer',
  },
  {
    back: 'resmi, memur',
    front: 'official',
  },
  {
    back: 'resmi olarak, resmen',
    front: 'officially',
  },
  {
    back: 'sıklıkla',
    front: 'often',
  },
  {
    back: 'yağ, petrol, yağlamak',
    front: 'oil',
  },
  {
    back: 'Tamam',
    front: 'OK',
  },
  {
    back: 'eski, yaşlı, önceki',
    front: 'old',
  },
  {
    back: 'eski moda, modası geçmiş',
    front: 'old-fashioned',
  },
  {
    back: 'üstünde',
    front: 'on',
  },
  {
    back: 'bir Zamanlar, -er -mez',
    front: 'once',
  },
  {
    back: 'bir',
    front: 'one',
  },
  {
    back: 'bir başka',
    front: 'one another',
  },
  {
    back: 'soğan',
    front: 'onion',
  },
  {
    back: 'çevirimiçi, internet üzerinden',
    front: 'online',
  },
  {
    back: 'sadece, yalnız',
    front: 'only',
  },
  {
    back: 'üstüne (doğru)',
    front: 'onto',
  },
  {
    back: 'açık, açmak',
    front: 'open',
  },
  {
    back: 'açılış, birinci, ilk',
    front: 'opening',
  },
  {
    back: 'açıkça, alenen',
    front: 'openly',
  },
  {
    back: 'açmak',
    front: 'open up',
  },
  {
    back: 'işletmek, işlemek, çalışmak',
    front: 'operate',
  },
  {
    back: 'operasyon, ameliyat, tatbikat',
    front: 'operation',
  },
  {
    back: 'görüş, fikir',
    front: 'opinion',
  },
  {
    back: 'karşı taraf, rakip',
    front: 'opponent',
  },
  {
    back: 'fırsat',
    front: 'opportunity',
  },
  {
    back: 'karşı çıkmak',
    front: 'oppose',
  },
  {
    back: 'karşıt, zıt',
    front: 'opposed',
  },
  {
    back: 'rakip, karşıt',
    front: 'opposing',
  },
  {
    back: 'karşısında, karşı, zıt',
    front: 'opposite',
  },
  {
    back: 'muhalefet, karşıtlık',
    front: 'opposition',
  },
  {
    back: 'seçenek, tercih',
    front: 'option',
  },
  {
    back: 'veya, yoksa',
    front: 'or',
  },
  {
    back: 'portakal, turuncu',
    front: 'orange',
  },
  {
    back: 'sipariş (vermek), düzen, sıra, emir',
    front: 'order',
  },
  {
    back: 'sıradan, alışılmış',
    front: 'ordinary',
  },
  {
    back: 'organ, org, araç, alet',
    front: 'organ',
  },
  {
    back: 'organizasyon, özgüt(lenme)',
    front: 'organization',
  },
  {
    back: 'düzenlemek',
    front: 'organize',
  },
  {
    back: 'örgütlü, düzenli',
    front: 'organized',
  },
  {
    back: 'kaynak, köken',
    front: 'origin',
  },
  {
    back: 'orijinal, özgün, asıl',
    front: 'original',
  },
  {
    back: 'aslında',
    front: 'originally',
  },
  {
    back: 'diğer',
    front: 'other',
  },
  {
    back: 'aksi takdirde',
    front: 'otherwise',
  },
  {
    back: '-meli, -malı (tavsiye)',
    front: 'ought to',
  },
  {
    back: 'bizim',
    front: 'our',
  },
  {
    back: 'bizimki',
    front: 'ours',
  },
  {
    back: 'kendimiz',
    front: 'ourselves',
  },
  {
    back: 'dışarı, dışarı doğru',
    front: 'out',
  },
  {
    back: 'açık alanda gerçekleşen',
    front: 'outdoor',
  },
  {
    back: 'açık alanda, dışarıda',
    front: 'outdoors',
  },
  {
    back: 'dış, harici, dışarıdaki',
    front: 'outer',
  },
  {
    back: 'taslak, çerçeve, özet',
    front: 'outline',
  },
  {
    back: 'çıktı, üretim',
    front: 'output',
  },
  {
    back: 'dışarıda, dış',
    front: 'outside',
  },
  {
    back: 'mükemmel, muhteşem',
    front: 'outstanding',
  },
  {
    back: 'fırın, ocak',
    front: 'oven',
  },
  {
    back: 'üzerinde, bitmiş',
    front: 'over',
  },
  {
    back: 'tüm, toplam',
    front: 'overall',
  },
  {
    back: 'aşmak, üstesinden gelmek',
    front: 'overcome',
  },
  {
    back: 'borçlu olmak',
    front: 'owe',
  },
  {
    back: 'kendi',
    front: 'own',
  },
  {
    back: 'sahip',
    front: 'owner',
  },
  {
    back: 'sahiplenmek',
    front: 'own up',
  },
  {
    back: 'tempo, hız, adım, adımlamak',
    front: 'pace',
  },
  {
    back: 'paket(lemek), sürü, deste',
    front: 'pack',
  },
  {
    back: 'paket, ambalaj, koli',
    front: 'package',
  },
  {
    back: 'paket(leme)',
    front: 'packaging',
  },
  {
    back: 'paket',
    front: 'packet',
  },
  {
    back: 'toparlanmak',
    front: 'pack up',
  },
  {
    back: 'sayfa',
    front: 'page',
  },
  {
    back: 'ağrı, acı (vermek)',
    front: 'pain',
  },
  {
    back: 'acı verici',
    front: 'painful',
  },
  {
    back: 'boya(mak)',
    front: 'paint',
  },
  {
    back: 'ressam, boyacı',
    front: 'painter',
  },
  {
    back: 'boyama, tablo',
    front: 'painting',
  },
  {
    back: 'çift, eş',
    front: 'pair',
  },
  {
    back: 'saray',
    front: 'palace',
  },
  {
    back: 'soluk, solgun, soldurmak',
    front: 'pale',
  },
  {
    back: 'tava, kaydırmak',
    front: 'pan',
  },
  {
    back: 'panel, pano, levha',
    front: 'panel',
  },
  {
    back: 'pantolon',
    front: 'pants',
  },
  {
    back: 'kâğıt, belge',
    front: 'paper',
  },
  {
    back: 'paralel, benzer',
    front: 'parallel',
  },
  {
    back: 'ebeveyn',
    front: 'parent',
  },
  {
    back: 'park, (aracı vb.) park etmek',
    front: 'park',
  },
  {
    back: 'meclis, parlamento',
    front: 'parliament',
  },
  {
    back: 'bölüm, parça, taraf, ayırmak',
    front: 'part',
  },
  {
    back: 'belirli, özel',
    front: 'particular',
  },
  {
    back: 'özellikle',
    front: 'particularly',
  },
  {
    back: 'kısmen',
    front: 'partly',
  },
  {
    back: 'ortak, eş',
    front: 'partner',
  },
  {
    back: 'ortaklık',
    front: 'partnership',
  },
  {
    back: 'parti, davet, şahıs',
    front: 'party',
  },
  {
    back: 'geçmek, paso',
    front: 'pass',
  },
  {
    back: 'geçit, pasaj',
    front: 'passage',
  },
  {
    back: 'vefat etmek',
    front: 'pass away',
  },
  {
    back: 'geçmek (yanından geçip gitmek)',
    front: 'pass by',
  },
  {
    back: 'yolcu',
    front: 'passenger',
  },
  {
    back: 'geçen, geçici, geçiş',
    front: 'passing',
  },
  {
    back: '(bir şeyi birine) vermek',
    front: 'pass on',
  },
  {
    back: 'bayılmak',
    front: 'pass out',
  },
  {
    back: 'pasaport',
    front: 'passport',
  },
  {
    back: 'elden ele vermek',
    front: 'pass round',
  },
  {
    back: 'geçmek, kısaca uğramak',
    front: 'pass through',
  },
  {
    back: 'geçmiş, geçen',
    front: 'past',
  },
  {
    back: 'yol, patika',
    front: 'path',
  },
  {
    back: 'sabır',
    front: 'patience',
  },
  {
    back: 'hasta (hastanede yatan kişi), sabırlı',
    front: 'patient',
  },
  {
    back: 'desen, kalıp, örüntü',
    front: 'pattern',
  },
  {
    back: 'durakla(t)mak, mola',
    front: 'pause',
  },
  {
    back: 'ödemek, ücret, maaş',
    front: 'pay',
  },
  {
    back: 'geri ödemek, öç almak',
    front: 'pay back',
  },
  {
    back: 'ödeme, ücret, karşılık',
    front: 'payment',
  },
  {
    back: 'ödemek (büyük miktarda para)',
    front: 'pay out',
  },
  {
    back: 'ödemek (tüm borcunu)',
    front: 'pay up',
  },
  {
    back: 'barış, huzur',
    front: 'peace',
  },
  {
    back: 'huzurlu, sakin',
    front: 'peaceful',
  },
  {
    back: 'zirve, doruk',
    front: 'peak',
  },
  {
    back: 'kalem, dolma kalem',
    front: 'pen',
  },
  {
    back: 'kalem, kurşun kalem',
    front: 'pencil',
  },
  {
    back: 'sent',
    front: 'penny',
  },
  {
    back: 'emeklilik maaşı, pansiyon',
    front: 'pension',
  },
  {
    back: 'insanlar',
    front: 'people',
  },
  {
    back: 'biber',
    front: 'pepper',
  },
  {
    back: 'başına (ör. per hour)',
    front: 'per',
  },
  {
    back: 'yüzde',
    front: 'per cent',
  },
  {
    back: 'mükemmel, tam',
    front: 'perfect',
  },
  {
    back: 'tamamen, kusursuz bir şekilde',
    front: 'perfectly',
  },
  {
    back: 'yapmak',
    front: 'perform',
  },
  {
    back: 'verim, gösteri, performans',
    front: 'performance',
  },
  {
    back: 'sanatçı',
    front: 'performer',
  },
  {
    back: 'belki, muhtemelen',
    front: 'perhaps',
  },
  {
    back: 'dönem, nokta, çağ',
    front: 'period',
  },
  {
    back: 'kalıcı, daimi',
    front: 'permanent',
  },
  {
    back: 'kalıcı olarak',
    front: 'permanently',
  },
  {
    back: 'izin, ruhsat',
    front: 'permission',
  },
  {
    back: 'izin (vermek)',
    front: 'permit',
  },
  {
    back: 'kişi, kimse',
    front: 'person',
  },
  {
    back: 'kişiye özel, şahsi',
    front: 'personal',
  },
  {
    back: 'kişilik',
    front: 'personality',
  },
  {
    back: 'şahsen, bizzat',
    front: 'personally',
  },
  {
    back: 'ikna etmek',
    front: 'persuade',
  },
  {
    back: 'evcil hayvan',
    front: 'pet',
  },
  {
    back: 'benzin',
    front: 'petrol',
  },
  {
    back: 'evre, aşama',
    front: 'phase',
  },
  {
    back: 'felsefe',
    front: 'philosophy',
  },
  {
    back: 'telefon, aramak (telefonla)',
    front: 'phone',
  },
  {
    back: 'fotoğraf',
    front: 'photo',
  },
  {
    back: 'fotokopi (çekmek)',
    front: 'photocopy',
  },
  {
    back: 'fotoğraf',
    front: 'photograph',
  },
  {
    back: 'fotoğrafçı',
    front: 'photographer',
  },
  {
    back: 'fotoğrafçılık',
    front: 'photography',
  },
  {
    back: 'ifade',
    front: 'phrase',
  },
  {
    back: 'fiziksel, bedensel',
    front: 'physical',
  },
  {
    back: 'fiziksel olarak',
    front: 'physically',
  },
  {
    back: 'fizik',
    front: 'physics',
  },
  {
    back: 'piyano',
    front: 'piano',
  },
  {
    back: 'toplamak, seçmek, ayıklamak',
    front: 'pick',
  },
  {
    back: '(birini araçla) almak, (telefonu) açmak',
    front: 'pick up',
  },
  {
    back: 'resim, fotoğraf',
    front: 'picture',
  },
  {
    back: 'parça, örnek',
    front: 'piece',
  },
  {
    back: 'domuz',
    front: 'pig',
  },
  {
    back: 'istif, yığın, yığmak',
    front: 'pile',
  },
  {
    back: 'yığmak, yığılmak',
    front: 'pile up',
  },
  {
    back: 'hap',
    front: 'pill',
  },
  {
    back: 'pilot, rehber',
    front: 'pilot',
  },
  {
    back: 'iğne, broş, bacak',
    front: 'pin',
  },
  {
    back: 'pembe',
    front: 'pink',
  },
  {
    back: 'boru',
    front: 'pipe',
  },
  {
    back: 'saha, perde (müzik)',
    front: 'pitch',
  },
  {
    back: 'yazık, acı(mak)',
    front: 'pity',
  },
  {
    back: 'yer, mevki, koymak, yerleştirmek',
    front: 'place',
  },
  {
    back: 'sad düz, basit',
    front: 'plain',
  },
  {
    back: 'plan, tasarlamak, planlamak',
    front: 'plan',
  },
  {
    back: 'uçak, düzlem',
    front: 'plane',
  },
  {
    back: 'gezegen',
    front: 'planet',
  },
  {
    back: 'planlama',
    front: 'planning',
  },
  {
    back: 'bitki, dikmek',
    front: 'plant',
  },
  {
    back: 'plastik',
    front: 'plastic',
  },
  {
    back: 'tabak',
    front: 'plate',
  },
  {
    back: 'platform, peron',
    front: 'platform',
  },
  {
    back: 'oynamak, oyun (tiyatro)',
    front: 'play',
  },
  {
    back: 'dikkatsizce davranmak',
    front: 'play about',
  },
  {
    back: 'oyuncu',
    front: 'player',
  },
  {
    back: '- ile oynamak, - ile eğlenmek',
    front: 'play with',
  },
  {
    back: 'hoş, güzel',
    front: 'pleasant',
  },
  {
    back: 'memnun bir şekilde, cana yakın bir şekilde',
    front: 'pleasantly',
  },
  {
    back: 'lütfen, memnun etmek',
    front: 'please',
  },
  {
    back: 'memnun',
    front: 'pleased',
  },
  {
    back: 'hoş, memnuniyet verici',
    front: 'pleasing',
  },
  {
    back: 'zevk, keyif, memnuniyet',
    front: 'pleasure',
  },
  {
    back: 'bol',
    front: 'plenty',
  },
  {
    back: 'arsa, plan, konu (film, kitap, oyun)',
    front: 'plot',
  },
  {
    back: 'fiş, takmak (prize vb.)',
    front: 'plug',
  },
  {
    back: 'eklenti, tak çalıştır',
    front: 'plug in',
  },
  {
    back: 'artı, ayrıca',
    front: 'plus',
  },
  {
    back: 'öğleden sonra',
    front: 'p.m.',
  },
  {
    back: 'cep',
    front: 'pocket',
  },
  {
    back: 'şiir',
    front: 'poem',
  },
  {
    back: 'şiir',
    front: 'poetry',
  },
  {
    back: 'nokta, husus, amaç, göstermek',
    front: 'point',
  },
  {
    back: 'sivri',
    front: 'pointed',
  },
  {
    back: 'işaret etmek, belirtmek',
    front: 'point out',
  },
  {
    back: 'zehir(lemek)',
    front: 'poison',
  },
  {
    back: 'zehirli',
    front: 'poisonous',
  },
  {
    back: 'kutup',
    front: 'pole',
  },
  {
    back: 'polis, asayişi sağlamak',
    front: 'police',
  },
  {
    back: 'politika, police',
    front: 'policy',
  },
  {
    back: 'Lehçe (Polonya dili), parlatmak, cilalamak',
    front: 'polish',
  },
  {
    back: 'nazik, kibar',
    front: 'polite',
  },
  {
    back: 'kibarca, nazik bir şekilde',
    front: 'politely',
  },
  {
    back: 'siyasi',
    front: 'political',
  },
  {
    back: 'politik olarak',
    front: 'politically',
  },
  {
    back: 'politikacı',
    front: 'politician',
  },
  {
    back: 'siyaset, politika',
    front: 'politics',
  },
  {
    back: 'kirlilik',
    front: 'pollution',
  },
  {
    back: 'havuz',
    front: 'pool',
  },
  {
    back: 'yoksul, fakir, zavallı',
    front: 'poor',
  },
  {
    back: 'patlamak',
    front: 'pop',
  },
  {
    back: 'popüler',
    front: 'popular',
  },
  {
    back: 'nüfus',
    front: 'population',
  },
  {
    back: 'liman',
    front: 'port',
  },
  {
    back: 'poz (vermek)',
    front: 'pose',
  },
  {
    back: 'durum, pozisyon',
    front: 'position',
  },
  {
    back: 'pozitif, olumlu',
    front: 'positive',
  },
  {
    back: 'sahip olmak',
    front: 'possess',
  },
  {
    back: 'mülk, eşya',
    front: 'possession',
  },
  {
    back: 'olasılık',
    front: 'possibility',
  },
  {
    back: 'mümkün, olası',
    front: 'possible',
  },
  {
    back: 'belki',
    front: 'possibly',
  },
  {
    back: 'ileti, gönderi, postalamak, göndermek',
    front: 'post',
  },
  {
    back: 'postane',
    front: 'post office',
  },
  {
    back: 'tencere, kap',
    front: 'pot',
  },
  {
    back: 'patates',
    front: 'potato',
  },
  {
    back: 'potansiyel',
    front: 'potential',
  },
  {
    back: 'potansiyel olarak',
    front: 'potentially',
  },
  {
    back: 'pound, dövmek',
    front: 'pound',
  },
  {
    back: 'dökmek, dökülmek',
    front: 'pour',
  },
  {
    back: 'pudra, toz, barut',
    front: 'powder',
  },
  {
    back: 'güç, kuvvet, otorite',
    front: 'power',
  },
  {
    back: 'güçlü, kuvvetli, etkili',
    front: 'powerful',
  },
  {
    back: 'pratik, elverişli',
    front: 'practical',
  },
  {
    back: 'pratikte, uygulamada',
    front: 'practically',
  },
  {
    back: 'uygulama, pratik, alıştırma',
    front: 'practice',
  },
  {
    back: 'övgü, övmet',
    front: 'praise',
  },
  {
    back: 'dua etmek, yalvarmak',
    front: 'pray',
  },
  {
    back: 'namaz, dua',
    front: 'prayer',
  },
  {
    back: 'kesin, tam',
    front: 'precise',
  },
  {
    back: 'tam olarak, kesinlikle',
    front: 'precisely',
  },
  {
    back: 'tahmin etmek',
    front: 'predict',
  },
  {
    back: 'tercih etmek',
    front: 'prefer',
  },
  {
    back: 'tercih',
    front: 'preference',
  },
  {
    back: 'hamile, gebe',
    front: 'pregnant',
  },
  {
    back: 'arazi, tesis',
    front: 'premises',
  },
  {
    back: 'hazırlık',
    front: 'preparation',
  },
  {
    back: 'hazırlamak',
    front: 'prepare',
  },
  {
    back: 'hazırlanmış',
    front: 'prepared',
  },
  {
    back: 'varlık',
    front: 'presence',
  },
  {
    back: 'mevcut, hediye, sunmak',
    front: 'present',
  },
  {
    back: 'sunum',
    front: 'presentation',
  },
  {
    back: 'korumak, saklamak',
    front: 'preserve',
  },
  {
    back: 'başkan, rektör',
    front: 'president',
  },
  {
    back: 'basın, basmak, zorlamak',
    front: 'press',
  },
  {
    back: 'basınç',
    front: 'pressure',
  },
  {
    back: 'muhtemelen',
    front: 'presumably',
  },
  {
    back: 'gibi yapmak',
    front: 'pretend',
  },
  {
    back: 'güzel, oldukça',
    front: 'pretty',
  },
  {
    back: 'önlemek',
    front: 'prevent',
  },
  {
    back: 'önceki',
    front: 'previous',
  },
  {
    back: 'önceden',
    front: 'previously',
  },
  {
    back: 'fiyat',
    front: 'price',
  },
  {
    back: 'gurur',
    front: 'pride',
  },
  {
    back: 'rahip, papaz',
    front: 'priest',
  },
  {
    back: 'öncelikle, başlıca',
    front: 'primarily',
  },
  {
    back: 'birincil, ana',
    front: 'primary',
  },
  {
    back: 'Başbakan',
    front: 'prime minister',
  },
  {
    back: 'prens, şehzade, hükümdar',
    front: 'prince',
  },
  {
    back: 'prenses',
    front: 'princess',
  },
  {
    back: 'prensip, ilke',
    front: 'principle',
  },
  {
    back: 'yazmak, baskamk, baskı',
    front: 'print',
  },
  {
    back: 'yazıcı',
    front: 'printer',
  },
  {
    back: 'baskı',
    front: 'printing',
  },
  {
    back: 'yazıcıdan çıkarmak',
    front: 'print off',
  },
  {
    back: 'önceki',
    front: 'prior',
  },
  {
    back: 'öncelik',
    front: 'priority',
  },
  {
    back: 'hapis, cezaevi',
    front: 'prison',
  },
  {
    back: 'mahkum',
    front: 'prisoner',
  },
  {
    back: 'özel',
    front: 'private',
  },
  {
    back: 'gizli bir şekilde',
    front: 'privately',
  },
  {
    back: 'ödül',
    front: 'prize',
  },
  {
    back: 'muhtemel',
    front: 'probable',
  },
  {
    back: 'muhtemelen',
    front: 'probably',
  },
  {
    back: 'sorun',
    front: 'problem',
  },
  {
    back: 'prosedür',
    front: 'procedure',
  },
  {
    back: 'ilerlemek',
    front: 'proceed',
  },
  {
    back: 'süreç, işlem',
    front: 'process',
  },
  {
    back: 'üretmek',
    front: 'produce',
  },
  {
    back: 'üretici, yapımcı',
    front: 'producer',
  },
  {
    back: 'ürün',
    front: 'product',
  },
  {
    back: 'üretim',
    front: 'production',
  },
  {
    back: 'meslek, kariyer',
    front: 'profession',
  },
  {
    back: 'profesyonel',
    front: 'professional',
  },
  {
    back: 'profesör',
    front: 'professor',
  },
  {
    back: 'kâr',
    front: 'profit',
  },
  {
    back: 'program',
    front: 'program',
  },
  {
    back: 'program',
    front: 'programme',
  },
  {
    back: 'ilerleme',
    front: 'progress',
  },
  {
    back: 'proje',
    front: 'project',
  },
  {
    back: 'söz vermek',
    front: 'promise',
  },
  {
    back: 'desteklemek, yükseltmek, terfi ettirmek',
    front: 'promote',
  },
  {
    back: 'tanıtım, promosyon',
    front: 'promotion',
  },
  {
    back: 'yapmaya itmek, söyletmek, yaptırmak',
    front: 'prompt',
  },
  {
    back: 'derhal, hemen şimdi',
    front: 'promptly',
  },
  {
    back: 'telaffuz etmek',
    front: 'pronounce',
  },
  {
    back: 'telaffuz',
    front: 'pronunciation',
  },
  {
    back: 'kanıt, geçirmek (ör. waterproof)',
    front: 'proof',
  },
  {
    back: 'uygun, doğru',
    front: 'proper',
  },
  {
    back: 'uygun şekilde, düzgün bir şekilde',
    front: 'properly',
  },
  {
    back: 'emlak, mülk, özellik',
    front: 'property',
  },
  {
    back: 'oran',
    front: 'proportion',
  },
  {
    back: 'öneri, teklif',
    front: 'proposal',
  },
  {
    back: 'teklif etmek, önermek',
    front: 'propose',
  },
  {
    back: 'olasılık, görünüm',
    front: 'prospect',
  },
  {
    back: 'korumak',
    front: 'protect',
  },
  {
    back: 'koruma',
    front: 'protection',
  },
  {
    back: 'protesto, itiraz',
    front: 'protest',
  },
  {
    back: 'gururlu',
    front: 'proud',
  },
  {
    back: 'gururla',
    front: 'proudly',
  },
  {
    back: 'kanıtlamak',
    front: 'prove',
  },
  {
    back: 'sağlamak, vermek',
    front: 'provide',
  },
  {
    back: 'sağlanan, şartıyla',
    front: 'provided',
  },
  {
    back: 'sağlama, sağlayan',
    front: 'providing',
  },
  {
    back: 'bar, meyhane',
    front: 'pub',
  },
  {
    back: 'halka açık, kamu, halk, aleni',
    front: 'public',
  },
  {
    back: 'yayın',
    front: 'publication',
  },
  {
    back: 'tanıtım',
    front: 'publicity',
  },
  {
    back: 'alenen',
    front: 'publicly',
  },
  {
    back: 'yayınlamak',
    front: 'publish',
  },
  {
    back: 'yayıncılık',
    front: 'publishing',
  },
  {
    back: 'çekmek',
    front: 'pull',
  },
  {
    back: '(çekip) ayırmak',
    front: 'pull apart',
  },
  {
    back: 'aşağı çekmek',
    front: 'pull down',
  },
  {
    back: 'kenara çekmek (araç)',
    front: 'pull in',
  },
  {
    back: 'kenara çekmek (araç), zor bir şeyi başarmak',
    front: 'pull off',
  },
  {
    back: 'çıkarmak',
    front: 'pull out',
  },
  {
    back: 'kenara çekmek',
    front: 'pull over',
  },
  {
    back: 'yakayı sıyırmak, iyileşmek, zoru başarmak',
    front: 'pull through',
  },
  {
    back: 'elbirliği ile çalışmak',
    front: 'pull together',
  },
  {
    back: '(aracı vb) çekmek, durdurmak, park etmek',
    front: 'pull up',
  },
  {
    back: 'yumruk(lamak), delgi, zımba',
    front: 'punch',
  },
  {
    back: 'cezalandırmak',
    front: 'punish',
  },
  {
    back: 'ceza',
    front: 'punishment',
  },
  {
    back: 'öğrenci, gözbebeği',
    front: 'pupil',
  },
  {
    back: 'satın almak, alım',
    front: 'purchase',
  },
  {
    back: 'saf, arı, halis',
    front: 'pure',
  },
  {
    back: 'yalnızca, tamamen',
    front: 'purely',
  },
  {
    back: 'mor',
    front: 'purple',
  },
  {
    back: 'amaç',
    front: 'purpose',
  },
  {
    back: 'sürdürmek, izlemek, kovalamak',
    front: 'pursue',
  },
  {
    back: 'itmek, itiş, hücum',
    front: 'push',
  },
  {
    back: 'emirler yağdırmak, iş buyurmak',
    front: 'push about',
  },
  {
    back: 'ilerletmek',
    front: 'push forward',
  },
  {
    back: 'koymak, yerleştirmek',
    front: 'put',
  },
  {
    back: 'yerine koymak',
    front: 'put away',
  },
  {
    back: 'yerine (geri) koymak',
    front: 'put back',
  },
  {
    back: 'bırakmak',
    front: 'put down',
  },
  {
    back: 'fikir sunmak, ileri sürmek',
    front: 'put forward',
  },
  {
    back: 'talepte bulunmak (resmi)',
    front: 'put in',
  },
  {
    back: 'ertelemek',
    front: 'put off',
  },
  {
    back: 'giymek',
    front: 'put on',
  },
  {
    back: 'söndürmek (ateş, ışık, mum)',
    front: 'put out',
  },
  {
    back: 'bağlamak (telefonda)',
    front: 'put through',
  },
  {
    back: 'bir araya getirmek, oluşturmak',
    front: 'put together',
  },
  {
    back: 'inşaa etmek',
    front: 'put up',
  },
  {
    back: 'katlanmak',
    front: 'put up with',
  },
  {
    back: 'vasıf, yeterlik, ehliyet',
    front: 'qualification',
  },
  {
    back: 'nitelikli, vasıflı, nitelikli',
    front: 'qualified',
  },
  {
    back: 'nitelemek',
    front: 'qualify',
  },
  {
    back: 'kalite, nitelik',
    front: 'quality',
  },
  {
    back: 'miktar, nicelik',
    front: 'quantity',
  },
  {
    back: 'çeyrek, mahalle, semt',
    front: 'quarter',
  },
  {
    back: 'kraliçe',
    front: 'queen',
  },
  {
    back: 'soru, sorgulamak',
    front: 'question',
  },
  {
    back: 'hızlı, pratik',
    front: 'quick',
  },
  {
    back: 'hızlı bir şekilde',
    front: 'quickly',
  },
  {
    back: 'sessiz',
    front: 'quiet',
  },
  {
    back: 'sessizce',
    front: 'quietly',
  },
  {
    back: 'çıkmak, terketmek, bırakmak',
    front: 'quit',
  },
  {
    back: 'epeyce, oldukça',
    front: 'quite',
  },
  {
    back: 'alıntı, alıntılamak',
    front: 'quote',
  },
  {
    back: 'yarış, ırk',
    front: 'race',
  },
  {
    back: 'yarış',
    front: 'racing',
  },
  {
    back: 'radyo, telsiz',
    front: 'radio',
  },
  {
    back: 'demiryolu, ray, parmaklık',
    front: 'rail',
  },
  {
    back: 'demiryolu',
    front: 'railroad',
  },
  {
    back: 'demiryolu',
    front: 'railway',
  },
  {
    back: 'yağmur (yağmak)',
    front: 'rain',
  },
  {
    back: 'yükseltmek, kaldırmak, büyütmek, zam',
    front: 'raise',
  },
  {
    back: 'aralık, dizi, sıra',
    front: 'range',
  },
  {
    back: 'rütbe, derece',
    front: 'rank',
  },
  {
    back: 'hızlı, seri',
    front: 'rapid',
  },
  {
    back: 'hızla',
    front: 'rapidly',
  },
  {
    back: 'nadir',
    front: 'rare',
  },
  {
    back: 'nadiren',
    front: 'rarely',
  },
  {
    back: 'oran, kur, nispet',
    front: 'rate',
  },
  {
    back: 'oldukça',
    front: 'rather',
  },
  {
    back: 'çiğ, ham, işlenmemiş, acemi',
    front: 'raw',
  },
  {
    back: 'yeniden',
    front: 're-',
  },
  {
    back: 'uzanmak, varmak, menzil',
    front: 'reach',
  },
  {
    back: 'tepki vermek',
    front: 'react',
  },
  {
    back: 'reaksiyon, tepki',
    front: 'reaction',
  },
  {
    back: 'okumak, anlamak',
    front: 'read',
  },
  {
    back: 'okuyucu',
    front: 'reader',
  },
  {
    back: 'okuma, yorum',
    front: 'reading',
  },
  {
    back: 'yüksek sesle okumak',
    front: 'read out',
  },
  {
    back: 'dikkatlice okumak',
    front: 'read over',
  },
  {
    back: 'hazır',
    front: 'ready',
  },
  {
    back: 'gerçek',
    front: 'real',
  },
  {
    back: 'gerçekçi',
    front: 'realistic',
  },
  {
    back: 'gerçeklik',
    front: 'reality',
  },
  {
    back: 'anlamak, farketmek, gerçekleştirmek',
    front: 'realize',
  },
  {
    back: 'gerçekten, sahiden, aslında',
    front: 'really',
  },
  {
    back: 'arka, geri',
    front: 'rear',
  },
  {
    back: 'neden, sebep',
    front: 'reason',
  },
  {
    back: 'makul',
    front: 'reasonable',
  },
  {
    back: 'oldukça',
    front: 'reasonably',
  },
  {
    back: 'hatırlamak, anımsamak',
    front: 'recall',
  },
  {
    back: 'fiş, makbuz',
    front: 'receipt',
  },
  {
    back: 'almak',
    front: 'receive',
  },
  {
    back: 'son, yeni',
    front: 'recent',
  },
  {
    back: 'son günlerde, son zamanlarda',
    front: 'recently',
  },
  {
    back: 'resepsiyon, kabul, karşılama',
    front: 'reception',
  },
  {
    back: 'saymak, tahmin etmek',
    front: 'reckon',
  },
  {
    back: 'beklemek, ummak',
    front: 'reckon on',
  },
  {
    back: 'tanı(n)ma, kabul',
    front: 'recognition',
  },
  {
    back: 'tanımak',
    front: 'recognize',
  },
  {
    back: 'önermek',
    front: 'recommend',
  },
  {
    back: 'kayıt, kaydetmek',
    front: 'record',
  },
  {
    back: 'kayıt',
    front: 'recording',
  },
  {
    back: 'kurtarmak, iyileşmek',
    front: 'recover',
  },
  {
    back: 'kırmızı, kızıl',
    front: 'red',
  },
  {
    back: 'azaltmak, indirmek',
    front: 'reduce',
  },
  {
    back: 'indirgeme, azalma',
    front: 'reduction',
  },
  {
    back: 'başvurmak, bakmak, değinmek',
    front: 'refer',
  },
  {
    back: 'referans, ilgi, gönderme, ima',
    front: 'reference',
  },
  {
    back: 'değinmek, göndermede bulunmak',
    front: 'refer to',
  },
  {
    back: 'yansıtmak, düşünmek',
    front: 'reflect',
  },
  {
    back: 'reform, düzelmek, ıslah',
    front: 'reform',
  },
  {
    back: 'buzdolabı',
    front: 'refrigerator',
  },
  {
    back: 'ret, reddetme',
    front: 'refusal',
  },
  {
    back: 'reddetmek, artık, döküntü',
    front: 'refuse',
  },
  {
    back: 'bakmak, itibar, bakış',
    front: 'regard',
  },
  {
    back: 'ilişkin, -e ile ilgili',
    front: 'regarding',
  },
  {
    back: 'bölge, çevre',
    front: 'region',
  },
  {
    back: 'bölgesel',
    front: 'regional',
  },
  {
    back: 'kaydetmek, kayıt, sicil',
    front: 'register',
  },
  {
    back: 'pişmanlık (duymak), üzüntü',
    front: 'regret',
  },
  {
    back: 'düzenli',
    front: 'regular',
  },
  {
    back: 'düzenli olarak',
    front: 'regularly',
  },
  {
    back: 'düzenleme, ayarlama',
    front: 'regulation',
  },
  {
    back: 'reddetmek',
    front: 'reject',
  },
  {
    back: 'bağlantılı olmak, ilişkili olmak',
    front: 'relate',
  },
  {
    back: 'ilişkili, ilgili, alakalı',
    front: 'related',
  },
  {
    back: '- ile ilgili olmak',
    front: 'relate to',
  },
  {
    back: 'ilişki, alaka',
    front: 'relation',
  },
  {
    back: 'ilişki',
    front: 'relationship',
  },
  {
    back: 'bağıl, göreceli, akraba',
    front: 'relative',
  },
  {
    back: 'nispeten',
    front: 'relatively',
  },
  {
    back: 'rahatlamak, dinlenmek',
    front: 'relax',
  },
  {
    back: 'rahat, dinlenmiş',
    front: 'relaxed',
  },
  {
    back: 'rahatlatıcı, dinlendirici',
    front: 'relaxing',
  },
  {
    back: 'serbest bırakmak, tahliye',
    front: 'release',
  },
  {
    back: 'uygun',
    front: 'relevant',
  },
  {
    back: 'rahatlama, yardım',
    front: 'relief',
  },
  {
    back: 'din, iman',
    front: 'religion',
  },
  {
    back: 'dini, dindar, dinsel',
    front: 'religious',
  },
  {
    back: 'güvenmek, bağlı olmak',
    front: 'rely',
  },
  {
    back: '-e bağlı olmak',
    front: 'rely on',
  },
  {
    back: 'kalmak, durmak',
    front: 'remain',
  },
  {
    back: 'kalan, artan',
    front: 'remaining',
  },
  {
    back: 'kalıntılar',
    front: 'remains',
  },
  {
    back: 'düşünce, açıklama, söylemek',
    front: 'remark',
  },
  {
    back: 'dikkat çekici',
    front: 'remarkable',
  },
  {
    back: 'oldukça, dikkate değer derecede',
    front: 'remarkably',
  },
  {
    back: 'hatırlamak, hatırlamak',
    front: 'remember',
  },
  {
    back: 'hatırlatmak',
    front: 'remind',
  },
  {
    back: 'hatırlatmak',
    front: 'remind of',
  },
  {
    back: 'uzak',
    front: 'remote',
  },
  {
    back: 'uzaklaştırma, kaldırma',
    front: 'removal',
  },
  {
    back: 'silmek, çıkarmak, kaldırmak',
    front: 'remove',
  },
  {
    back: 'kira(lamak)',
    front: 'rent',
  },
  {
    back: 'kiralanmış, kiralık',
    front: 'rented',
  },
  {
    back: 'tamir etmek, tamirat, onarım',
    front: 'repair',
  },
  {
    back: 'tekrar etmek',
    front: 'repeat',
  },
  {
    back: 'tekrarlanan, tekrarlanmış',
    front: 'repeated',
  },
  {
    back: 'defalarca, tekrar tekrar',
    front: 'repeatedly',
  },
  {
    back: 'değiştirmek',
    front: 'replace',
  },
  {
    back: 'cevap (vermek)',
    front: 'reply',
  },
  {
    back: 'rapor, bildiri, bildirmek',
    front: 'report',
  },
  {
    back: 'temsil etmek, betimlemek',
    front: 'represent',
  },
  {
    back: 'temsilci',
    front: 'representative',
  },
  {
    back: 'çoğal(t)mak',
    front: 'reproduce',
  },
  {
    back: 'itibar',
    front: 'reputation',
  },
  {
    back: 'istek, istemek',
    front: 'request',
  },
  {
    back: 'gerektirmek, ihtiyaç duymak',
    front: 'require',
  },
  {
    back: 'gereklilik',
    front: 'requirement',
  },
  {
    back: 'kurtarmak',
    front: 'rescue',
  },
  {
    back: 'araştırma(k)',
    front: 'research',
  },
  {
    back: 'rezervasyon',
    front: 'reservation',
  },
  {
    back: 'rezerv, ayırmak',
    front: 'reserve',
  },
  {
    back: 'sakin, yerleşik, oturan',
    front: 'resident',
  },
  {
    back: 'direnmek, dayanmak',
    front: 'resist',
  },
  {
    back: 'direnç, dayanıklılık',
    front: 'resistance',
  },
  {
    back: 'çözmek, halletmek',
    front: 'resolve',
  },
  {
    back: 'tatil yeri, tesis',
    front: 'resort',
  },
  {
    back: 'başvurmak',
    front: 'resort to',
  },
  {
    back: 'kaynak',
    front: 'resource',
  },
  {
    back: 'saygı (duymak)',
    front: 'respect',
  },
  {
    back: 'cevap vermek, tepki vermek',
    front: 'respond',
  },
  {
    back: 'tepki, cevap',
    front: 'response',
  },
  {
    back: 'sorumluluk',
    front: 'responsibility',
  },
  {
    back: 'sorumlu',
    front: 'responsible',
  },
  {
    back: 'dinlenme(k), kalan, artık',
    front: 'rest',
  },
  {
    back: 'restoran',
    front: 'restaurant',
  },
  {
    back: 'onarmak',
    front: 'restore',
  },
  {
    back: 'kısıtlamak, sınırlamak',
    front: 'restrict',
  },
  {
    back: 'kısıtlı, sınırlı, gizli',
    front: 'restricted',
  },
  {
    back: 'kısıtlama',
    front: 'restriction',
  },
  {
    back: 'sonuç, netice',
    front: 'result',
  },
  {
    back: 'ile sonuçlanmak',
    front: 'result in',
  },
  {
    back: 'tutmak',
    front: 'retain',
  },
  {
    back: 'emekli olmak, çekilmek',
    front: 'retire',
  },
  {
    back: 'emekli',
    front: 'retired',
  },
  {
    back: 'emeklilik',
    front: 'retirement',
  },
  {
    back: 'dönüş, dönmek, iade',
    front: 'return',
  },
  {
    back: 'ortaya çıkartmak',
    front: 'reveal',
  },
  {
    back: 'tersine çevirmek',
    front: 'reverse',
  },
  {
    back: 'gözden geçirmek',
    front: 'review',
  },
  {
    back: 'revize etmek, gözden geçirip değiştirmek',
    front: 'revise',
  },
  {
    back: 'revizyon',
    front: 'revision',
  },
  {
    back: 'devrim, devir',
    front: 'revolution',
  },
  {
    back: 'ödül, ödüllendirmek',
    front: 'reward',
  },
  {
    back: 'ritim, vezin',
    front: 'rhythm',
  },
  {
    back: 'pirinç, pilav',
    front: 'rice',
  },
  {
    back: 'zengin, verimli',
    front: 'rich',
  },
  {
    back: 'kurtulmak',
    front: 'rid',
  },
  {
    back: 'binmek, sürmek, gezinti',
    front: 'ride',
  },
  {
    back: 'binici',
    front: 'rider',
  },
  {
    back: 'saçma, gülünç',
    front: 'ridiculous',
  },
  {
    back: 'binicilik, binme',
    front: 'riding',
  },
  {
    back: 'sağ, doğru, hak',
    front: 'right',
  },
  {
    back: 'haklı olarak',
    front: 'rightly',
  },
  {
    back: 'geri aramak/dönmek (telefon)',
    front: 'ring back',
  },
  {
    back: 'yükselmek, doğmak, artış',
    front: 'rise',
  },
  {
    back: 'risk(e) atmak',
    front: 'risk',
  },
  {
    back: 'rakip',
    front: 'rival',
  },
  {
    back: 'nehir, ırmak',
    front: 'river',
  },
  {
    back: 'yol',
    front: 'road',
  },
  {
    back: 'soymak',
    front: 'rob',
  },
  {
    back: 'kaya, sallanmak',
    front: 'rock',
  },
  {
    back: 'rol',
    front: 'role',
  },
  {
    back: 'yuvarlamak, rulo',
    front: 'roll',
  },
  {
    back: 'romantik',
    front: 'romantic',
  },
  {
    back: 'çatı, dam',
    front: 'roof',
  },
  {
    back: 'oda, yer, fırsat',
    front: 'room',
  },
  {
    back: 'kök, kaynak',
    front: 'root',
  },
  {
    back: 'ip, halat',
    front: 'rope',
  },
  {
    back: 'kaba, pürüzlü, ham',
    front: 'rough',
  },
  {
    back: 'kabaca',
    front: 'roughly',
  },
  {
    back: 'yuvarlak, yuvarlamak, daire',
    front: 'round',
  },
  {
    back: 'yuvarlak',
    front: 'rounded',
  },
  {
    back: 'rota, yol, güzergah',
    front: 'route',
  },
  {
    back: 'rutin',
    front: 'routine',
  },
  {
    back: 'satır, sıra, dizi',
    front: 'row 1',
  },
  {
    back: 'kraliyet (ile ilgili)',
    front: 'royal',
  },
  {
    back: 'ovmak',
    front: 'rub',
  },
  {
    back: 'silgi, lastik, kauçuk',
    front: 'rubber',
  },
  {
    back: 'çöp, saçma',
    front: 'rubbish',
  },
  {
    back: 'kaba',
    front: 'rude',
  },
  {
    back: 'kaba bir şekilde',
    front: 'rudely',
  },
  {
    back: 'harabe, mahvetmek',
    front: 'ruin',
  },
  {
    back: 'harap olmuş',
    front: 'ruined',
  },
  {
    back: 'kural, yönetmek',
    front: 'rule',
  },
  {
    back: 'çıkarmak (seçeneklerin içinden)',
    front: 'rule out',
  },
  {
    back: 'cetvel, hükümdar',
    front: 'ruler',
  },
  {
    back: 'söylenti, söylenmek (pasif kullanılır)',
    front: 'rumour',
  },
  {
    back: 'koşmak, çalıştırmak, işletmek',
    front: 'run',
  },
  {
    back: 'peşinden koşmak, kovalamak',
    front: 'run after',
  },
  {
    back: 'kaçmak',
    front: 'run away',
  },
  {
    back: 'koşucu',
    front: 'runner',
  },
  {
    back: 'çalışan, koşan, koşu, akan, işleyen',
    front: 'running',
  },
  {
    back: 'tükenmek',
    front: 'run out',
  },
  {
    back: 'ezmek, üzerinden geçmek',
    front: 'run over',
  },
  {
    back: 'hızlıca gözden geçirmek, baştan sona düşünmek',
    front: 'run through',
  },
  {
    back: 'kırsal',
    front: 'rural',
  },
  {
    back: 'acele, koşturmak',
    front: 'rush',
  },
  {
    back: 'çuval, torba, yağmalamak',
    front: 'sack',
  },
  {
    back: 'üzgün, hüzünlü',
    front: 'sad',
  },
  {
    back: 'ne yazık ki',
    front: 'sadly',
  },
  {
    back: 'üzüntü',
    front: 'sadness',
  },
  {
    back: 'kasa, güvenli',
    front: 'safe',
  },
  {
    back: 'güvenli bir şekilde',
    front: 'safely',
  },
  {
    back: 'güvenlik, emniyet',
    front: 'safety',
  },
  {
    back: 'yelken',
    front: 'sail',
  },
  {
    back: 'yelkencilik',
    front: 'sailing',
  },
  {
    back: 'denizci',
    front: 'sailor',
  },
  {
    back: 'salata',
    front: 'salad',
  },
  {
    back: 'maaş',
    front: 'salary',
  },
  {
    back: 'satış, indirim',
    front: 'sale',
  },
  {
    back: 'tuz, tuzlamak',
    front: 'salt',
  },
  {
    back: 'tuzlu',
    front: 'salty',
  },
  {
    back: 'aynı',
    front: 'same',
  },
  {
    back: 'örneklem, örnek, model',
    front: 'sample',
  },
  {
    back: 'kum, zımparalamak',
    front: 'sand',
  },
  {
    back: 'memnuniyet',
    front: 'satisfaction',
  },
  {
    back: 'memnun',
    front: 'satisfied',
  },
  {
    back: 'tatmin etmek, memnun etmek',
    front: 'satisfy',
  },
  {
    back: 'doyurucu, memnun edici',
    front: 'satisfying',
  },
  {
    back: 'Cumartesi',
    front: 'Saturday',
  },
  {
    back: 'sos, salça',
    front: 'sauce',
  },
  {
    back: 'kayıt etmek, kurtarmak',
    front: 'save',
  },
  {
    back: 'tasarruf',
    front: 'saving',
  },
  {
    back: 'söylemek',
    front: 'say',
  },
  {
    back: 'ölçek',
    front: 'scale',
  },
  {
    back: 'korkutmak, korku',
    front: 'scare',
  },
  {
    back: 'korkmuş',
    front: 'scared',
  },
  {
    back: 'korkutarak kaçırmak',
    front: 'scare off',
  },
  {
    back: 'manzara, sahne, olay, rezalet',
    front: 'scene',
  },
  {
    back: 'program, çizelge',
    front: 'schedule',
  },
  {
    back: 'proje, tasarı, düzenlemek',
    front: 'scheme',
  },
  {
    back: 'okul, eğitmek/öğretmek',
    front: 'school',
  },
  {
    back: 'bilim, fen',
    front: 'science',
  },
  {
    back: 'bilimsel, ilmi',
    front: 'scientific',
  },
  {
    back: 'bilim insanı',
    front: 'scientist',
  },
  {
    back: 'makas',
    front: 'scissors',
  },
  {
    back: 'puan, skor, sayı almak',
    front: 'score',
  },
  {
    back: 'kaşı(n)mak, çizik',
    front: 'scratch',
  },
  {
    back: 'çığırmak, çığlık',
    front: 'scream',
  },
  {
    back: 'ekran',
    front: 'screen',
  },
  {
    back: 'vida(lamak)',
    front: 'screw',
  },
  {
    back: 'deniz',
    front: 'sea',
  },
  {
    back: 'mühür(lemek), fok (balık)',
    front: 'seal',
  },
  {
    back: 'kapatmak',
    front: 'seal off',
  },
  {
    back: 'arama(k)',
    front: 'search',
  },
  {
    back: 'mevsim, sezon',
    front: 'season',
  },
  {
    back: 'oturma yeri, oturak, koltuk',
    front: 'seat',
  },
  {
    back: 'ikinci, saniye',
    front: 'second',
  },
  {
    back: 'ikincil',
    front: 'secondary',
  },
  {
    back: 'gizli',
    front: 'secret',
  },
  {
    back: 'sekreter',
    front: 'secretary',
  },
  {
    back: 'gizlice',
    front: 'secretly',
  },
  {
    back: 'bölüm, bölmek',
    front: 'section',
  },
  {
    back: 'sektör, kesim',
    front: 'sector',
  },
  {
    back: 'güvenli, sağlam, garantilemek',
    front: 'secure',
  },
  {
    back: 'güvenlik',
    front: 'security',
  },
  {
    back: 'görmek, anlamak',
    front: 'see',
  },
  {
    back: 'bekleyip görmek',
    front: 'see about',
  },
  {
    back: 'tohum, çekirdeklerini çıkarmak',
    front: 'seed',
  },
  {
    back: 'aramak, araştırmak',
    front: 'seek',
  },
  {
    back: 'görünmek',
    front: 'seem',
  },
  {
    back: 'halletmek, (mağazada) yardım/hizmet etmek',
    front: 'see to',
  },
  {
    back: 'seçmek, seçilmiş',
    front: 'select',
  },
  {
    back: 'seçim',
    front: 'selection',
  },
  {
    back: 'öz, kendi',
    front: 'self',
  },
  {
    back: 'öz',
    front: 'self-',
  },
  {
    back: 'satmak, satış',
    front: 'sell',
  },
  {
    back: 'elden çıkarmak',
    front: 'sell off',
  },
  {
    back: 'satıp tüketmek, hepsini satmak',
    front: 'sell out',
  },
  {
    back: 'senato',
    front: 'senate',
  },
  {
    back: 'senatör',
    front: 'senator',
  },
  {
    back: 'göndermek, fırlatmak',
    front: 'send',
  },
  {
    back: 'gönderilmesini/gelmesini istemek',
    front: 'send for',
  },
  {
    back: 'göndermek (mektup, posta)',
    front: 'send off',
  },
  {
    back: 'kıdemli',
    front: 'senior',
  },
  {
    back: 'duyu, duygu, anlam',
    front: 'sense',
  },
  {
    back: 'mantıklı, makul, hassas',
    front: 'sensible',
  },
  {
    back: 'hassas, duyarlı, alıngan',
    front: 'sensitive',
  },
  {
    back: 'cümle',
    front: 'sentence',
  },
  {
    back: 'ayrı, ayırmak',
    front: 'separate',
  },
  {
    back: 'ayrılmış, bölünmüş',
    front: 'separated',
  },
  {
    back: 'ayrı ayrı',
    front: 'separately',
  },
  {
    back: 'ayırma, ayrılma',
    front: 'separation',
  },
  {
    back: 'Eylül',
    front: 'September',
  },
  {
    back: 'dizi, seri',
    front: 'series',
  },
  {
    back: 'ciddi, önemli',
    front: 'serious',
  },
  {
    back: 'ciddi anlamda, cidden',
    front: 'seriously',
  },
  {
    back: 'hizmetçi',
    front: 'servant',
  },
  {
    back: 'servis (etmek)',
    front: 'serve',
  },
  {
    back: 'hizmet',
    front: 'service',
  },
  {
    back: 'oturum, toplantı, celse',
    front: 'session',
  },
  {
    back: 'ayarlamak, kurmak, takım',
    front: 'set',
  },
  {
    back: 'ateşlemek, alarmı çalıştırmak',
    front: 'set off',
  },
  {
    back: 'yola çıkmak',
    front: 'set out',
  },
  {
    back: 'yerleş(tir)mek, yatış(tır)mak, anlaşmak',
    front: 'settle',
  },
  {
    back: 'yerleşmek, sakinleşmek',
    front: 'settle down',
  },
  {
    back: 'kurmak, kurulum',
    front: 'set up',
  },
  {
    back: 'yedi',
    front: 'seven',
  },
  {
    back: 'on yedi',
    front: 'seventeen',
  },
  {
    back: 'yedinci',
    front: 'seventh',
  },
  {
    back: 'yetmişinci',
    front: 'seventieth',
  },
  {
    back: 'yetmiş',
    front: 'seventy',
  },
  {
    back: 'birkaç, birçok',
    front: 'several',
  },
  {
    back: 'şiddetli, keskin',
    front: 'severe',
  },
  {
    back: 'şiddetli',
    front: 'severely',
  },
  {
    back: 'dikmek',
    front: 'sew',
  },
  {
    back: 'dikiş',
    front: 'sewing',
  },
  {
    back: 'seks, cinsiyet',
    front: 'sex',
  },
  {
    back: 'cinsel',
    front: 'sexual',
  },
  {
    back: 'cinsel olarak',
    front: 'sexually',
  },
  {
    back: 'gölge, gölgelemek, gölgelendirmek',
    front: 'shade',
  },
  {
    back: 'gölge, birini yakından takip etmek',
    front: 'shadow',
  },
  {
    back: 'sallamak, çalkalamak',
    front: 'shake',
  },
  {
    back: '-gelecek zaman ve teklif yapısı',
    front: 'shall',
  },
  {
    back: 'sığ, yüzeysel',
    front: 'shallow',
  },
  {
    back: 'utanç, utandırma',
    front: 'shame',
  },
  {
    back: 'şekil(lendirmek)',
    front: 'shape',
  },
  {
    back: '--- şeklinde (L-shaped room)',
    front: 'shaped',
  },
  {
    back: 'pay(laşmak), hisse',
    front: 'share',
  },
  {
    back: 'keskin, keskin, zeki',
    front: 'sharp',
  },
  {
    back: 'aniden (ve çok miktarda)',
    front: 'sharply',
  },
  {
    back: 'tıraş (olmak)',
    front: 'shave',
  },
  {
    back: 'o',
    front: 'she',
  },
  {
    back: 'koyun',
    front: 'sheep',
  },
  {
    back: 'tabaka, yaprak, levha, çarşaf',
    front: 'sheet',
  },
  {
    back: 'raf',
    front: 'shelf',
  },
  {
    back: 'kabuk, fişek',
    front: 'shell',
  },
  {
    back: 'barınak, korumak, barındırmak',
    front: 'shelter',
  },
  {
    back: 'vardiya, değiştirme(k)',
    front: 'shift',
  },
  {
    back: 'parlamak',
    front: 'shine',
  },
  {
    back: 'parlak',
    front: 'shiny',
  },
  {
    back: 'gemi, nakletmek',
    front: 'ship',
  },
  {
    back: 'gömlek',
    front: 'shirt',
  },
  {
    back: 'şok, darbe, sarsıntı',
    front: 'shock',
  },
  {
    back: 'şok olmuş',
    front: 'shocked',
  },
  {
    back: 'şok edici',
    front: 'shocking',
  },
  {
    back: 'ayakkabı',
    front: 'shoe',
  },
  {
    back: 'ateş etmek, vurmak, atış',
    front: 'shoot',
  },
  {
    back: 'vurup öldürmek',
    front: 'shoot down',
  },
  {
    back: 'vurgun, çekim (foto, film)',
    front: 'shooting',
  },
  {
    back: 'dükkan, mağaza',
    front: 'shop',
  },
  {
    back: 'alışveriş yapmak',
    front: 'shopping',
  },
  {
    back: 'kısa, kısa pantolon',
    front: 'short',
  },
  {
    back: 'kısaca, yakında',
    front: 'shortly',
  },
  {
    back: 'atış, fotoğraf',
    front: 'shot',
  },
  {
    back: '-malı, -meli (tavsiye yapısı)',
    front: 'should',
  },
  {
    back: 'omuz, omuzlamak, yüklenmek',
    front: 'shoulder',
  },
  {
    back: 'bağırmak, seslenmek, feryat',
    front: 'shout',
  },
  {
    back: 'göstermek, gösteri, kanıtlamak',
    front: 'show',
  },
  {
    back: 'duş, sağanak',
    front: 'shower',
  },
  {
    back: 'hava atmak, gösteriş yapmak',
    front: 'show off',
  },
  {
    back: 'etrafı göstermek/gezdirmek',
    front: 'show round',
  },
  {
    back: 'varmak, ortaya çıkmak',
    front: 'show up',
  },
  {
    back: 'kapamak',
    front: 'shut',
  },
  {
    back: 'kapatmak',
    front: 'shut down',
  },
  {
    back: '(birini odaya bir yere vb.) kapatmak',
    front: 'shut in',
  },
  {
    back: 'girmesini engellemek',
    front: 'shut out',
  },
  {
    back: 'susmak, susturmak',
    front: 'shut up',
  },
  {
    back: 'utangaç',
    front: 'shy',
  },
  {
    back: 'hasta, usanmış',
    front: 'sick',
  },
  {
    back: 'yan, kenar, taraf, yön',
    front: 'side',
  },
  {
    back: 'yan yan, yanlamasına',
    front: 'sideways',
  },
  {
    back: 'görme, görüş, manzara',
    front: 'sight',
  },
  {
    back: 'işaret, belirti',
    front: 'sign',
  },
  {
    back: 'işaret, sinyal',
    front: 'signal',
  },
  {
    back: 'imza',
    front: 'signature',
  },
  {
    back: 'önemli, anlamlı',
    front: 'significant',
  },
  {
    back: 'önemli ölçüde',
    front: 'significantly',
  },
  {
    back: 'sessizlik, susturmak',
    front: 'silence',
  },
  {
    back: 'sessiz, suskun',
    front: 'silent',
  },
  {
    back: 'ipek',
    front: 'silk',
  },
  {
    back: 'saçma',
    front: 'silly',
  },
  {
    back: 'gümüş',
    front: 'silver',
  },
  {
    back: 'benzer',
    front: 'similar',
  },
  {
    back: 'benzer şekilde',
    front: 'similarly',
  },
  {
    back: 'basit',
    front: 'simple',
  },
  {
    back: 'basitçe',
    front: 'simply',
  },
  {
    back: '-dan beri',
    front: 'since',
  },
  {
    back: 'samimi',
    front: 'sincere',
  },
  {
    back: 'içtenlikle',
    front: 'sincerely',
  },
  {
    back: 'şarkı söylemek, ötmek',
    front: 'sing',
  },
  {
    back: 'şarkıcı',
    front: 'singer',
  },
  {
    back: 'şarkı söyleme',
    front: 'singing',
  },
  {
    back: 'tek, yalnız',
    front: 'single',
  },
  {
    back: 'lavabo, bat(ır)mak',
    front: 'sink',
  },
  {
    back: 'efendim, bayım',
    front: 'sir',
  },
  {
    back: 'kız kardeş',
    front: 'sister',
  },
  {
    back: 'otur(t)mak',
    front: 'sit',
  },
  {
    back: 'oturmak',
    front: 'sit down',
  },
  {
    back: 'yer, mevki',
    front: 'site',
  },
  {
    back: 'durum, konum',
    front: 'situation',
  },
  {
    back: 'altı',
    front: 'six',
  },
  {
    back: 'on altı',
    front: 'sixteen',
  },
  {
    back: 'altıncı',
    front: 'sixth',
  },
  {
    back: 'altmışıncı',
    front: 'sixtieth',
  },
  {
    back: 'altmış',
    front: 'sixty',
  },
  {
    back: 'boyut, beden',
    front: 'size',
  },
  {
    back: 'becerikli, yetenekli',
    front: 'skilful',
  },
  {
    back: 'ustalıkla',
    front: 'skilfully',
  },
  {
    back: 'beceri, yetenek',
    front: 'skill',
  },
  {
    back: 'yetenekli, becerikli',
    front: 'skilled',
  },
  {
    back: 'cilt, deri, ten',
    front: 'skin',
  },
  {
    back: 'etek, kenar',
    front: 'skirt',
  },
  {
    back: 'gökyüzü',
    front: 'sky',
  },
  {
    back: 'uyku, uyumak',
    front: 'sleep',
  },
  {
    back: 'kol',
    front: 'sleeve',
  },
  {
    back: 'dilim, dilimlemek',
    front: 'slice',
  },
  {
    back: 'kaymak, kaydırmak, slayt',
    front: 'slide',
  },
  {
    back: 'hafif, önemsiz',
    front: 'slight',
  },
  {
    back: 'hafifçe, biraz',
    front: 'slightly',
  },
  {
    back: 'kayma, sürçme',
    front: 'slip',
  },
  {
    back: 'eğim, bayır',
    front: 'slope',
  },
  {
    back: 'yavaş(lamak)',
    front: 'slow',
  },
  {
    back: 'yavaşça',
    front: 'slowly',
  },
  {
    back: 'küçük, önemsiz',
    front: 'small',
  },
  {
    back: 'akıllı, zeki',
    front: 'smart',
  },
  {
    back: 'parçalamak, ezmek',
    front: 'smash',
  },
  {
    back: 'koku, koklamak',
    front: 'smell',
  },
  {
    back: 'gülümsemek',
    front: 'smile',
  },
  {
    back: 'sigara içmek, duman, tütmek',
    front: 'smoke',
  },
  {
    back: 'sigara içme',
    front: 'smoking',
  },
  {
    back: 'pürüzsüz, düz, düzeltmek',
    front: 'smooth',
  },
  {
    back: 'düzgünce, pürüzsüz bir şekilde',
    front: 'smoothly',
  },
  {
    back: 'yılan',
    front: 'snake',
  },
  {
    back: 'kar (yağmak)',
    front: 'snow',
  },
  {
    back: 'yani, dolayısıyla, çok, öyle',
    front: 'so',
  },
  {
    back: 'sabun',
    front: 'soap',
  },
  {
    back: 'sosyal',
    front: 'social',
  },
  {
    back: 'sosyal olarak',
    front: 'socially',
  },
  {
    back: 'toplum',
    front: 'society',
  },
  {
    back: 'çorap',
    front: 'sock',
  },
  {
    back: 'yumuşak',
    front: 'soft',
  },
  {
    back: 'usulca, hafif bir şekilde',
    front: 'softly',
  },
  {
    back: 'yazılım',
    front: 'software',
  },
  {
    back: 'toprak',
    front: 'soil',
  },
  {
    back: 'asker',
    front: 'soldier',
  },
  {
    back: 'katı, sağlam',
    front: 'solid',
  },
  {
    back: 'çözüm, çözelti',
    front: 'solution',
  },
  {
    back: 'çözmek, halletmek',
    front: 'solve',
  },
  {
    back: 'biraz, bazı, birkaç',
    front: 'some',
  },
  {
    back: 'birisi, biri',
    front: 'somebody',
  },
  {
    back: 'bir şekilde',
    front: 'somehow',
  },
  {
    back: 'birisi',
    front: 'someone',
  },
  {
    back: 'bir şey',
    front: 'something',
  },
  {
    back: 'ara sıra, bazen',
    front: 'sometimes',
  },
  {
    back: 'biraz',
    front: 'somewhat',
  },
  {
    back: 'bir yerde',
    front: 'somewhere',
  },
  {
    back: 'oğul, erkek evlat',
    front: 'son',
  },
  {
    back: 'şarkı',
    front: 'song',
  },
  {
    back: 'yakında, kısa bir süre sonra',
    front: 'soon',
  },
  {
    back: 'yara, ağrılı',
    front: 'sore',
  },
  {
    back: 'üzgün, pişman, afedersiniz',
    front: 'sorry',
  },
  {
    back: 'çeşit, tür, sınıflandırmak',
    front: 'sort',
  },
  {
    back: 'düzenlemek, çözmek, halletmek',
    front: 'sort out',
  },
  {
    back: 'ruh, can',
    front: 'soul',
  },
  {
    back: 'ses, sağlam, kulağa gelmek',
    front: 'sound',
  },
  {
    back: 'çorba',
    front: 'soup',
  },
  {
    back: 'ekşi(mek)',
    front: 'sour',
  },
  {
    back: 'kaynak',
    front: 'source',
  },
  {
    back: 'güney',
    front: 'south',
  },
  {
    back: 'güney',
    front: 'southern',
  },
  {
    back: 'uzay, boşluk, alan',
    front: 'space',
  },
  {
    back: 'yedek, esirgemek, kıymamak',
    front: 'spare',
  },
  {
    back: 'konuşmak',
    front: 'speak',
  },
  {
    back: 'konuşmacı, hoparlör, spiker',
    front: 'speaker',
  },
  {
    back: 'fikirlerini açıklamak (cesurca)',
    front: 'speak out',
  },
  {
    back: 'yüksek sesle konuşmak, fikirlerini açıklamak (cesurca)',
    front: 'speak up',
  },
  {
    back: 'özel',
    front: 'special',
  },
  {
    back: 'uzman',
    front: 'specialist',
  },
  {
    back: 'özel olarak, özellikle',
    front: 'specially',
  },
  {
    back: 'özel',
    front: 'specific',
  },
  {
    back: 'özellikle',
    front: 'specifically',
  },
  {
    back: 'konuşma',
    front: 'speech',
  },
  {
    back: 'hız (yapmak)',
    front: 'speed',
  },
  {
    back: 'hızlandırmak',
    front: 'speed up',
  },
  {
    back: 'harf harf kodlamak, sihir',
    front: 'spell',
  },
  {
    back: 'yazım, imla',
    front: 'spelling',
  },
  {
    back: 'harcamak, geçirmek',
    front: 'spend',
  },
  {
    back: 'baharat',
    front: 'spice',
  },
  {
    back: 'baharatlı',
    front: 'spicy',
  },
  {
    back: 'örümcek',
    front: 'spider',
  },
  {
    back: 'çevirmek',
    front: 'spin',
  },
  {
    back: 'ruh',
    front: 'spirit',
  },
  {
    back: 'manevi',
    front: 'spiritual',
  },
  {
    back: 'kin, kıskançlık',
    front: 'spite',
  },
  {
    back: 'bölmek, paylaşmak, çatlak, çatlatmak',
    front: 'split',
  },
  {
    back: 'ayrılmak, gruplara ayırmak',
    front: 'split up',
  },
  {
    back: 'bozmak, şımartmak',
    front: 'spoil',
  },
  {
    back: 'konuşulan',
    front: 'spoken',
  },
  {
    back: 'kaşık, kaşıklamak',
    front: 'spoon',
  },
  {
    back: 'spor, eğlenmek',
    front: 'sport',
  },
  {
    back: 'yer, nokta, leke, seçmek',
    front: 'spot',
  },
  {
    back: 'sprey, püskürtmek',
    front: 'spray',
  },
  {
    back: 'yaymak, dağıtmak, yayılmak',
    front: 'spread',
  },
  {
    back: 'uzanmak, (geniş bir alana) yayılmak',
    front: 'spread out',
  },
  {
    back: 'bahar, pınar',
    front: 'spring',
  },
  {
    back: 'meydan, kare',
    front: 'square',
  },
  {
    back: 'sıkmak, suyunu sıkmak',
    front: 'squeeze',
  },
  {
    back: 'kararlı, sabit, ahır',
    front: 'stable',
  },
  {
    back: 'personel, değnek, kurmay',
    front: 'staff',
  },
  {
    back: 'sahne, sahnelemek',
    front: 'stage',
  },
  {
    back: 'basamak',
    front: 'stair',
  },
  {
    back: 'pul, damga(lamak)',
    front: 'stamp',
  },
  {
    back: 'ayakta durmak, dayanmak, duruş',
    front: 'stand',
  },
  {
    back: 'standart',
    front: 'standard',
  },
  {
    back: 'geri çekilmek, geri de durmak',
    front: 'stand back',
  },
  {
    back: 'yanında olmak, hazır bulunmak',
    front: 'stand by',
  },
  {
    back: 'desteklemek, kısaltması olmak',
    front: 'stand for',
  },
  {
    back: 'dikkat çekmek, göze çarpmak',
    front: 'stand out',
  },
  {
    back: 'ayağa kalkmak',
    front: 'stand up',
  },
  {
    back: 'desteklemek',
    front: 'stand up for',
  },
  {
    back: 'yıldız',
    front: 'star',
  },
  {
    back: 'gözünü dikmek, dikkatlice bakmak',
    front: 'stare',
  },
  {
    back: 'başlatmak, çalıştırmak, başlangıç',
    front: 'start',
  },
  {
    back: 'başlamak',
    front: 'start off',
  },
  {
    back: 'işe koyulmak',
    front: 'start out',
  },
  {
    back: 'başlamak',
    front: 'start up',
  },
  {
    back: 'durum, ifade etmek',
    front: 'state',
  },
  {
    back: 'ifade, beyan',
    front: 'statement',
  },
  {
    back: 'istasyon, merkez',
    front: 'station',
  },
  {
    back: 'heykel, anıt',
    front: 'statue',
  },
  {
    back: 'durum, statü',
    front: 'status',
  },
  {
    back: 'kalmak',
    front: 'stay',
  },
  {
    back: 'uzak durmak',
    front: 'stay away',
  },
  {
    back: 'dışında kalmak',
    front: 'stay out of',
  },
  {
    back: 'sürekli olarak, aralıksız',
    front: 'steadily',
  },
  {
    back: 'istikrarlı, sağlam, sakinleştirmek',
    front: 'steady',
  },
  {
    back: 'çalmak',
    front: 'steal',
  },
  {
    back: 'buhar, kuvvet',
    front: 'steam',
  },
  {
    back: 'çelik, sertleştirmek',
    front: 'steel',
  },
  {
    back: 'dik, aşırı, demlemek',
    front: 'steep',
  },
  {
    back: 'dik bir şekilde',
    front: 'steeply',
  },
  {
    back: 'direksiyon(u kontrol etmek)',
    front: 'steer',
  },
  {
    back: 'adım, basamak, kademe, adımlamak',
    front: 'step',
  },
  {
    back: 'çubuk, yapıştırmak',
    front: 'stick',
  },
  {
    back: 'çıkarmak, göze batmak',
    front: 'stick out',
  },
  {
    back: 'bağlı kalmak',
    front: 'stick to',
  },
  {
    back: 'dik durmak, dikilmek',
    front: 'stick up',
  },
  {
    back: 'yapışkan, zor',
    front: 'sticky',
  },
  {
    back: 'katı, koyu, sert, zor',
    front: 'stiff',
  },
  {
    back: 'kaskatı biçimde, sertçe',
    front: 'stiffly',
  },
  {
    back: 'yine, hala',
    front: 'still',
  },
  {
    back: 'sokmak',
    front: 'sting',
  },
  {
    back: 'karıştırmak, canlılık, telaş',
    front: 'stir',
  },
  {
    back: 'stok, hammadde',
    front: 'stock',
  },
  {
    back: 'mide, katlanmak, hazmetmek, sindirmek',
    front: 'stomach',
  },
  {
    back: 'taş(lamak)',
    front: 'stone',
  },
  {
    back: 'durmak, durak, bırakmak',
    front: 'stop',
  },
  {
    back: 'mağaza, ambar, depo, saklama',
    front: 'store',
  },
  {
    back: 'fırtına',
    front: 'storm',
  },
  {
    back: 'hikaye, masal',
    front: 'story',
  },
  {
    back: 'soba, fırın, ocak',
    front: 'stove',
  },
  {
    back: 'düz, dürüst, doğru',
    front: 'straight',
  },
  {
    back: 'hava, gerilme, zorlama',
    front: 'strain',
  },
  {
    back: 'garip, tuhaf',
    front: 'strange',
  },
  {
    back: 'garip biçimde',
    front: 'strangely',
  },
  {
    back: 'yabancı',
    front: 'stranger',
  },
  {
    back: 'strateji',
    front: 'strategy',
  },
  {
    back: 'akış, akmak',
    front: 'stream',
  },
  {
    back: 'sokak, cadde, yol',
    front: 'street',
  },
  {
    back: 'kuvvet, güç, dayanıklılık',
    front: 'strength',
  },
  {
    back: 'stres, gerginlik, vurgu(lamak)',
    front: 'stress',
  },
  {
    back: 'stresli',
    front: 'stressed',
  },
  {
    back: 'uzatmak, yayılmak, gerinme(k), gerginlik',
    front: 'stretch',
  },
  {
    back: 'sıkı, sert, katı',
    front: 'strict',
  },
  {
    back: 'katı bir şekilde, tam anlamıyla, kesinlikle',
    front: 'strictly',
  },
  {
    back: 'vuruş, vurmak, grev, etkilemek',
    front: 'strike',
  },
  {
    back: 'dikkat çekici, çarpıcı',
    front: 'striking',
  },
  {
    back: 'ip, tel, şart, germek',
    front: 'string',
  },
  {
    back: 'şerit, çubuk, soymak',
    front: 'strip',
  },
  {
    back: 'şerit, çizgi',
    front: 'stripe',
  },
  {
    back: 'çizgili',
    front: 'striped',
  },
  {
    back: 'felç, inme, vuruş, vurmak, darbe',
    front: 'stroke',
  },
  {
    back: 'kuvvetli, keskin, ağır',
    front: 'strong',
  },
  {
    back: 'şiddetle',
    front: 'strongly',
  },
  {
    back: 'yapı, bina, organize etmek',
    front: 'structure',
  },
  {
    back: 'mücadele (etmek), çaba (sarfetmek)',
    front: 'struggle',
  },
  {
    back: 'öğrenci',
    front: 'student',
  },
  {
    back: 'stüdyo',
    front: 'studio',
  },
  {
    back: 'ders çalışmak, ders çalışma odası',
    front: 'study',
  },
  {
    back: 'şey, madde, tıkamak, doldurmak',
    front: 'stuff',
  },
  {
    back: 'aptal',
    front: 'stupid',
  },
  {
    back: 'stil, tarz',
    front: 'style',
  },
  {
    back: 'konu, özne, ders',
    front: 'subject',
  },
  {
    back: 'madde, cisim, sağlamlık, esas',
    front: 'substance',
  },
  {
    back: 'önemli, gerçek, sağlam',
    front: 'substantial',
  },
  {
    back: 'esasen, oldukça, aslında',
    front: 'substantially',
  },
  {
    back: 'vekil, yedek',
    front: 'substitute',
  },
  {
    back: 'başarılı olmak',
    front: 'succeed',
  },
  {
    back: 'başarı',
    front: 'success',
  },
  {
    back: 'başarılı',
    front: 'successful',
  },
  {
    back: 'başarılı bir şekilde',
    front: 'successfully',
  },
  {
    back: 'böyle, bu tür, o kadar, çok',
    front: 'such',
  },
  {
    back: 'emmek, içine çekmek',
    front: 'suck',
  },
  {
    back: 'ani',
    front: 'sudden',
  },
  {
    back: 'aniden, birdenbire, ansızın',
    front: 'suddenly',
  },
  {
    back: 'acı çekmek',
    front: 'suffer',
  },
  {
    back: 'çile, acı',
    front: 'suffering',
  },
  {
    back: 'yeterli, elverişli',
    front: 'sufficient',
  },
  {
    back: 'yeteri kadar',
    front: 'sufficiently',
  },
  {
    back: 'şeker',
    front: 'sugar',
  },
  {
    back: 'önermek',
    front: 'suggest',
  },
  {
    back: 'öneri, teklif',
    front: 'suggestion',
  },
  {
    back: 'dava, takım uy(dur)mak, yakışmak',
    front: 'suit',
  },
  {
    back: 'uygun, yerinde, elverişli',
    front: 'suitable',
  },
  {
    back: 'bavul, valiz',
    front: 'suitcase',
  },
  {
    back: 'uygun',
    front: 'suited',
  },
  {
    back: 'toplam, tutar, toplamak, özet',
    front: 'sum',
  },
  {
    back: 'özet',
    front: 'summary',
  },
  {
    back: 'yaz',
    front: 'summer',
  },
  {
    back: 'özetlemek, toparlamak',
    front: 'sum up',
  },
  {
    back: 'güneş(lenmek)',
    front: 'sun',
  },
  {
    back: 'Pazar',
    front: 'Sunday',
  },
  {
    back: 'üstün',
    front: 'superior',
  },
  {
    back: 'süpermarket',
    front: 'supermarket',
  },
  {
    back: 'tedarik, arz, sağlamak',
    front: 'supply',
  },
  {
    back: 'destek(lemek), yardım',
    front: 'support',
  },
  {
    back: 'destekçi',
    front: 'supporter',
  },
  {
    back: 'varsaymak, farzetmek',
    front: 'suppose',
  },
  {
    back: 'emin, tabi ki, kesinlikle',
    front: 'sure',
  },
  {
    back: 'elbette',
    front: 'surely',
  },
  {
    back: 'yüzey, cilalamak',
    front: 'surface',
  },
  {
    back: 'soyadı',
    front: 'surname',
  },
  {
    back: 'sürpriz, şaşırtmak, şaşkınlık',
    front: 'surprise',
  },
  {
    back: 'şaşırmış, şaşkın',
    front: 'surprised',
  },
  {
    back: 'şaşırtıcı',
    front: 'surprising',
  },
  {
    back: 'şaşırtıcı biçimde',
    front: 'surprisingly',
  },
  {
    back: 'kuşatmak, çevrelemek, çevre',
    front: 'surround',
  },
  {
    back: 'yakınında, çevresinde',
    front: 'surrounding',
  },
  {
    back: 'çevre, etraf, muhit',
    front: 'surroundings',
  },
  {
    back: 'yoklamak, bakmak, tetkit, araştırma, anket',
    front: 'survey',
  },
  {
    back: 'hayatta kalmak, kurtulmak',
    front: 'survive',
  },
  {
    back: 'şüpheli, sanık, kuşkulanmak, şüphelenmek',
    front: 'suspect',
  },
  {
    back: 'şüphe, kuşku',
    front: 'suspicion',
  },
  {
    back: 'şüpheli, kuşkulu, şüpheci',
    front: 'suspicious',
  },
  {
    back: 'yutma(k)',
    front: 'swallow',
  },
  {
    back: 'yemin etmek, küfretmek',
    front: 'swear',
  },
  {
    back: 'küfür',
    front: 'swearing',
  },
  {
    back: 'ter, terle(t)mek',
    front: 'sweat',
  },
  {
    back: 'kazak, süveter',
    front: 'sweater',
  },
  {
    back: 'süpürme(k)',
    front: 'sweep',
  },
  {
    back: 'tatlı, hoş, sevimli',
    front: 'sweet',
  },
  {
    back: 'yükselme(k), şişme(k)',
    front: 'swell',
  },
  {
    back: 'şişme, şişlik',
    front: 'swelling',
  },
  {
    back: 'yüzmek, yüzme, yüzdürmek',
    front: 'swim',
  },
  {
    back: 'yüzme',
    front: 'swimming',
  },
  {
    back: 'yüzme havuzu',
    front: 'swimming pool',
  },
  {
    back: 'salıncak, sallanma(k)',
    front: 'swing',
  },
  {
    back: 'anahtar, makas, değiştirmek',
    front: 'switch',
  },
  {
    back: 'kapatmak',
    front: 'switch off',
  },
  {
    back: 'şişmiş',
    front: 'swollen',
  },
  {
    back: 'sembol, simge',
    front: 'symbol',
  },
  {
    back: 'sempatik',
    front: 'sympathetic',
  },
  {
    back: 'sempati, duygudaşlık',
    front: 'sympathy',
  },
  {
    back: 'sistem, düzen, şebeke',
    front: 'system',
  },
  {
    back: 'tablo, masa, çizelge',
    front: 'table',
  },
  {
    back: 'tablet',
    front: 'tablet',
  },
  {
    back: 'ele almak, uğraşmak, tutma',
    front: 'tackle',
  },
  {
    back: 'kuyruk',
    front: 'tail',
  },
  {
    back: 'almak, götürmek',
    front: 'take',
  },
  {
    back: '(yemeği) paket yaptırmak, acıyı dindirmek',
    front: 'take away',
  },
  {
    back: '(söylediğini) geri almak, (ürünü) iade etmek',
    front: 'take back',
  },
  {
    back: 'devirmek, indirmek, not almak',
    front: 'take down',
  },
  {
    back: 'almak, inandırmak(aldatmak)',
    front: 'take in',
  },
  {
    back: 'havalanmak, ayrılmak(aceleyle)',
    front: 'take off',
  },
  {
    back: 'üstüne almak',
    front: 'take on',
  },
  {
    back: 'devralmak',
    front: 'take over',
  },
  {
    back: 'almak, sürmek, başlamak',
    front: 'take up',
  },
  {
    back: 'konuşma(k), sohbet, görüşme',
    front: 'talk',
  },
  {
    back: 'uzun boylu, yüksek',
    front: 'tall',
  },
  {
    back: 'tank, depo',
    front: 'tank',
  },
  {
    back: 'dokunmak, musluk',
    front: 'tap',
  },
  {
    back: 'bant, şerit',
    front: 'tape',
  },
  {
    back: 'hedef, amaç',
    front: 'target',
  },
  {
    back: 'görev, iş, vazife',
    front: 'task',
  },
  {
    back: 'damak zevki, tatmak, tat',
    front: 'taste',
  },
  {
    back: 'vergi(lendirmek)',
    front: 'tax',
  },
  {
    back: 'taksi',
    front: 'taxi',
  },
  {
    back: 'çay',
    front: 'tea',
  },
  {
    back: 'öğretmek, göstermek, eğitmek',
    front: 'teach',
  },
  {
    back: 'öğretmen, hoca',
    front: 'teacher',
  },
  {
    back: 'öğretim, ders',
    front: 'teaching',
  },
  {
    back: 'takım, ekip, tim',
    front: 'team',
  },
  {
    back: 'gözyaşı, yırt(ıl)mak, yırtık',
    front: 'tear',
  },
  {
    back: 'yırtıp atmak/yok etmek',
    front: 'tear up',
  },
  {
    back: 'teknik',
    front: 'technical',
  },
  {
    back: 'teknik, yöntem',
    front: 'technique',
  },
  {
    back: 'teknoloji',
    front: 'technology',
  },
  {
    back: 'telefon',
    front: 'telephone',
  },
  {
    back: 'televizyon',
    front: 'television',
  },
  {
    back: 'söylemek, anlatmak, emretmek',
    front: 'tell',
  },
  {
    back: 'azarlamak',
    front: 'tell off',
  },
  {
    back: 'sıcaklık, ısı, ateş',
    front: 'temperature',
  },
  {
    back: 'geçici olarak',
    front: 'temporarily',
  },
  {
    back: 'geçici',
    front: 'temporary',
  },
  {
    back: 'on',
    front: 'ten',
  },
  {
    back: 'yönelmek, bakmak',
    front: 'tend',
  },
  {
    back: 'eğilim, meyil',
    front: 'tendency',
  },
  {
    back: 'gerginlik, gerilim, germe',
    front: 'tension',
  },
  {
    back: 'çadır',
    front: 'tent',
  },
  {
    back: 'onuncu',
    front: 'tenth',
  },
  {
    back: 'terim, dönem, süre',
    front: 'term',
  },
  {
    back: 'korkunç, berbat',
    front: 'terrible',
  },
  {
    back: 'son derece, çok',
    front: 'terribly',
  },
  {
    back: 'sınamak, test, deneme(k)',
    front: 'test',
  },
  {
    back: 'metin, konu, metin mesajı göndermek',
    front: 'text',
  },
  {
    back: '-den (karşılaştırmalarda)',
    front: 'than',
  },
  {
    back: 'teşekkür etmek',
    front: 'thank',
  },
  {
    back: 'teşekkür(ker)',
    front: 'thanks',
  },
  {
    back: 'teşekkür ederim',
    front: 'thank you',
  },
  {
    back: 'o, şu',
    front: 'that',
  },
  {
    back: 'tiyatro',
    front: 'theatre',
  },
  {
    back: 'onların',
    front: 'their',
  },
  {
    back: 'onlarınki',
    front: 'theirs',
  },
  {
    back: 'onları/onlara',
    front: 'them',
  },
  {
    back: 'tema, konu',
    front: 'theme',
  },
  {
    back: 'kendileri(ni)',
    front: 'themselves',
  },
  {
    back: 'sonra, o zaman, öyleyse',
    front: 'then',
  },
  {
    back: 'teori, kuram',
    front: 'theory',
  },
  {
    back: 'orada, orası',
    front: 'there',
  },
  {
    back: 'bu nedenle',
    front: 'therefore',
  },
  {
    back: 'onlar',
    front: 'they',
  },
  {
    back: 'kalın, koyu, yoğun',
    front: 'thick',
  },
  {
    back: 'sık ve kalın bir şekilde',
    front: 'thickly',
  },
  {
    back: 'kalınlık',
    front: 'thickness',
  },
  {
    back: 'hırsız',
    front: 'thief',
  },
  {
    back: 'ince, zayıf, sulu, inceltmek',
    front: 'thin',
  },
  {
    back: 'şey, madde, nesne',
    front: 'thing',
  },
  {
    back: 'düşünmek, sanmak',
    front: 'think',
  },
  {
    back: 'yapmayı düşünmek, dikkate almak/düşünmek',
    front: 'think about',
  },
  {
    back: 'düşünen, düşünme, fikiler',
    front: 'thinking',
  },
  {
    back: 'düşünmek, hatırlamak, hayal etmek',
    front: 'think of',
  },
  {
    back: 'olarak düşünmek',
    front: 'think of as',
  },
  {
    back: 'üzerinde düşünmek',
    front: 'think over',
  },
  {
    back: 'tasarlamak',
    front: 'think up',
  },
  {
    back: 'üçüncü',
    front: 'third',
  },
  {
    back: 'susuz',
    front: 'thirsty',
  },
  {
    back: 'on üç',
    front: 'thirteen',
  },
  {
    back: 'on üçüncü',
    front: 'thirteenth',
  },
  {
    back: 'otuzuncu',
    front: 'thirtieth',
  },
  {
    back: 'otuz',
    front: 'thirty',
  },
  {
    back: 'bu',
    front: 'this',
  },
  {
    back: 'tam',
    front: 'thorough',
  },
  {
    back: 'iyice, adamakıllı',
    front: 'thoroughly',
  },
  {
    back: '-e rağmen, gerçi',
    front: 'though',
  },
  {
    back: 'düşünce, görüş, niyet',
    front: 'thought',
  },
  {
    back: 'bin',
    front: 'thousand',
  },
  {
    back: 'bininci',
    front: 'thousandth',
  },
  {
    back: 'iplik, fikir, konu, mesajlar dizisi',
    front: 'thread',
  },
  {
    back: 'tehdit, korkutma',
    front: 'threat',
  },
  {
    back: 'tehdit etmek, korkutmak',
    front: 'threaten',
  },
  {
    back: 'tehdit',
    front: 'threatening',
  },
  {
    back: 'üç',
    front: 'three',
  },
  {
    back: 'boğaz, gırtlak',
    front: 'throat',
  },
  {
    back: 'vasıtasıyla, içinden, arasından',
    front: 'through',
  },
  {
    back: 'boyunca',
    front: 'throughout',
  },
  {
    back: 'atmak, fırlatmak, atış',
    front: 'throw',
  },
  {
    back: 'çöpe atmak, atmak',
    front: 'throw away',
  },
  {
    back: 'dışarı atmak',
    front: 'throw out',
  },
  {
    back: 'başparmak',
    front: 'thumb',
  },
  {
    back: 'Perşembe',
    front: 'Thursday',
  },
  {
    back: 'böylece',
    front: 'thus',
  },
  {
    back: 'bilet, etiketlemek',
    front: 'ticket',
  },
  {
    back: 'düzenli, temiz',
    front: 'tidy',
  },
  {
    back: 'kravat, bağlamak, düğüm(lemek)',
    front: 'tie',
  },
  {
    back: 'bağlamak',
    front: 'tie up',
  },
  {
    back: 'sıkı',
    front: 'tight',
  },
  {
    back: 'sıkıca',
    front: 'tightly',
  },
  {
    back: '-e kadar',
    front: 'till',
  },
  {
    back: 'zaman, süre, saat, vakit, kere, zamanlamak',
    front: 'time',
  },
  {
    back: 'tarife, zaman çizelgesi',
    front: 'timetable',
  },
  {
    back: 'teneke',
    front: 'tin',
  },
  {
    back: 'çok küçük, ufacık',
    front: 'tiny',
  },
  {
    back: 'ipucu, tavsiye, bahşiş',
    front: 'tip',
  },
  {
    back: 'devrilmek, devirmek',
    front: 'tip over',
  },
  {
    back: 'tekerlek, yormak',
    front: 'tire',
  },
  {
    back: 'yorgun',
    front: 'tired',
  },
  {
    back: 'canını çıkarmak',
    front: 'tire out',
  },
  {
    back: 'yorucu',
    front: 'tiring',
  },
  {
    back: 'başlık, ünvan',
    front: 'title',
  },
  {
    back: 'bugün',
    front: 'today',
  },
  {
    back: 'ayak parmağı',
    front: 'toe',
  },
  {
    back: 'birlikte, beraber',
    front: 'together',
  },
  {
    back: 'tuvalet',
    front: 'toilet',
  },
  {
    back: 'domates',
    front: 'tomato',
  },
  {
    back: 'yarın',
    front: 'tomorrow',
  },
  {
    back: 'ton',
    front: 'ton',
  },
  {
    back: 'ton, ses, tavır, tarz, koyuluk',
    front: 'tone',
  },
  {
    back: 'dil, lisan',
    front: 'tongue',
  },
  {
    back: 'bu gece, bu akşam',
    front: 'tonight',
  },
  {
    back: 'ton (ölçü)',
    front: 'tonne',
  },
  {
    back: 'çok, aşırı',
    front: 'too',
  },
  {
    back: 'araç, alet',
    front: 'tool',
  },
  {
    back: 'diş',
    front: 'tooth',
  },
  {
    back: 'üst, tepe, doruk, aşmak',
    front: 'top',
  },
  {
    back: 'konu',
    front: 'topic',
  },
  {
    back: 'toplam, toplamak',
    front: 'total',
  },
  {
    back: 'bütünüyle, tamamen',
    front: 'totally',
  },
  {
    back: 'dokunma(k), temas, etkilemek',
    front: 'touch',
  },
  {
    back: 'zorlu, çetin, sert',
    front: 'tough',
  },
  {
    back: 'tur, gezi, dolaşmak',
    front: 'tour',
  },
  {
    back: 'turist',
    front: 'tourist',
  },
  {
    back: '-e doğru',
    front: 'towards',
  },
  {
    back: 'havlu',
    front: 'towel',
  },
  {
    back: 'kule, hisar',
    front: 'tower',
  },
  {
    back: 'kasaba, şehir, kent',
    front: 'town',
  },
  {
    back: 'oyuncak',
    front: 'toy',
  },
  {
    back: 'iz(lemek), çizmek, işaret',
    front: 'trace',
  },
  {
    back: 'iz, izlemek, ray, pist',
    front: 'track',
  },
  {
    back: 'iş, meslek, sanat, ticaret',
    front: 'trade',
  },
  {
    back: 'alışveriş',
    front: 'trading',
  },
  {
    back: 'gelenek',
    front: 'tradition',
  },
  {
    back: 'geleneksel',
    front: 'traditional',
  },
  {
    back: 'geleneksel olarak',
    front: 'traditionally',
  },
  {
    back: 'trafik, ticaret, alışveriş',
    front: 'traffic',
  },
  {
    back: 'tren, yetiştirmek, eğitmek',
    front: 'train',
  },
  {
    back: 'eğitim, antrenman',
    front: 'training',
  },
  {
    back: 'aktarma(k), devir, devretmek',
    front: 'transfer',
  },
  {
    back: 'dönüştürmek',
    front: 'transform',
  },
  {
    back: 'çevirmek, tercüme etmek',
    front: 'translate',
  },
  {
    back: 'tercüme, çeviri',
    front: 'translation',
  },
  {
    back: 'şeffaf, saydam',
    front: 'transparent',
  },
  {
    back: 'taşıma(k), nakil, nakletmek',
    front: 'transport',
  },
  {
    back: 'taşımacılık, taşıma',
    front: 'transportation',
  },
  {
    back: 'tuzak, yakalamak, kapan',
    front: 'trap',
  },
  {
    back: 'seyahat, yolculuk',
    front: 'travel',
  },
  {
    back: 'gezgin, seyyah, yolcu',
    front: 'traveller',
  },
  {
    back: 'ikram, zevk, davranmak, tedavi etmek',
    front: 'treat',
  },
  {
    back: 'tedavi, davranış, muamele',
    front: 'treatment',
  },
  {
    back: 'ağaç',
    front: 'tree',
  },
  {
    back: 'akım, eğilim, yönelmek',
    front: 'trend',
  },
  {
    back: 'deneme, duruşma, test etmek',
    front: 'trial',
  },
  {
    back: 'üçgen',
    front: 'triangle',
  },
  {
    back: 'aldatmak, hile, marifet',
    front: 'trick',
  },
  {
    back: 'gezi, sürçme(k), tökeleme(k)',
    front: 'trip',
  },
  {
    back: 'tropikal',
    front: 'tropical',
  },
  {
    back: 'sorun, zahmet, üzülmek, arıza',
    front: 'trouble',
  },
  {
    back: 'pantolon',
    front: 'trousers',
  },
  {
    back: 'kamyon',
    front: 'truck',
  },
  {
    back: 'gerçekten, hakikaten',
    front: 'truly',
  },
  {
    back: 'güven(mek)',
    front: 'trust',
  },
  {
    back: 'hakikat, doğruluk',
    front: 'truth',
  },
  {
    back: 'deneme(k), yargılamak',
    front: 'try',
  },
  {
    back: '(üzerinde) denemek',
    front: 'try on',
  },
  {
    back: '(ilk kez) denemek',
    front: 'try out',
  },
  {
    back: 'tüp, boru, metro',
    front: 'tube',
  },
  {
    back: 'Salı',
    front: 'Tuesday',
  },
  {
    back: 'melodi, ayarlamak',
    front: 'tune',
  },
  {
    back: 'tünel',
    front: 'tunnel',
  },
  {
    back: 'dön(dür)mek, dönüş, çevirmek',
    front: 'turn',
  },
  {
    back: 'geri dönmek',
    front: 'turn back',
  },
  {
    back: 'kısmak',
    front: 'turn down',
  },
  {
    back: '-e dönüşmek',
    front: 'turn into',
  },
  {
    back: 'kapatmak',
    front: 'turn off',
  },
  {
    back: 'açmak',
    front: 'turn on',
  },
  {
    back: 'boşaltmak, olmak',
    front: 'turn out',
  },
  {
    back: 'devirmek, diğer tarafını çevirmek',
    front: 'turn over',
  },
  {
    back: 'döndürmek',
    front: 'turn round',
  },
  {
    back: '(yardım, tavsiye vb. için) birine başvurmak, gitmek',
    front: 'turn to',
  },
  {
    back: 'ortaya çıkmak, varmak, yükseltmek, açmak',
    front: 'turn up',
  },
  {
    back: 'televizyon',
    front: 'TV',
  },
  {
    back: 'onikinci',
    front: 'twelfth',
  },
  {
    back: 'on iki',
    front: 'twelve',
  },
  {
    back: 'yirminci',
    front: 'twentieth',
  },
  {
    back: 'yirmi',
    front: 'twenty',
  },
  {
    back: 'iki defa, iki kez',
    front: 'twice',
  },
  {
    back: 'ikiz',
    front: 'twin',
  },
  {
    back: 'bükme(k), bükülmek, düğüm',
    front: 'twist',
  },
  {
    back: 'bükülmüş, eğilmiş',
    front: 'twisted',
  },
  {
    back: 'iki',
    front: 'two',
  },
  {
    back: 'tip, çeşit, yazmak (klavyede)',
    front: 'type',
  },
  {
    back: 'tipik',
    front: 'typical',
  },
  {
    back: 'tipik, normalde',
    front: 'typically',
  },
  {
    back: 'tekerlek',
    front: 'tyre',
  },
  {
    back: 'işsizler',
    front: 'the unemployed',
  },
  {
    back: 'beklenmeyen',
    front: 'the unexpected',
  },
  {
    back: 'çirkin, iğrenç',
    front: 'ugly',
  },
  {
    back: 'nihai, son',
    front: 'ultimate',
  },
  {
    back: 'en sonunda, nihayetinde',
    front: 'ultimately',
  },
  {
    back: 'şemsiye',
    front: 'umbrella',
  },
  {
    back: '-maktan aciz',
    front: 'unable',
  },
  {
    back: 'kabul edilemez',
    front: 'unacceptable',
  },
  {
    back: 'belirsiz',
    front: 'uncertain',
  },
  {
    back: 'amca, dayı, enişte',
    front: 'uncle',
  },
  {
    back: 'rahatsız',
    front: 'uncomfortable',
  },
  {
    back: 'bilinçsiz, baygın',
    front: 'unconscious',
  },
  {
    back: 'kontrolsüz',
    front: 'uncontrolled',
  },
  {
    back: 'altında, aşağısına, altına',
    front: 'under',
  },
  {
    back: 'yeraltı, metro, gizli',
    front: 'underground',
  },
  {
    back: 'altında, altına, altından, alt',
    front: 'underneath',
  },
  {
    back: 'anlamak, öğrenmek',
    front: 'understand',
  },
  {
    back: 'anlayışlı, anlaşma, anlama',
    front: 'understanding',
  },
  {
    back: 'su altı(nda)',
    front: 'underwater',
  },
  {
    back: 'iç çamaşırı',
    front: 'underwear',
  },
  {
    back: 'geri almak, açmak',
    front: 'undo',
  },
  {
    back: 'işsiz',
    front: 'unemployed',
  },
  {
    back: 'işsizlik',
    front: 'unemployment',
  },
  {
    back: 'beklenmedik',
    front: 'unexpected',
  },
  {
    back: 'beklenmedik şekilde',
    front: 'unexpectedly',
  },
  {
    back: 'haksız, hileli',
    front: 'unfair',
  },
  {
    back: 'insafsızca, adil olmayan bir şekilde',
    front: 'unfairly',
  },
  {
    back: 'şanssız, talihsiz',
    front: 'unfortunate',
  },
  {
    back: 'ne yazık ki',
    front: 'unfortunately',
  },
  {
    back: 'düşmanca',
    front: 'unfriendly',
  },
  {
    back: 'mutsuz',
    front: 'unhappy',
  },
  {
    back: 'üniforma, aynı, düzenli',
    front: 'uniform',
  },
  {
    back: 'önemsiz',
    front: 'unimportant',
  },
  {
    back: 'birlik, sendika, birleşme',
    front: 'union',
  },
  {
    back: 'benzersiz, eşsiz',
    front: 'unique',
  },
  {
    back: 'birim, ünite, birlikte, takım',
    front: 'unit',
  },
  {
    back: 'birleş(tir)mek',
    front: 'unite',
  },
  {
    back: 'birleşik, birleşmiş',
    front: 'united',
  },
  {
    back: 'evren, alem',
    front: 'universe',
  },
  {
    back: 'üniversite',
    front: 'university',
  },
  {
    back: 'nezaketsiz, kaba',
    front: 'unkind',
  },
  {
    back: 'bilinmeyen, meçhul, yabancı',
    front: 'unknown',
  },
  {
    back: 'olmadıkça (şart yapısı)',
    front: 'unless',
  },
  {
    back: 'aksine, birbirinden farklı',
    front: 'unlike',
  },
  {
    back: 'olası olmayan, muhtemel olmayan',
    front: 'unlikely',
  },
  {
    back: 'boşaltmak, indirmek',
    front: 'unload',
  },
  {
    back: 'şanssız, talihsiz',
    front: 'unlucky',
  },
  {
    back: 'gereksiz',
    front: 'unnecessary',
  },
  {
    back: 'hoş olmayan',
    front: 'unpleasant',
  },
  {
    back: 'mantıksız, aşırı, fahiş',
    front: 'unreasonable',
  },
  {
    back: 'istikrarsız, titrek, sabit olmayan',
    front: 'unsteady',
  },
  {
    back: 'başarısız',
    front: 'unsuccessful',
  },
  {
    back: 'düzensiz, dağınık',
    front: 'untidy',
  },
  {
    back: '-e kadar',
    front: 'until',
  },
  {
    back: 'olağandışı, sıradışı',
    front: 'unusual',
  },
  {
    back: 'alışılmadık biçimde',
    front: 'unusually',
  },
  {
    back: 'isteksiz',
    front: 'unwilling',
  },
  {
    back: 'istemeyerek',
    front: 'unwillingly',
  },
  {
    back: 'yukarı, yükseltmek',
    front: 'up',
  },
  {
    back: 'üstün(d)e',
    front: 'upon',
  },
  {
    back: 'üst, tepe',
    front: 'upper',
  },
  {
    back: 'üzgün, üzmek, bozulma, bozmak',
    front: 'upset',
  },
  {
    back: 'üzücü',
    front: 'upsetting',
  },
  {
    back: 'tepe taklak, ters dönmüş',
    front: 'upside down',
  },
  {
    back: 'üst katta',
    front: 'upstairs',
  },
  {
    back: 'yukarı (doğru)',
    front: 'upward',
  },
  {
    back: 'yukarı (doğru)',
    front: 'upwards',
  },
  {
    back: 'kentsel',
    front: 'urban',
  },
  {
    back: 'dürtü, zorlamak',
    front: 'urge',
  },
  {
    back: 'acil',
    front: 'urgent',
  },
  {
    back: 'bize, bizi',
    front: 'us',
  },
  {
    back: 'kullanmak, kullanım',
    front: 'use',
  },
  {
    back: 'eski, kullanılmış',
    front: 'used',
  },
  {
    back: 'yararlı, faydalı',
    front: 'useful',
  },
  {
    back: 'faydasız, kullanışsız, nafile',
    front: 'useless',
  },
  {
    back: 'kullanıcı, tüketici',
    front: 'user',
  },
  {
    back: 'tüketmek',
    front: 'use up',
  },
  {
    back: 'olağan',
    front: 'usual',
  },
  {
    back: 'genelde',
    front: 'usually',
  },
  {
    back: 'tatil',
    front: 'vacation',
  },
  {
    back: 'geçerli, yasal, meşru',
    front: 'valid',
  },
  {
    back: 'vadi, dere',
    front: 'valley',
  },
  {
    back: 'değerli, kıymetli',
    front: 'valuable',
  },
  {
    back: 'değer, kıymet',
    front: 'value',
  },
  {
    back: 'kamyonet, minibüs',
    front: 'van',
  },
  {
    back: 'varyasyon, çeşitleme, değişim',
    front: 'variation',
  },
  {
    back: 'çeşitli, değişik, farklı',
    front: 'varied',
  },
  {
    back: 'çeşitlilik, tür, cins',
    front: 'variety',
  },
  {
    back: 'çeşitli',
    front: 'various',
  },
  {
    back: 'farklılık göstermek, değiş(tir)mek',
    front: 'vary',
  },
  {
    back: 'geniş, çok',
    front: 'vast',
  },
  {
    back: 'sebze',
    front: 'vegetable',
  },
  {
    back: 'araç, taşıt, vasıta',
    front: 'vehicle',
  },
  {
    back: 'girişim, teşebbüs',
    front: 'venture',
  },
  {
    back: 'versiyon, sürüm, uyarlama, yorum',
    front: 'version',
  },
  {
    back: 'dikey, düşey',
    front: 'vertical',
  },
  {
    back: 'çok, pek, tam',
    front: 'very',
  },
  {
    back: 'üzerinden, yoluyla, yardımıyla',
    front: 'via',
  },
  {
    back: 'kurban',
    front: 'victim',
  },
  {
    back: 'zafer, galibiyet',
    front: 'victory',
  },
  {
    back: 'video, görüntü',
    front: 'video',
  },
  {
    back: 'görünüm, bakmak, manzara, kanı, düşünmek',
    front: 'view',
  },
  {
    back: 'köy',
    front: 'village',
  },
  {
    back: 'şiddet, zorbalık, zorlama',
    front: 'violence',
  },
  {
    back: 'şiddetli, sert, zorlu',
    front: 'violent',
  },
  {
    back: 'şiddetle',
    front: 'violently',
  },
  {
    back: 'fiilen, gerçekte',
    front: 'virtually',
  },
  {
    back: 'virüs',
    front: 'virus',
  },
  {
    back: 'gözle görülür, açık',
    front: 'visible',
  },
  {
    back: 'vizyon, görme, hayal',
    front: 'vision',
  },
  {
    back: 'ziyaret (etmek)',
    front: 'visit',
  },
  {
    back: 'ziyaretçi',
    front: 'visitor',
  },
  {
    back: 'hayati, yaşamsal, yaşayan',
    front: 'vital',
  },
  {
    back: 'kelime hazinesi',
    front: 'vocabulary',
  },
  {
    back: 'ses, söylemek, düşünce',
    front: 'voice',
  },
  {
    back: 'hacim, miktar, yığın, birim, ses',
    front: 'volume',
  },
  {
    back: 'oy (vermek), oy verme',
    front: 'vote',
  },
  {
    back: 'ücret, maaş, sürdürmek',
    front: 'wage',
  },
  {
    back: 'bel',
    front: 'waist',
  },
  {
    back: 'beklemek, bekleyiş',
    front: 'wait',
  },
  {
    back: '(erkek) garson',
    front: 'waiter',
  },
  {
    back: 'uyan(dır)mak, canlan(dır)mak',
    front: 'wake',
  },
  {
    back: 'yürümek, yürüyüş, gezinti, yürütmek',
    front: 'walk',
  },
  {
    back: 'yürüme, yürüyüş',
    front: 'walking',
  },
  {
    back: 'çıkmak, ayrılmak',
    front: 'walk out',
  },
  {
    back: 'yanaşmak',
    front: 'walk up',
  },
  {
    back: 'duvar, sur',
    front: 'wall',
  },
  {
    back: 'cüzdan',
    front: 'wallet',
  },
  {
    back: 'gezmek, gezinti',
    front: 'wander',
  },
  {
    back: 'istemek, istek',
    front: 'want',
  },
  {
    back: 'savaş',
    front: 'war',
  },
  {
    back: 'ılık, ısıtmak, canlı',
    front: 'warm',
  },
  {
    back: 'sıcaklık',
    front: 'warmth',
  },
  {
    back: 'ısınmak',
    front: 'warm up',
  },
  {
    back: 'uyarmak',
    front: 'warn',
  },
  {
    back: 'uyarı',
    front: 'warning',
  },
  {
    back: 'yıkama(k), yıkanma',
    front: 'wash',
  },
  {
    back: 'aşındırmak',
    front: 'wash away',
  },
  {
    back: 'yıkama, yıkanma',
    front: 'washing',
  },
  {
    back: 'yıkayıp temizlemek',
    front: 'wash off',
  },
  {
    back: 'temizle(n)mek, iptal etmek',
    front: 'wash out',
  },
  {
    back: 'yıkamak, taşınmak',
    front: 'wash up',
  },
  {
    back: 'atık, artık, israf etmek',
    front: 'waste',
  },
  {
    back: 'izlemek, akmak, kollamak, gözlemek, vardiya',
    front: 'watch',
  },
  {
    back: 'dikkat et!',
    front: 'watch out',
  },
  {
    back: '-e dikkat etmek',
    front: 'watch out for',
  },
  {
    back: 'su(lamak)',
    front: 'water',
  },
  {
    back: 'dalga, salla(n)mak',
    front: 'wave',
  },
  {
    back: 'yol, tarz',
    front: 'way',
  },
  {
    back: 'biz',
    front: 'we',
  },
  {
    back: 'güçsüz, zayıf',
    front: 'weak',
  },
  {
    back: 'zayıflık',
    front: 'weakness',
  },
  {
    back: 'servet, bolluk, zenginlik',
    front: 'wealth',
  },
  {
    back: 'silah',
    front: 'weapon',
  },
  {
    back: 'giyinmek, giysi, yıpranmak, takınmak',
    front: 'wear',
  },
  {
    back: 'yıpratmak, yıpranmak',
    front: 'wear away',
  },
  {
    back: 'aşınmak, zamanla yok olmak',
    front: 'wear off',
  },
  {
    back: 'eskitmek, yormak',
    front: 'wear out',
  },
  {
    back: 'hava',
    front: 'weather',
  },
  {
    back: 'ağ, dokuma, perde',
    front: 'web',
  },
  {
    back: 'websayfası, internet sayfası',
    front: 'website',
  },
  {
    back: 'düğün',
    front: 'wedding',
  },
  {
    back: 'Çarşamba',
    front: 'Wednesday',
  },
  {
    back: 'hafta',
    front: 'week',
  },
  {
    back: 'hafta sonu',
    front: 'weekend',
  },
  {
    back: 'haftalık',
    front: 'weekly',
  },
  {
    back: 'tartmak, kilo gelmek',
    front: 'weigh',
  },
  {
    back: 'ağırlık, tartı, yük',
    front: 'weight',
  },
  {
    back: 'hoşgeldiniz',
    front: 'welcome',
  },
  {
    back: 'iyi, kuyu, pek',
    front: 'well',
  },
  {
    back: 'iyi bilinen, tanınmış',
    front: 'well known',
  },
  {
    back: 'batı',
    front: 'west',
  },
  {
    back: 'batı',
    front: 'western',
  },
  {
    back: 'ıslak, ıslatmak, yağmurlu',
    front: 'wet',
  },
  {
    back: 'ne, hangi',
    front: 'what',
  },
  {
    back: 'her neyse',
    front: 'whatever',
  },
  {
    back: 'tekerlek, direksiyon, dön(dür)mek',
    front: 'wheel',
  },
  {
    back: 'ne zaman, -dığı zaman',
    front: 'when',
  },
  {
    back: 'her ne zaman',
    front: 'whenever',
  },
  {
    back: 'nerede, nereye',
    front: 'where',
  },
  {
    back: 'buna karşılık, oysa ki',
    front: 'whereas',
  },
  {
    back: 'her nerede',
    front: 'wherever',
  },
  {
    back: 'olup olmadığını, ister ... olsun ister ... olsun',
    front: 'whether',
  },
  {
    back: 'hangi',
    front: 'which',
  },
  {
    back: '-ken (bağlaç)',
    front: 'while',
  },
  {
    back: 'fısıltı, fısıldamak',
    front: 'whisper',
  },
  {
    back: 'ıslık, düdük ıslık çalmak',
    front: 'whistle',
  },
  {
    back: 'beyaz, ak',
    front: 'white',
  },
  {
    back: 'kim',
    front: 'who',
  },
  {
    back: 'her kim',
    front: 'whoever',
  },
  {
    back: 'bütün, tam',
    front: 'whole',
  },
  {
    back: 'kime, kimi',
    front: 'whom',
  },
  {
    back: 'kimin',
    front: 'whose',
  },
  {
    back: 'neden, niçin',
    front: 'why',
  },
  {
    back: 'geniş, kapsamlı',
    front: 'wide',
  },
  {
    back: 'geniş ölçüde',
    front: 'widely',
  },
  {
    back: 'genişlik, en',
    front: 'width',
  },
  {
    back: 'eş (kadın)',
    front: 'wife',
  },
  {
    back: 'vahşi, yabani, kızgın',
    front: 'wild',
  },
  {
    back: 'çılgınca, aşırı derecede',
    front: 'wildly',
  },
  {
    back: 'niyet, istek, irade, arzulamak',
    front: 'will',
  },
  {
    back: 'istekli, gönüllü',
    front: 'willing',
  },
  {
    back: 'isteyerek',
    front: 'willingly',
  },
  {
    back: 'isteklilik',
    front: 'willingness',
  },
  {
    back: 'kazanmak, galibiyet, başarı',
    front: 'win',
  },
  {
    back: 'rüzgar, sarmak, dolanmak',
    front: 'wind',
  },
  {
    back: 'pencere, cam, vitrin',
    front: 'window',
  },
  {
    back: 'şarap',
    front: 'wine',
  },
  {
    back: 'kanat, kanatlanmak, çamurluk',
    front: 'wing',
  },
  {
    back: 'kazanan, galip',
    front: 'winner',
  },
  {
    back: 'kazanan, çekici',
    front: 'winning',
  },
  {
    back: 'kış, kışı geçirmek',
    front: 'winter',
  },
  {
    back: 'tel, telgraf',
    front: 'wire',
  },
  {
    back: 'bilge, deneyimli, usta',
    front: 'wise',
  },
  {
    back: 'dilek, dilemek, istemek',
    front: 'wish',
  },
  {
    back: 'ile, -lı',
    front: 'with',
  },
  {
    back: 'çekilmek, çekmek',
    front: 'withdraw',
  },
  {
    back: 'içinde, zarfında, içeriye, iç',
    front: 'within',
  },
  {
    back: 'olmadan, -maksızın',
    front: 'without',
  },
  {
    back: 'tanık (olmak), şahit, tanıklık',
    front: 'witness',
  },
  {
    back: 'kadın',
    front: 'woman',
  },
  {
    back: 'merak etmek, hayret, şaşkınlık',
    front: 'wonder',
  },
  {
    back: 'olağanüstü, harika',
    front: 'wonderful',
  },
  {
    back: 'odun, tahta, ağaö',
    front: 'wood',
  },
  {
    back: 'ahşap, tahta',
    front: 'wooden',
  },
  {
    back: 'yün',
    front: 'wool',
  },
  {
    back: 'sözcük, kelime, haber',
    front: 'word',
  },
  {
    back: 'iş, çalışmak',
    front: 'work',
  },
  {
    back: 'çalışan, işçi',
    front: 'worker',
  },
  {
    back: 'çalışan, çalışma, iş',
    front: 'working',
  },
  {
    back: 'egzersiz yapmak',
    front: 'work out',
  },
  {
    back: 'dünya, alem',
    front: 'world',
  },
  {
    back: 'endişeli, kaygılı',
    front: 'worried',
  },
  {
    back: 'endişelenmek, kaygılanmak, üzmek',
    front: 'worry',
  },
  {
    back: 'endişe verici',
    front: 'worrying',
  },
  {
    back: 'daha kötü',
    front: 'worse',
  },
  {
    back: 'ibadet (etmek)',
    front: 'worship',
  },
  {
    back: 'en kötü',
    front: 'worst',
  },
  {
    back: '-e değer',
    front: 'worth',
  },
  {
    back: 'yara(lamak), incitmek',
    front: 'wound',
  },
  {
    back: 'yaralı',
    front: 'wounded',
  },
  {
    back: 'paketlemek, şal',
    front: 'wrap',
  },
  {
    back: 'sarma, paketleme',
    front: 'wrapping',
  },
  {
    back: 'bilek',
    front: 'wrist',
  },
  {
    back: 'yazmak',
    front: 'write',
  },
  {
    back: 'cevap yazmak',
    front: 'write back',
  },
  {
    back: 'yazmak, not almak',
    front: 'write down',
  },
  {
    back: 'yazar',
    front: 'writer',
  },
  {
    back: 'yazı, yazarlık, yazma',
    front: 'writing',
  },
  {
    back: 'yazılı',
    front: 'written',
  },
  {
    back: 'yanlış, uygunsuz, hatalı',
    front: 'wrong',
  },
  {
    back: 'hatalı biçimde, uygun olmayan biçimde',
    front: 'wrongly',
  },
  {
    back: 'avlu',
    front: 'yard',
  },
  {
    back: 'esneme(k)',
    front: 'yawn',
  },
  {
    back: 'evet',
    front: 'yeah',
  },
  {
    back: 'yıl, sene',
    front: 'year',
  },
  {
    back: 'sarı',
    front: 'yellow',
  },
  {
    back: 'evet',
    front: 'yes',
  },
  {
    back: 'dün',
    front: 'yesterday',
  },
  {
    back: 'hala, henüz',
    front: 'yet',
  },
  {
    back: 'sen, siz',
    front: 'you',
  },
  {
    back: 'genç, yavru, taze',
    front: 'young',
  },
  {
    back: 'sizin, senin',
    front: 'your',
  },
  {
    back: 'seninki, sizinki',
    front: 'yours',
  },
  {
    back: 'kendin',
    front: 'yourself',
  },
  {
    back: 'gençlik',
    front: 'youth',
  },
  {
    back: 'sıfır',
    front: 'zero',
  },
  {
    back: 'bölge, yöre, alan',
    front: 'zone',
  },
];
